<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Note on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/note/</link>
    <description>Recent content in Note on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 15:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mencoba Menjadi Manusia Normal </title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mencoba-menjadi-manusia-normal/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mencoba-menjadi-manusia-normal/</guid>
      <description>Rasa ini semakin tidak karuan saja, ditambah kehidupan yang penuh dengan berbagai macam gejolak, yang pasti manusi adalah makhluk sosial pada dasarnya.
Ketika prinsip dasar manusia jarang dilakukan maka yang ada menjadi manusia yang kurang normal, seperti saya sekarang, kurang berinteraksi dengan manusia lebih banyak berinteraksi dengan bintang.
Dari kecoa yang bisa terbang seperti burung elang, berbagai macam kodok, dari yang kodok gendut sama kodok kurus yang jago loncat, cicak sangat banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hujan Turun Dengan Malas</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hujan-turun-dengan-malas/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hujan-turun-dengan-malas/</guid>
      <description>Apa yang akan dikatakan oleh hujan kalau malas untuk jatuh ke bumi, sedangkan tanah sudah semakin becek enggak ada ojek, ngomong apasih sat.
Setidaknya masih ada hujan turun hari ini, walaupun hanya beberapa detik melewat lalu pergi lagi sepertinya tidak punya sopan santun saja.
Selepas hujan turun dengan malas ada saja binatang yang berbondong-bondong untuk mencari tempat yang kering dan hangat.
Keluarga kucing, ibu kucing tanpa suami dan keempat anaknya kembali lagi tinggal diatas atap rumah, beberapa hari kemarin sudah tidak tinggal diatas sana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Kasih Sayang Katanya </title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hari-kasih-sayang-katanya/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 17:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hari-kasih-sayang-katanya/</guid>
      <description>Tanggal 14 februari katanya sih hari Valentino rosi, atau hari kasih sayang katanya yah, enggak tau juga sih, seumur-umur belum pernah ngerayain hari Valentino rosi.
Yah mau gimana lagi, bingung saya juga aslian enggak bohong dah, tapi buat yang jomblo katanya hari kasih sayang itu menyeramkan, padahal emang iya sih.
Jadi intinya yah enggak tau dah, cuma iseng nulis aja aku mah daripada enggak ada kegiatan, kerjaan rebahan terus nih, sampe punggu udah nyatu sama karpet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motor Mogok Sedangkan Perut Lapar</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 02:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</guid>
      <description>Sehabis isya waktunya untuk santai sejenak di ruang tengah sambil menonton video di youtube, mulai dari mendengarkan story telling dari detective aldo dan selanjutnya video random di beranda youtube yang berdurasi kurang dari satu menit.
Satu alasan tidak mensubcribe channel di youtube adalah karena beranda akan dipenuhi oleh video dari channel yang saya subscribe, jadi biarkan daftar langganan kosong, lalu algorithm youtube yang bekerja seperti dukun hehe.
Namun menonton video random di youtube kadang bikin lupa waktu, ada satu hal yang membuat teringat oleh waktu ketika perut terasa lapar, seketika rasanya masih maghrib namun ketika melihat jam sudah pukul setengah sepuluh malam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promo Akhir Tahun Adalah Kekacauan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</guid>
      <description>Waktu adalah waktu, terus berjalan sampai kapanpun, namun tidak terasa sudah di penghujung tahun saja, tahun ini yang penuh dengan marah dan bahaya menjadi satu kesatuan dirangkum dalam tahun dua ribu dua belas, hal yang tidak bisa dilewatkan adalah adanya promo akhir tahun, namun sepertinya hal tersebut tidak lagi menarik minat banyak orang.
Keadaan sekarang lebih genting, dimana ekonomi menjadi ekonomis segala hal naik harganya, yang tidak naik hanya waktu, sudah diniatkan dari awal untuk tidak tergoda dengan yang namanya promo akhir tahun yang menyesatkan dan membuat segala jadi kacau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malam terakhir di Pare</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/malam-terakhir-di-pare/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 07:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/malam-terakhir-di-pare/</guid>
      <description>rasanya kalau perpisahan itu peristiwa yang menyedihkan photo waktu detik detik di pare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weeldone is Studying IN PaRe</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/weeldone-is-studying-in-pare/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 07:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/weeldone-is-studying-in-pare/</guid>
      <description>waaah, nih poto orang ganteng yang paling item , photo di candi surowono , tulungrejo, pare , kediri jawa timur, nih poto gue poto lho mana???
wahhh, udah lama gak ngepost nih jadi kangen sama blog , selama gue di pare banyak banget pengalaman , yang gue dapet broeee dapet duit banyak</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>