<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Workers on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/workers/</link>
    <description>Recent content in Workers on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 00:35:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/workers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Deploy Gatsby Website di Cloudflare Workers</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/deploy-gatsby-website-di-cloudflare-workers/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/deploy-gatsby-website-di-cloudflare-workers/</guid>
      <description>Kali ini ingin membahas tentang framwork gatsbyJS dan Cloudflare Workers, sudah hampir satu bulan lebih menunggu cloudflare pages resmi realese namun sudah daftar beta request belum dapat saja aksesnya.
Akhirnya masih setia dengan workers-nya, sudah tidak perlu dijelaskan lagi apa itu cloudflare workers sudah pernah dibahas juga di blog ini, salah satu framework yang keren menurut saya adalah gasbyjs.
Build Gatsby dengan Github Action Pertama sebelum mendeploy gatsby website kalian di cloudflare workers sebelumnya harus mem-build di komputer lokal kalian dengan perintah &amp;ldquo;gatsby build&amp;rdquo; atau dengan wrangler namun disini saya lebih memilih menggunakan github action untuk build gatsby webiste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulk Redirect Domain Dengan Workers</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bulk-redirect-domain-dengan-workers/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bulk-redirect-domain-dengan-workers/</guid>
      <description>Gatel kalo liat diskonan, habis bangun tidur dapet notif diskonan domain .com setengah sadar akhirnya mencet checkout, wassalam akhirnya beli domain lagi, entah kayaknya bakal jadi kolektor domaian hehehe.
Akhirnya merenung setelah membeli domain, buat apa yah ini domain kalo bikin projek juga bingung bikin apa lagi, akhirnya dipake buat pendamping domain my.id di blog pribadi, awalnya jadi alias domain, tapi mikir lagi mending jadi primary domain saja.
Tapi kalo redirect satu per satu setiap postingan ke alamat baru kayaknya bakal capek, copy paste satu-satu alamat blog, akhirnya kembali lagi dengan cloudflare workers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudflare Workers dan Blog Jekyll Serverless</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cloudflare-workers-dan-blog-jekyll-serverless/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 19:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cloudflare-workers-dan-blog-jekyll-serverless/</guid>
      <description>Apa itu “Cloudflare Worker” adalah JavaScript yang Anda tulis yang berjalan di edge Cloudflare. “Cloudflare Service Worker” secara khusus adalah pekerja yang menangani lalu lintas HTTP dan ditulis pada Service Worker API. menurut (cloudflare)
Apa itu Workers Sebelumnya pernah kenal workers ini pada awalnya ketika menerapkan PWA pada blog, jika memasang plugin superPWA di wordpress, maka akan ada script service-workers.js di root folder, gunanya untuk menjalankan pwa, menyimpan cache website yang sudah terdownload di browser pengguna.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>