<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Openlitespeed on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/openlitespeed/</link>
    <description>Recent content in Openlitespeed on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2020 13:45:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/openlitespeed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Install Imagick Dan Memcached Di Openlitespeed</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</guid>
      <description>Pada umumnya fitur extensi php imagick atau imagemagick tidak terpasang secara default, ketika mengecek kesehatan situs akan ada rekomendasi untuk mengaktifkan imagick, fitur tersebut sangat berguna untuk memproses gambar di wordpress.
ImageMagick adalah sebuah perangkat lunak grafis yang gratis. Kemampuannya antara lain mampu membuat, memodifikasi dan menampilkan gambar-gambar bitmap serta mampu membaca, melakukan konversi dan menulis ke dalam berbagai format gambar yang berbeda. Selain itu perangkat lunak ini dapat melakukan crop, mengganti warna, rotasi, menggabungkan dan mengaplikasikan berbagai efek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install OpenLiteSpeed dan WordPress Secara Instan Di Linux</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</guid>
      <description>Setelah kemarin nyoba vps, masalah bermunculan pada awalnya memasang panel webuzo terus ganti cyberpanel, pada akhirnya pake polosan aja, enggak pasang panel, cukup web server dari openlitespeed sama pasang cms wordpress, pas ngubek website ols ada cara paling gampang dengan cara One Click Install OLS, PHP, MySQL, WP and LSCache.
Akhirnya pasang ulang os linux, terus nyoba cara paling gambag tadi, vps kembali seperti bayi semua data panel dan semuanya dihapus, fresh install selanjutnya tinggal masuk ke ssh vps terus masukin kode dibawah ini atau bisa download ols1clk langsung di github</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>