<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Buku on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/categories/buku/</link>
    <description>Recent content in Buku on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 08:52:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/categories/buku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pecundang Oleh Maxim Gorky</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pecundang-oleh-maxim-gorky/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 08:52:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pecundang-oleh-maxim-gorky/</guid>
      <description>Maxim Gorky adalah salah satu penulis yang cukup membuat diri ini tertarik, tepatnya dua tahun yang lalu ketika sepulang kuliah, tidak-tidak, lebih tepatnya bolos kuliah, bukan karena saya malas, tetapi jatah untuk tidak masuk perkuliahan belum terpakai sama sekali.
Kebetulan pada waktu itu, tanggal masih muda sedangkan perut yang dari pagi belum terisi, dengan berjalan kaki dari gedung perkuliahan yang berada paling belakang kampus, saya menuju mesin atm yang berada di dekat gerbang, lumayan jauh, tetapi dengan semangat akan uang bulanan, saya meninggalkan kelas pada pagi itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabriel Garcia Marquez My Love</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/gabriel/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/gabriel/</guid>
      <description>Sudah lama saya mengidamkan memiliki salah satu karya dari penulis kesukaan yaitu Gabriel Garcia Marquez , berawal dari membaca buku karangan eka kurniawan, akhirnya saya penasaran apa yang dibaca oleh eka kurniawan, entah mengapa setiap membaca buku karangan dari om eka, saya bisa tertawa terbahak-bahak terutama buku seperti dendam rindu harus dibayar tuntas, ajo kawir is my best friends.
Selanjutnya saya akan membaca buku ini walau tidak lancar berbahasa inggris tetapi masih bisa sedikit memahami perlu bantuan dari smolcomrade hehehe, ada tiga buku yang pertama adalah news of kidnaping, the autumn of the patriarch, dan terakhir of love and other demons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memang Bukan Pasar Malam</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/memang-bukan-pasar-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/memang-bukan-pasar-malam/</guid>
      <description>Buku tebal, buku tipis, atau, buku sedang itu hanya kisaran jumlah halaman, mungkin buku ini adalah buku tipis diantara buku karangan pramoedya, Bukan Pasar Malam, memang buku ini tidak menjelaskan pasar malam, namanya saja bukan pasar malam, masih ngotot kalo buku ini ngejelasin laporan jalan-jalan pramoedya di pasar malam, hah.
berbeda dengan karangan yang lain pramoedya sebut saja, tetralogi buru (bumi manusia, anak semua bangsa, jejak langkah dan rumah kaca) atau novel realisme sosial lainnya, bukan pasar malam lebih kepada gejolak hati seorang anak revolusi yang luluh hatinya ketika mendengar kabar ayahandanya terkena penyakit TBC dan nyawanya diujung maut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revolusi Terjadi di Waktu Subuh</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 22:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</guid>
      <description>Pramoedya adalah sosok yang sejak awal semester dua yang selalu aku kagumi karya-karyanya, di mulai dari tetralogi buru yang membuat saya menjadi lebih tentang indonesia dalam bentuk kata-kata sastra yang begitu memikat.
Ini adalah salah satu buku karya Pramoedya yang saya beli di toko fisik atau offline, awalnya untuk mendapatkan buku Pramoesya harus lewat online karena belum banyaknya penjual buku Pramoedya di sekitaran kampus UIN, tetapi setelah hunting dan bertanya-tanya, akhirnya ada yang menjual koleksi buku karangan pramoedya walaupun harganya relatif lebih mahal sedikit, tetapi hal itu bisa ditangkis dengan tanpa membayar ongkor kirim haha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tom Sawyer, Teman Beda Dunia?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tom-sawyer-teman-beda-dunia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 13:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tom-sawyer-teman-beda-dunia/</guid>
      <description>Tom Sawyer adalah tokoh yang diciptakan oleh Mark Twain, yap, dia adalah seorang remaja yang hobinya berpetualang ke segala penjuru dunia, di mulai dari asalnya Amerika, Tom selalu berpetualang,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barang Yang Membuat Candu?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/barang-yang-membuat-candu/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 20:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/barang-yang-membuat-candu/</guid>
      <description>Setelah aku pulang dari baksos dan plh ke 26 yang diselenggarakan oleh ukm mahapeka untuk memenuhi kaderisasi dalam kurun waktu satu bulan lamanya, terbayang olehku tentang sosok pramoedya ananta toer, walau belum pernah ku bersua dengannya.
Di kawasan dekat baduy ini mengingatkan pada kata-kata yang terdapat di website goodreads tentang sosok beliau jadi aku niatkan sepulang dari kegiatan ini, aku ingin memiliki tetralogi buru, setelah mencari-cari toko buku dekat kampus ternyata stock persediaan kosong atau memang tidak ada kiraku.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>