<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nsfw on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/categories/nsfw/</link>
    <description>Recent content in Nsfw on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2020 00:02:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/categories/nsfw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Miliknya, Milikku</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/miliknya-milikku/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/miliknya-milikku/</guid>
      <description>Menikmati masa-masa bulan madu dengan yang dicinta, dunia terasa hanya milik berdua. Pagi hingga malam dihabiskan bersama, hubungan hangat belum dibanjiri masalah.
Rasa sayang menjadi abu saat nafsu perlahan menyerbu. Rautnya tak lagi sama, sentuhannya tak selembut sore itu. Bibirnya menyentuh kulitku, tangannya erat memeluk tubuhku.
Hangat dan nyaman dalam pelukannya, terasa asing saat benda keras menggesek selangkanganku. Celana dalamku mulai basah, terasa ujung miliknya pun sama. &amp;#8220;Lepas semuanya, aku ingin merasakan milikmu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malam Pertama</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/malam-pertama/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 01:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/malam-pertama/</guid>
      <description>Malam itu adalah malam pertama kami bersama. Menghilangkan rasa canggung dengan bercerita, cukup untuk menghangatkan badan setelah mandi di malam hari. Pelukannya hangat, rasanya nyaman ketika tangangannya mengusap punggungku. Sambil memainkan rambutnya kami melanjutkan cerita, tertawa bersama. Semakin larut, semakin lelah, sudah hampir habis cerita.
Bertatapan empat mata, pandangannya tajam membuat pipiku mulai merah. Terdiam sejenak, tidak tahu harus berkata apa. Dalam diam tatapnya berharap, “cium bibirku saja!”. Tanganku memegang pipinya, bibirku kini mendarat di bibirnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulu Transparan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bulu-transparan/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bulu-transparan/</guid>
      <description>Bangun tidur suasana masih terlihat gelap, tidak ada matahari atau emak-emak yang sedang ngomel anaknya belum makan, atau tukang sayur yang datang, semua sepi, seperti masih subuh, ketika melihat jam di layar ponsel, lantas tersontak bangun dari kasur.&amp;nbsp;
 Jam menunjukkan pukul lima sore bukan pagi&amp;nbsp;
 Keluar kamar, terasa sedikit lega, ternyata masih ada di dunia dikira sudah di alam lain, lalu mengapa tidak ada orang yang melintas atau terdengar suara nafas yang berat, cuaca memang dingin sempat hujan turun namun hanya lewat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>