<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xubuntu on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/xubuntu/</link>
    <description>Recent content in Xubuntu on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/xubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menggunakan VPN dari VPS di Ubuntu dengan OpenVPN</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</guid>
      <description>enggak tau bikin judulnya kayak gimana wkwkw, pokoknya make vpn (virtual private network) langsung ke server vps pokoknya gitu, jadi enggak pake aplikasi vpn gratis kaya 1.1.1.1 cloudflare atau yang lainnya.
Intinya koneksi vpn langsung ke vps kita sendiri, menggunakan ip publik yang sudah kita miliki, pertama pasang openvpn server dulu di vps kalian masuk ke ssh terminal.
ssh username@ipvpskamu Jika sudah berhasil masuk, cek dulu vpsnya apakah tun/tap sudah nyala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Telegram di Linux Ubuntu dan Lainnya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 08:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</guid>
      <description>Telegram adalah aplikasi chatting atau pengiriman pesan instan yang berbasis cloud dan multiplatform alias bisa dipakai hampir di seluruh gadget Android, iphone dan desktop (Windows, Mac, Linux).
Kelebihan dari telegram selain berbasis cloud atau awan, telegram juga dikenal lebih baik keamanannya jika dibandingkan dengan aplikasi sejenisnya sebut saja whatsapp.
Walaupun tidak ada yang benar-benar aman, setidaknya jarang ada kasus pesan instan kebobolan di telegram bahkan sempat juga dipakai untuk dipalai demonstran hongkong agar tidak ketahuan sama pemerintah atau kabar bahwa telegram dipakai oleh sekelompok teroris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempercantik Tampilan Linux Xubuntu 20.04</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 13:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com – Linux xubuntu adalah distro turunan ubuntu yang menggunakan desktop environment xfce, ada beberapa alasan mangapa xubuntu lebih menarik daripada ubuntu itu sendiri, sebenarnya sama saja cuma beda desktop environment, di xubuntu versi 20.04 banyak perubahan dari versi sebelumnya, yang paling menonjol adalah tidak adanya versi 32-bit hanya tersedia versi 64-bit saja, dan hasilnya harus fresh install dari awal, selamat tinggal 32-bit.
Pembaruan selanjutnya adalah mendukung fitur dark mode dengan tema greybird-dark menjadi tema default, sebenarnya sudah lama di xubuntu 18.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>