<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cerpen on Wildan Fauzy Blog</title><link>https://wildanfauzy.com/tags/cerpen/</link><description>Recent content in cerpen on Wildan Fauzy Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-ID</language><copyright> © Hak Cipta Sebagian</copyright><lastBuildDate>Sat, 07 Aug 2021 12:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/cerpen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gitolol Otaknya Konslet</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/20210524_180217.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/gitolol-otaknya-konslet/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/gitolol-otaknya-konslet/</guid><description>Keadaan semakin mencekam setiap malam Minggu datang saya selalu ada di kosan, sedangkan bagi kebanyakan orang yang seumuran melakukan aktivitas di luar ruangan, entah itu nongkrong warung kopi pinggir jalan atau sekedar menghitung mobil bersliweran.</description></item><item><title>Penghujung Bulan</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/pantai.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/penghujung-bulan/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 01:10:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/penghujung-bulan/</guid><description>Selamat datang di dunia tanpa henti dengan yang namanya masalah, sudah ada di penghujung bulan april, entah apa yang akan terjadi di bulan mei.
Mungkin ada cerita baru di bulan mei selain mayday.</description></item><item><title>Nasi Goreng di Siang Hari</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/shutterstock_1067156342-780x440.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/nasi-goreng-di-siang-hari/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/nasi-goreng-di-siang-hari/</guid><description>Tidak seperti biasanya, hari ini bangun pagi di hari minggu, walaupun sejak tadi malam hanya tidur beberapa jam, tepatnya tidur lewat tengah malam.
Lapig sendirian di kandang babi, semua spesies babi keluar dari sarang penyamun, sudah diketahui bahwa para babi yang keluar tidak memiliki pasangan, tetap saja keluar sarang ke tempat babi jantan.</description></item><item><title>Kalender Jadul</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/e9e36060883469-5a5cccc987050-ca461dc-0ef47b266560a8caef5e130646fc033a.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/kalender-jadul/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/kalender-jadul/</guid><description>Lapig mulai merasa bahwa hidup di dunia semakin tidak terasa, kalender bergambar wanita sexy dari toko emas di dekat pasar masih menampilkan tahun 2018, sudah dua tahun tidak perna diganti dan rasanya tidak perlu diganti oleh kalender 2021, sebab kertas dari kalender tidak lecek atau kotor sedikitpun hanya ada debu-debu kecil.</description></item><item><title>Celengan Babi: Sebuah Permulaan</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/theme9_v273a9_y3uh3k.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/celengan-babi-sebuah-permulaan/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 19:05:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/celengan-babi-sebuah-permulaan/</guid><description>Tidak terasa waktu mengalir seperti air terjun tanpa disangka sudah akhir tahun saja, perasaan baru kemarin awal tahun 2020 dimana tahun cantik tapi kejadian di dalamnya sangatlah tidak secantik angkanya, namun sebagai manusia bisa tidak bisa memutar waktu, hanya bisa melihat kenangan di waktu yang terlewat sebelum tidur.</description></item><item><title>Menanti Hari Esok Tak Pasti</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/unsplash-gallery-image-1-th.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/menanti-hari-esok-tak-pasti/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/menanti-hari-esok-tak-pasti/</guid><description>Lapig tidak bisa tidur di malam hari, suara air mengalir terdengar jelas dari perutnya, hembusan angin terasa di setiap helai rambutnya, namun ada satu hal tidak dia rasakan.</description></item><item><title>(Cerpen) Toilet Umum</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/09/toilet-umum.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/toilet-umum/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 03:28:35 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/toilet-umum/</guid><description>Lapig seharian melakukan aktifitas diluar rumah, pada kenyataannya tidak ada kegiatan hanya mempersibuk diri sendiri, sebab berdiam selama beberapa hari sangat menjemukan.
Bangun sebelum pagi datang lalu tidur lagi, sungguh sialan si lapig, hanya ingin memberi tahu ayam pak lurah bahwa dia bisa bangun lebih awal, atau membuktikan diri bisa bangun sebelum burung om burhan terbangun di pagi hari.</description></item><item><title>Mencari Berkat</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/09/berkat.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/mencari-berkat/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 19:21:39 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/mencari-berkat/</guid><description>Apa yang harus dilakukan ketika bangun terlalu pagi sedangkan mata ingin kembali terpejam, dan ayam jago sedang batuk berdahak untuk kukuruyuk petok petok?
Melakukan aktifitas seperti biasa, bangun tidur langsung menuju kamar mandi hanya untuk sekedar membuang air seni dan membasuh muka yang penuh dengan iler semalam.</description></item><item><title>Sisa Kemarin</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/09/makanan-sisa-kemaren.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/sisa-kemarin/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:12:33 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/sisa-kemarin/</guid><description>Pagi buta lapig sudah bangun dari kasurnya yang berwarna krem kecoklatan sebenarnya warna putih, rasanya seperti tidak tidur di kasur, tebal tidak sampai satu sentimeter, ketika bangun badan langsung pegal-pegal.</description></item><item><title>(Cerpen) Tamu</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/09/pexels-hey-karan-1694663-1.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/tamu/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 22:56:29 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/tamu/</guid><description>Mendung sudah lama menyelimuti, terdengar suara bergemuruh di langit. Kilat sesekali menyambar, bau basah dan angin kencang memberi pertanda sebentar lagi akan hujan.
Rumah itu telah lama kosong, tak berpenghuni.</description></item><item><title>Kisah Asmara Seorang Lelaki Yang Mengencani Korek Api</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/08/korek-kesayangan.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 17:47:26 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</guid><description>Pagi tadi lapig kesal sekali, korek kesayangannya hilang entah dimana, seingatnya tadi malam dia pergi mengunjungi perkumpulan manusia patah hati karena ditinggalkan sendalnya di teras masjid.</description></item><item><title>Manusia Gaptek</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/08/pexels-freestocksorg-34239.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/manusia-gaptek/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:00:13 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/manusia-gaptek/</guid><description>Setiap hari rabu selalu mengantar ibu ke rumah sakit seperti biasa, jarak dari rumah ke tempat tujuan lumayan jauh, bisa menempuh sampai dua puluh bahkan setengah jam, tergantung kondisi jalan sedang ramai atau sepi, atau gaya berkemudi juga berpengaruh terhadap waktu tempuh.</description></item><item><title>Buah Jambu Jatuh Sedangkan Burung Bernyanyi Dengan Suara Sumbang</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/08/burung-bernyanyi-di-pohon-jambu.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/buah-jambu-jatuh-sedangkan-burung-bernyanyi-dengan-suara-sumbang/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 02:06:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/buah-jambu-jatuh-sedangkan-burung-bernyanyi-dengan-suara-sumbang/</guid><description>Tadi pagi orang tak dikenal meminta izin mengambil buah jambu di dekat tempat pembuangan sampah, pohon yang tidak terurus jadi tempat burung membuang tai di pohon itu.</description></item><item><title>Hari Imunisasi</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/08/rsz_pexels-cdc-3992931-scaled.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/hari-imunisasi/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 02:21:32 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/hari-imunisasi/</guid><description>Besok adalah hari imunisasi bagi anak-anak. Kegiatan belajar di sekolah Mila ditiadakan. Seharian para guru sibuk menghias seluruh penjuru ruangan kelas untuk menambah rasa nyaman pada anak-anak esok hari.</description></item><item><title>Musim Menangkap Capung</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/08/pexels-photo-2583887.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/musim-menangkap-capung/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:22:20 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/musim-menangkap-capung/</guid><description>Kurang lebih satu dekade yang lalu, sehabis musim panen atau pada hari biasa, menjelajahi sawah yang tidak ada padi, hanya ada beberapa petak sawah yang mulai ditanam semangka atau dibiarkan saja kering.</description></item><item><title>Kucing Kecil di Sekolah</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/08/pexelsphoto137049.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/kucing-kecil-di-sekolah/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:49:42 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/kucing-kecil-di-sekolah/</guid><description>Hari itu adalah hari pertama Mila bertemu dengan anak-anak. Lamarannya untuk magang di sebuah TK diterima dengan senang hati oleh bapak kepala sekolah. Sebuah dunia yang benar-benar baru bagi seseorang yang telah lama mengurung diri dan bersembunyi dalam tempurung seperti manusia goa.</description></item><item><title>Lapig Berkorban Perasaan di Malam Idul Adha</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/07/sore-shubuh-matahari-.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/lapig-berkorban-perasaan-di-malam-idul-adha/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 20:15:10 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/lapig-berkorban-perasaan-di-malam-idul-adha/</guid><description>Lapig masih menetap di kandang babi sendirian, teman-temannua sudah pada pulang kampung karena jarak rumah yang lumayan dekat, sedangkan lapig hanya bisa termenung dipojokan dapur, tidak ada yang dia lakukan, berharap ada pak rt datang membawa daging yang sudah matang.</description></item><item><title>Kapan?</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/07/pexelsphoto1105191-scaled.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/kapan/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:39:49 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/kapan/</guid><description>Pagi yang cerah tanpa drama, sesuatu yang jarang terjadi ketika bersama dengan anak-anak. Selalu ada saja hal-hal yang menjadi sumber keributan, entah cara melepas sepatu yang tidak sesuai keinginan, berebut daun kering yang entah untuk apa, emosi karena kurang tidur di malam sebelumnya, dan masih banyak lagi.</description></item><item><title>Menanti Magrib</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/07/800px-Senja_di_Lubuk_Buaya.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/menanti-magrib/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:22:58 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/menanti-magrib/</guid><description>Lapig sudah terbiasa begadang badannya jadi kurus, jarang makan, bisa tidur biasanya pada pukul empat pagi, dimana burung om bram baru bangun, si lapig baru bisa tidur, soalnya burung om bram emosian gampang tegang.</description></item><item><title>Si Burhan Belum Cukur Dari Lahir</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/07/IMG_20200726_220111_410.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 22:07:33 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</guid><description>Setiap hari cuaca semakin panas lapisan di langit semakin tipis akibat polusi yang semakin membahayakan, si burhan rambutnya panjang sampai menutupi seluruh badannya, belum pernah dicukur dari lahir.</description></item><item><title>Memancing Matahari di Waktu Sore</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/07/pexels-photo-349727.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/memancing-matahari-di-waktu-sore/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 17:35:30 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/memancing-matahari-di-waktu-sore/</guid><description>Wildanfauzy.com – Mondar mandir, lapig kebingungan siang hari masih panas, berdiam diri di kamar, matahari sedang manja, dia telanjang percis di tengah langit, sedangkan lapig mencoba mendinginkan badan, terjun di bak mandi.</description></item><item><title>Kalo Udah Gede Mau Jadi Apa?</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/07/pexels-photo-4710908.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/kalo-udah-gede-mau-jadi-apa/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 10:32:19 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/kalo-udah-gede-mau-jadi-apa/</guid><description>seorang emak mencari anaknya Pagi buta seorang bocah mengunjungi sebuah warung untuk berkumpul dengan teman sebayanya, jaman sekarang sudah banyak fasilitas tidak seperti dahulu kala, dimana handphone yang hanya ada game ular memakan biji ketumbar jadi primadona.</description></item><item><title>Nyamuk Sedih Menghisap Darahnya Sendiri</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/06/pexels-photo-255392.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/nyamuk-sedih-menghisap-darahnya-sendiri/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 23:17:52 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/nyamuk-sedih-menghisap-darahnya-sendiri/</guid><description>Sejak lahir di bumi, tidak ada yang mengharap nyamuk itu ada, namanya juha lahir pukul sepuluh siang, kekurangan gizi sejak lahir, ibunya mati perjalanan pulang sehabis menghisap darah ceu romlah penjual nasi pecel.</description></item><item><title>(Cerpen) Makan Bersama</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/06/makan-bersama.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/cerpen-makan-bersama/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 02:47:08 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/cerpen-makan-bersama/</guid><description>Musim kemarau yang panjang membuat sebagian orang selalu mengeluh tentang kehidupan ini, suhu yang cukup membuat telor mata sapi tanpa harus menggunakan minyak dan gas untuk kalangan orang miskin, semua orang merindukan musim penghujan, selain udara yang sejuk, kekurangan air di sebagian wilayah membuat khawatir akan kekurangan air bersih untuk mandi dan minum.</description></item><item><title>Seorang Lelaki yang Selalu Patah Hati di Dalam Mimpi</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/wp-content/uploads/2020/06/pexels-photo-1076999.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/seorang-lelaki-yang-selalu-patah-hati-di-dalam-mimpi/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 17:21:06 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/seorang-lelaki-yang-selalu-patah-hati-di-dalam-mimpi/</guid><description>Tengah malam lapig masih meminum kopi, semua temannya sudah tertidur pulas, keringat dingin, jantung berdetak kencang, lapig tidak berani tidur malam ini, secangkir kopi tersisa hanya ampas, lapig bergegas ke warung yang masih buka di sekitaran kandang babi.</description></item><item><title>Kenyataan Yang Menjadi Mimpi Di Siang Bolong</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/3aa26-pexels-photo-1560424.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/kenyataan-yang-menjadi-mimpi-di-siang-bolong/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/kenyataan-yang-menjadi-mimpi-di-siang-bolong/</guid><description>Lapig malam ini menunggu teman-temannya datang, jam sudah masuk malam, perut lapig sudah keroncongan sejak sore, tidak ada sisa makanan atau uang receh yang terselap di kantong celana, berharap temannya datang membawa sebungkus nasi padang, dua sachet kopi dan rokok yang masih tersegel.</description></item><item><title>Melihat Senyuman Membuat Lelaki Itu Menangis</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/21d5a-pexels-photo-207129.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/melihat-senyuman-membuat-lelaki-itu-menangis/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:27:28 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/melihat-senyuman-membuat-lelaki-itu-menangis/</guid><description>Duduk termenung disudut kota yang murung, seorang lelaki berwajah lusuh tanpa semangat hidup berjalan tanpa mengangkat kedua kakinya, suara pasir bercampur debu terbawa oleh gesekan dari sepatu lelaki murung itu.</description></item><item><title>Tidak Ada Indocafe Malam Ini</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/opor-ayam.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-indocafe-malam-ini/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 00:58:56 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-indocafe-malam-ini/</guid><description>Rasanya seperti ada yang kurang dalam hidup ini, kopi dalam kemasan botol memang rasanya manis dan dingin, jika harus dihangatkan tidak mungkin, untuk dikonsumsi ketika dingin, minuman dingin selalu cepat habis diminum jika dibandingkan dengan yang panas, sudah pernah mencobanya meminum berlahan dengan tempo yang cukup lama, hasilnya adalah minuman tersebut tidak terlalu nikmat untuk dinikmati.</description></item><item><title>Hujan di Malam Hari</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/hujan-di-malam-hari.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/hujan-di-malam-hari/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/hujan-di-malam-hari/</guid><description>Matahari menghangatkan cucian baju yang basah, hawa panas di musim penghujan merupakan kutukan yang lumayan membuat badan menjadi meriang, tidak ada mendung atau gerimis, hanya matahari yang terik.</description></item><item><title>Kecoa yang terperangkap dalam gelas bekas kopi</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/2b492-pexels-photo-1266808.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/kecoa-yang-terperangkap-dalam-gelas-bekas-kopi/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 09:53:12 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/kecoa-yang-terperangkap-dalam-gelas-bekas-kopi/</guid><description>Jangan melupakan hal yang terlihat sepele, gelas bekas kopi bisa menjadi musibah bagi seekor kecoa yang malang, walau kecoa mempunyai ketahanan tubuh yang kuat jika sudah terjebak dalam ampas bekas kopi, maka tetap saja akan menyatu dengan ampas kopi dan menghasilkan bau yang menyengat.</description></item><item><title>Matahari muncul dengan malu-malu</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/5528d-blurred-background-close-up-clouds-1752806.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/matahari-muncul-dengan-malu-malu/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 08:12:53 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/matahari-muncul-dengan-malu-malu/</guid><description>Hari ini bangun pagi dengan segar, matahari belum muncul ke permukaan, jalanan masih sepi, hanya ada ibu-ibu paruh baya berjalan dengan cucu kesayangannya, membeli sarapan atau sekedar menghirup udara pagi yang masih lumayan segar belum terlalu banyak tercampur oleh asap knalpot, tetapi yang pasti sudah tercampur oleh pembuangan asap pabrik yang beroperasi semalam.</description></item><item><title>2020</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/ec86f-asian-food-beans-cuisine-culture-618491.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/2020/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 08:50:16 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/2020/</guid><description>Tidak ada yang berubah semuanya sama saja di mata seorang lapig, masih saja mencari secangkir kopi di pagi hari, menikmati sisa-sisa makanan bekas semalam, tidak ada yang dicari selain udara yang cukup sejuk dan beberapa kicauan tetangga yang masih saja mengeluh soal beberapa harga pokok mulai naik, dan juga kekurangan air di musim penghujan adalah hal yang mengerikan selain dari jeritan pemilik tempat kontrakan.</description></item><item><title>Orang di Sudut Bangunan</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/8e39e-low-angle-photography-of-corner-of-building-2079289.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/sudut/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 07:38:23 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/sudut/</guid><description>Jika ditanya ketika baru bangun tidur, terlintas di kepala adalah secangkir kopi dengan asap putih yang tipis dan senyuman manis dari bibir mu tanpa gincu, maka saya berjanji akan hidup dengan sukarela tanpa paksaan bunyi alarm yang sumbing dan ramalan cuaca yang kacau.</description></item><item><title>Cerpen Kandang Babi</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/babi.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/cerpen-kandang-babi/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:01:25 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/cerpen-kandang-babi/</guid><description>Tidak ada lagi tempat yang aman untuk anak babi tinggal selain di kandang babi, sudah lama kandang babi hilang dari peradaban umat manusia, anak babi masih tersesat dalam jalan yang benar atau mungkin jalan yang gelap tidak ada arah lagi untuk dituju.</description></item><item><title>Seorang Pemuda Ini Pura-pura Puasa</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/18f5e-puasa-palsu.jpeg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/pura-pura-puasa/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 19:34:29 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/pura-pura-puasa/</guid><description>Bulan ramadan telah usai, hari raya di depan mata seorang pemuda mengeluh kesakitan di bagian telapak kakinya, pasalnya ketika hendak bersalaman setelah solat idul fitri, kaki pemuda itu disengat oleh lebah atau tawon, sembari menahan rasa sakit sampai barisan salaman pemuda itu memasang wajah senyum sambil menahan rasa sakit.</description></item><item><title>Berak Lancar Kunci Kebahagiaan</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/12376-architecture-art-artwork-206784.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/berak-lancar-kunci-kebahagiaan/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 20:27:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/berak-lancar-kunci-kebahagiaan/</guid><description>Percayalah buang air kali ini sungguh nyaman, aku bisa mengeluarkannya tanpa perlu mendorong, atau membuat tekanan agar membuatnya keluar, kali ini bisa keluar tanpa perlu ku perintah, keluar dengan begitu lancar, pernah ku ceritakan bahwa waktu buang air besar yang tepat adalah, seiringan dengan habisnya sebatang rokok, jika sebatang rokok itu habis maka waktu buang air pun berakhir, jika belum habis, maka lanjutkan lah buang air, mungkin masih ada yang tersisa.</description></item><item><title>Selembar Uang di Tepi Jalan</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/0b89e-bank-notes-blur-close-up-164474.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/selembar-uang-di-tepi-jalan/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/selembar-uang-di-tepi-jalan/</guid><description>Uang tersebut masih tergeletak, seakan-akan sangat sayang untuk dilewatkan, mona terus berjalan, tetapi sekali-kali mona menengok ke belakang memastikan bahwa uang yang tergeletak masih ada dalam keadaan semua, semoga saja sehabis mengunjungi temannya, masih ada uang yang tergeletak tersebut, perjalanan ke kosan temannya memang cukup jauh jika harus ditempuh dengan berjalan kaki, alangkah bahagianya mona jika memiliki kendaraan pribadi, dia bisa berkunjung kesana-kemari dengan cepat, dan juga mengantar pujaan hatinya kemana-mana yang dia inginkan, tetapi itu semua hanya keinginan semata, pada kenyataannya mona harus terus berjalan agar sampai ke kosan temannya.</description></item><item><title>Tidur dan Bandrek</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/cb584-dan-truong-1480334-unsplash.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/tidur-dan-bandrek/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/tidur-dan-bandrek/</guid><description>Lapig mencoba meraba-raba mata yang masih tertutup, dia tersenyum begitu lebar, mona dan nade heran dengan ulah lapig, “habis mimpi apa? Pig”, nade bertanya dengan penuh penasaran, lapig menjawabnya dengan senyum yang semakin lebar, sungguh peristiwa yang aneh terjadi di kandang babi, lalu mona mencoba menawarkan air mineral, “ini pig, minum dulu!</description></item><item><title>Jangan Membaca Buku</title><enclosure url="https://wildanfauzy.com/img/f2c09-book-pages-chapter-dark-5834.jpg" type="image/jpg"/><link>https://wildanfauzy.com/jangan-membaca-buku/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://wildanfauzy.com/jangan-membaca-buku/</guid><description>“Bu, ini berapa semuanya?” ujar lapig kepada tukang surabi, “ohh, udah dibayar semua dek, sama teteh yang tadi” tukang serabi memjawab dengan nada begitu pelan, “ini buat ibu saja” lapig berbicara dengan bibir sedikit tersenyum, “terima kasih dek”, tukang serabi pun tersenyum kembali.</description></item></channel></rss>