<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jekyll on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/jekyll/</link>
    <description>Recent content in Jekyll on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/jekyll/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jekyll Workers Site Dengan Wrangler Action</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/jekyll-workers-site-dengan-wrangler-action/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/jekyll-workers-site-dengan-wrangler-action/</guid>
      <description>Setelah penghujung akhir tahun blog ini pindah dari wordpress ke jekyll lalu dihost dengan github pages, akhirnya mencoba dengan workers site salah fitur yang sudah ada sejak lama di dahbord cloudflare namun hanya diklik.
Belajar cloudflare workers Percobaan yang panjang belajar tentang workers, pertama hanya menggunakan konsol javascript dengan fungsi untuk mengalihkan alamat lama ke alamat baru dengan massal bulk redirect.
Masa transisi ke static site memang cukup menyita banyak waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Dengan Typora</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menulis-dengan-typora/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 05:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menulis-dengan-typora/</guid>
      <description>Sebelumnya saya ucapkan selamat tahun baru untuk manusia yang masih sanggup hidup di dunia, memang tahun baru kali ini tidak sama dengan tahun baru sebelumnya, diman hanya berdiam diri sendiri di rumah hanya ditemani sebotol kaleng nescafe dan beberapa batang surya, kali ini ingin membahas salah satu editor markdown yaitu typora.
Tidak ada salahnya mencoba hal yang baru di tahun baru ini, selama setahun tidak tidur alias begadang di malam tahun baru, setelah dual boot linux dan windows 10 rasanya ada yang kurang biasa menggunakan terminal untuk push &amp;amp; pull di github, tapi menggunakan windows rasanya aneh dengan aplikasi gui dari github desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudCannon Vs Forestry Untuk Posting di Jekyll</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cloudcannon-vs-forestry-untuk-posting-di-jekyll/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 02:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cloudcannon-vs-forestry-untuk-posting-di-jekyll/</guid>
      <description>Setelah pindah cms blog dari wordpress ke jekyll, banyak perubahan yang terasa, terutama ketika hendak membuat postingan baru, jika di wordpress tinggal klik add new post berbeda dengan static blog seperti jekyll ini.
Pertama banyak pilihan untuk menulis postingan baru, cara tradisional dengan menulis secara lokal di komputer kalian jika selesai menulis baru di push ke repo github lalu build melalui github pages atau layanan deploy seperti vercel atau netify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pindah Ke Jekyll</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pindah-ke-jekyll/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 23:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pindah-ke-jekyll/</guid>
      <description>Semua bermula ketika ingin menulis di tengah malam, seperti biasanya menulis di aplikasi wordpress versi android, tapi ada yang aneh, tidak bisa dibuka terus, wahh sepertinya error nih aplikasi, padahal kuota malam masih melimpah banyak.
Alasan Pindah Ke Static Blog Dapat email dari jetpack bahwa website not responding, sudah hampir tiga kali mendapatkan pemberitahuan blog tidak bisa diakses, niat nulis pun jadi males sudah keburu tidak mood.
Akhirnya mengakses dashboard wordpress time out terus, cek koneksi lancar, menghapus cache browser sudah tapi tetap tidak bisa diakses, akhirnya masuk ke hosting dan membuka cpanel muter terus time out.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>