<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/</link>
    <description>Recent content on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 20:35:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Obrolan Tengah Malam</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/obrolan-tengah-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 20:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/obrolan-tengah-malam/</guid>
      <description>Sudah hampir satu minggu di bandung, tapi rasanya lama sekali walaupun kehidupan hanya begadang dan tidur di pagi hari sampai siang bahkan sore, namun entah mengapa kok rasanya lama sekali.
Bisa dihitung mandi dalam lima hari hanya dua kali, ada cerita mandi pada kedua kalinya, ternyata ada gunting dan alat cukur, melihat si burhan sudah gondrong seperti rambutnya karl marx, akhirnya memutuskan untuk memangkas.
Setelah rambut si burhan sudah lumayan rapi, tidak berani cukur sampai gundul karena bisa bikin banjir, apalagi sekarang lagi musim hujan, enggak ada penyerapan terlebih lagi kalo gundul bisa bikin gatel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagi Pagi Hujan Lanjut Rebahan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pagi-pagi-hujan-lanjut-rebahan/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pagi-pagi-hujan-lanjut-rebahan/</guid>
      <description>Udah hari rabu aja sekarang, perasaan kemaren hari kamis, enggak kerasa emang apalagi setiap malam sampai pagi selalu hujan, enak banget dah dengerin suara hujan menjelang tidur tapi malah enggak tidur jadi begadang keasikan dengerin suara hujan.
Berasa tambah dingin aja gitu kalo malam-malam hujan sendirian dipojokan rumah berselimut kain tipis alias sarung cap gajah masuk angin, ada sih selimut kaya di rumah sakit tapi lebih enak pake sarung lebih fleksibel gitu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba Menjadi Manusia Normal </title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mencoba-menjadi-manusia-normal/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mencoba-menjadi-manusia-normal/</guid>
      <description>Rasa ini semakin tidak karuan saja, ditambah kehidupan yang penuh dengan berbagai macam gejolak, yang pasti manusi adalah makhluk sosial pada dasarnya.
Ketika prinsip dasar manusia jarang dilakukan maka yang ada menjadi manusia yang kurang normal, seperti saya sekarang, kurang berinteraksi dengan manusia lebih banyak berinteraksi dengan bintang.
Dari kecoa yang bisa terbang seperti burung elang, berbagai macam kodok, dari yang kodok gendut sama kodok kurus yang jago loncat, cicak sangat banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hujan Turun Dengan Malas</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hujan-turun-dengan-malas/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hujan-turun-dengan-malas/</guid>
      <description>Apa yang akan dikatakan oleh hujan kalau malas untuk jatuh ke bumi, sedangkan tanah sudah semakin becek enggak ada ojek, ngomong apasih sat.
Setidaknya masih ada hujan turun hari ini, walaupun hanya beberapa detik melewat lalu pergi lagi sepertinya tidak punya sopan santun saja.
Selepas hujan turun dengan malas ada saja binatang yang berbondong-bondong untuk mencari tempat yang kering dan hangat.
Keluarga kucing, ibu kucing tanpa suami dan keempat anaknya kembali lagi tinggal diatas atap rumah, beberapa hari kemarin sudah tidak tinggal diatas sana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Kasih Sayang Katanya </title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hari-kasih-sayang-katanya/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 17:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hari-kasih-sayang-katanya/</guid>
      <description>Tanggal 14 februari katanya sih hari Valentino rosi, atau hari kasih sayang katanya yah, enggak tau juga sih, seumur-umur belum pernah ngerayain hari Valentino rosi.
Yah mau gimana lagi, bingung saya juga aslian enggak bohong dah, tapi buat yang jomblo katanya hari kasih sayang itu menyeramkan, padahal emang iya sih.
Jadi intinya yah enggak tau dah, cuma iseng nulis aja aku mah daripada enggak ada kegiatan, kerjaan rebahan terus nih, sampe punggu udah nyatu sama karpet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motor Mogok Sedangkan Perut Lapar</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 02:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</guid>
      <description>Sehabis isya waktunya untuk santai sejenak di ruang tengah sambil menonton video di youtube, mulai dari mendengarkan story telling dari detective aldo dan selanjutnya video random di beranda youtube yang berdurasi kurang dari satu menit.
Satu alasan tidak mensubcribe channel di youtube adalah karena beranda akan dipenuhi oleh video dari channel yang saya subscribe, jadi biarkan daftar langganan kosong, lalu algorithm youtube yang bekerja seperti dukun hehe.
Namun menonton video random di youtube kadang bikin lupa waktu, ada satu hal yang membuat teringat oleh waktu ketika perut terasa lapar, seketika rasanya masih maghrib namun ketika melihat jam sudah pukul setengah sepuluh malam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Setting Quic Cloud di Plugin LiteSpeed Cache</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-setting-quic-cloud-di-plugin-litespeed-cache/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-setting-quic-cloud-di-plugin-litespeed-cache/</guid>
      <description>Banyak pertanyaan bagaimana cara verifikasi dns quic cloud yang selalu gagal dengan plugin litespeed cache, sebelumnya untuk menggunakan quic cloud pastikan hosting yang kalian gunakan sudah menggunakan litespeed web server.
Install Plugin LiteSpeed Cache Pertama harus menginstall dan mengaktifkan plugin litespeed cache di wordpress kalian untuk menggunakan cdn gratis dari quic cloud, selanjutnya setelah berhasil memasang plugin tersebut adalah.
Request Domain Key Setelah terpasang plugin litespeed cache, lakukan request domain key, caranya klik tab pengaturan plugin pilih general lalu klik request domain key agar bisa menikmati semua fitur yang tersedia seperti cdn, image optimisasi critical css dan masih banyak lagi, tunggu beberapa menit sampai mendapatkan domain key.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jekyll Workers Site Dengan Wrangler Action</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/jekyll-workers-site-dengan-wrangler-action/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/jekyll-workers-site-dengan-wrangler-action/</guid>
      <description>Setelah penghujung akhir tahun blog ini pindah dari wordpress ke jekyll lalu dihost dengan github pages, akhirnya mencoba dengan workers site salah fitur yang sudah ada sejak lama di dahbord cloudflare namun hanya diklik.
Belajar cloudflare workers Percobaan yang panjang belajar tentang workers, pertama hanya menggunakan konsol javascript dengan fungsi untuk mengalihkan alamat lama ke alamat baru dengan massal bulk redirect.
Masa transisi ke static site memang cukup menyita banyak waktu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy Gatsby Website di Cloudflare Workers</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/deploy-gatsby-website-di-cloudflare-workers/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/deploy-gatsby-website-di-cloudflare-workers/</guid>
      <description>Kali ini ingin membahas tentang framwork gatsbyJS dan Cloudflare Workers, sudah hampir satu bulan lebih menunggu cloudflare pages resmi realese namun sudah daftar beta request belum dapat saja aksesnya.
Akhirnya masih setia dengan workers-nya, sudah tidak perlu dijelaskan lagi apa itu cloudflare workers sudah pernah dibahas juga di blog ini, salah satu framework yang keren menurut saya adalah gasbyjs.
Build Gatsby dengan Github Action Pertama sebelum mendeploy gatsby website kalian di cloudflare workers sebelumnya harus mem-build di komputer lokal kalian dengan perintah &amp;ldquo;gatsby build&amp;rdquo; atau dengan wrangler namun disini saya lebih memilih menggunakan github action untuk build gatsby webiste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArcoLinux Distro Untuk Mencoba Arch Pemula</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/arcolinux-distro-untuk-mencoba-arch-pemula/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/arcolinux-distro-untuk-mencoba-arch-pemula/</guid>
      <description>Sudah lama mengguna keluarga ubuntu, sejak dulu ingin mencoba arch linux namun lagi-lagi sudah berkali-kali mencoba menginstall arch linux namun hasilnya gagal terus ditambah memang koneksi buruk, alhasil bukan berhasil namun data di hardisk terhapus wkwkwk.
Namun banyak distro turunan dari arch linux, yang paling terkenal dan nongkrong di top five adalah manjaro, namun rasanya kurang arch banget gitu, akhirnya menemukan arcolinux.
Distro dengan aplikasi lengkap Salah satu hal yang membuat ingin mencoba arch katanya salah satu distro yang paling ringan, tetapi karena selalu gagal memasang di laptop, akhirnya mencoba arcolinux salah satu turunan dari arch itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Hitam dan Susu Coklat</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kopi-hitam-dan-susu-coklat/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 09:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kopi-hitam-dan-susu-coklat/</guid>
      <description>Malam ini lupa membeli stock amunisi untuk begadang, lupa membeli kopi dan cemilan yang kadang lapar datang dengan tiba-tiba di malam hari, ingin membeli makanan namun jam sudah setengah menit lagi menuju pukul tengah malam, mengacak-acak dapur yang ditemukan hanya kopi kapal api sisa tukang bangunan dan di kulkas ada susu coklat.
Otak ini berputar dengan cepat. langsung saja memasak air sampai mendidih dan membuka bungkus kopi, lalu susu coklat ini mau diapakan, setelah kopi hitam siap dihidangkan, mencari saringan untuk membuang ampas dari kopi kapal api, setelah itu membuka bungkus susu coklat ditambahkan susu coklat secukupnya di kopi hitam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalender Jadul</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kalender-jadul/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kalender-jadul/</guid>
      <description>Lapig mulai merasa bahwa hidup di dunia semakin tidak terasa, kalender bergambar wanita sexy dari toko emas di dekat pasar masih menampilkan tahun 2018, sudah dua tahun tidak perna diganti dan rasanya tidak perlu diganti oleh kalender 2021, sebab kertas dari kalender tidak lecek atau kotor sedikitpun hanya ada debu-debu kecil.
Dua tahun terasa dua hari bagi lapig sebab kegiatan yang dia lakukan hanya makan, tidur, dan boker. tidak ada kegiatan yang lain paling bernafas jika ingat, kadang lapig menahan nafas sampai beberapa menit namun usaha itu sia-sia ketika angin dari tubuh lapig tetap saja keluar dari berbagai lubang di tubuhnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review PepperMint Os Linux Sangat Stabil </title>
      <link>https://wildanfauzy.com/review-peppermint-os-linux-sangat-stabil/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/review-peppermint-os-linux-sangat-stabil/</guid>
      <description>Mencari distro linux yang lebih ringan selain xubuntu ternyata mendapatkan banyak referensi salah satunya adalah peppermint os ini, mengapa bisa begitu menggoda untuk mencobanya.
Satu alasannya adalah peppermint berbasis dari ubuntu lts yang sudah terjamin stabil dan tangguh, apalagi sentuhan dari pengembangan peppermint os itu sendiri yang menjadikan distro linux yang satu ini mulai menjadi idola baru di laptop jadul saya hehehe.
File manager Nemo Hal yang menarik lainnya adalah tampilan default yang sudah sangat cantik efek blur di aplikasi background membuat lebih estetik, desktop environment xfce menjadi bawaan dan tentunya aplikasi bawaan yang sudah dioptimalkan seperti file manager nemo yang stabil dari cinnamon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Dengan Typora</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menulis-dengan-typora/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 05:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menulis-dengan-typora/</guid>
      <description>Sebelumnya saya ucapkan selamat tahun baru untuk manusia yang masih sanggup hidup di dunia, memang tahun baru kali ini tidak sama dengan tahun baru sebelumnya, diman hanya berdiam diri sendiri di rumah hanya ditemani sebotol kaleng nescafe dan beberapa batang surya, kali ini ingin membahas salah satu editor markdown yaitu typora.
Tidak ada salahnya mencoba hal yang baru di tahun baru ini, selama setahun tidak tidur alias begadang di malam tahun baru, setelah dual boot linux dan windows 10 rasanya ada yang kurang biasa menggunakan terminal untuk push &amp;amp; pull di github, tapi menggunakan windows rasanya aneh dengan aplikasi gui dari github desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promo Akhir Tahun Adalah Kekacauan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</guid>
      <description>Waktu adalah waktu, terus berjalan sampai kapanpun, namun tidak terasa sudah di penghujung tahun saja, tahun ini yang penuh dengan marah dan bahaya menjadi satu kesatuan dirangkum dalam tahun dua ribu dua belas, hal yang tidak bisa dilewatkan adalah adanya promo akhir tahun, namun sepertinya hal tersebut tidak lagi menarik minat banyak orang.
Keadaan sekarang lebih genting, dimana ekonomi menjadi ekonomis segala hal naik harganya, yang tidak naik hanya waktu, sudah diniatkan dari awal untuk tidak tergoda dengan yang namanya promo akhir tahun yang menyesatkan dan membuat segala jadi kacau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celengan Babi: Sebuah Permulaan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/celengan-babi-sebuah-permulaan/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 19:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/celengan-babi-sebuah-permulaan/</guid>
      <description>Tidak terasa waktu mengalir seperti air terjun tanpa disangka sudah akhir tahun saja, perasaan baru kemarin awal tahun 2020 dimana tahun cantik tapi kejadian di dalamnya sangatlah tidak secantik angkanya, namun sebagai manusia bisa tidak bisa memutar waktu, hanya bisa melihat kenangan di waktu yang terlewat sebelum tidur.
Tinggal menunggu beberapa hari lagi pergantian tahun dimulai, tidak ada hal yang produktif dilakukan di tahun 2020 ini, hanya menghabiskan berbatang-batang rokok dan bergelas-gelas (plastik) kopi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudflare Pages Untuk Membuat Static Website</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cloudflare-pages/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 03:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cloudflare-pages/</guid>
      <description>Setelah kemarin mencoba cloudflare workers yang cukup rumit, kali ini ada yang baru dari cloudflare yaitu cloudflare pages, setelah mendapatkan email bahwa ada fitur baru.
 Cloudflare Pages is a JAMstack platform for frontend developers to collaborate and deploy websites.
  Developer-focused with effortless Git integration. Advanced collaboration built-in with unlimited seats. Unmatched performance on Cloudflare’s edge network.  Apa itu cloudflare pages? Setelah membaca halaman homepage dari pages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudCannon Vs Forestry Untuk Posting di Jekyll</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cloudcannon-vs-forestry-untuk-posting-di-jekyll/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 02:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cloudcannon-vs-forestry-untuk-posting-di-jekyll/</guid>
      <description>Setelah pindah cms blog dari wordpress ke jekyll, banyak perubahan yang terasa, terutama ketika hendak membuat postingan baru, jika di wordpress tinggal klik add new post berbeda dengan static blog seperti jekyll ini.
Pertama banyak pilihan untuk menulis postingan baru, cara tradisional dengan menulis secara lokal di komputer kalian jika selesai menulis baru di push ke repo github lalu build melalui github pages atau layanan deploy seperti vercel atau netify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menanti Hari Esok Tak Pasti</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menanti-hari-esok-tak-pasti/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menanti-hari-esok-tak-pasti/</guid>
      <description>Lapig tidak bisa tidur di malam hari, suara air mengalir terdengar jelas dari perutnya, hembusan angin terasa di setiap helai rambutnya, namun ada satu hal tidak dia rasakan.
Menanti hari esok atau lusa, lapig selalu mencemaskan hari esok, walaupun sudah memaksakan diri bahwa besok akan biasa saja, pikiran memang mempunyai caranya sendiri untuk menghantui.
Udara dingin dan basah, lapig masih temenung dipojokan kamar seperti kecoak disiram air kencing oleh om burhan yang kebelet menahan kencing selama dua jam, seperti plaron rucika mengalir hingga jauh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Setting Front Matter</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-setting-front-matter/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-setting-front-matter/</guid>
      <description>Postingan ini adalah testing penggunaan front matter di static blog, sebagai contoh seperti ini.
Contoh front matter --- layout: post title: &amp;quot;mencari kopi&amp;quot; subtitle: &#39;ngutang lagi di warung teh yuli&#39; author: &amp;quot;hampa tuhan&amp;quot; header-image: text tags: - kapal api - rokok surya ---  Secara umum pengaturan default, pertama adalah layout post atau page dan juga ada tittle atau judul tulisan seperti ini.
Mengatur layout post --- layout: post title: Ngeblog sambil boker ---  Secara otomatis jekyll akan membuat nama file tanggal postingan dan judul seperti ini 2020-12-03-tutorial-ngopi-sambil-boker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pindah Ke Jekyll</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pindah-ke-jekyll/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 23:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pindah-ke-jekyll/</guid>
      <description>Semua bermula ketika ingin menulis di tengah malam, seperti biasanya menulis di aplikasi wordpress versi android, tapi ada yang aneh, tidak bisa dibuka terus, wahh sepertinya error nih aplikasi, padahal kuota malam masih melimpah banyak.
Alasan Pindah Ke Static Blog Dapat email dari jetpack bahwa website not responding, sudah hampir tiga kali mendapatkan pemberitahuan blog tidak bisa diakses, niat nulis pun jadi males sudah keburu tidak mood.
Akhirnya mengakses dashboard wordpress time out terus, cek koneksi lancar, menghapus cache browser sudah tapi tetap tidak bisa diakses, akhirnya masuk ke hosting dan membuka cpanel muter terus time out.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulk Redirect Domain Dengan Workers</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bulk-redirect-domain-dengan-workers/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bulk-redirect-domain-dengan-workers/</guid>
      <description>Gatel kalo liat diskonan, habis bangun tidur dapet notif diskonan domain .com setengah sadar akhirnya mencet checkout, wassalam akhirnya beli domain lagi, entah kayaknya bakal jadi kolektor domaian hehehe.
Akhirnya merenung setelah membeli domain, buat apa yah ini domain kalo bikin projek juga bingung bikin apa lagi, akhirnya dipake buat pendamping domain my.id di blog pribadi, awalnya jadi alias domain, tapi mikir lagi mending jadi primary domain saja.
Tapi kalo redirect satu per satu setiap postingan ke alamat baru kayaknya bakal capek, copy paste satu-satu alamat blog, akhirnya kembali lagi dengan cloudflare workers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudflare Workers dan Blog Jekyll Serverless</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cloudflare-workers-dan-blog-jekyll-serverless/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 19:27:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cloudflare-workers-dan-blog-jekyll-serverless/</guid>
      <description>Apa itu “Cloudflare Worker” adalah JavaScript yang Anda tulis yang berjalan di edge Cloudflare. “Cloudflare Service Worker” secara khusus adalah pekerja yang menangani lalu lintas HTTP dan ditulis pada Service Worker API. menurut (cloudflare)
Apa itu Workers Sebelumnya pernah kenal workers ini pada awalnya ketika menerapkan PWA pada blog, jika memasang plugin superPWA di wordpress, maka akan ada script service-workers.js di root folder, gunanya untuk menjalankan pwa, menyimpan cache website yang sudah terdownload di browser pengguna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrasi Personal Blog ke Hugo Dengan Netlify dan Forestry</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/migrasi-personal-blog-ke-hugo-dengan-netfily-dan-forestry/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 14:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/migrasi-personal-blog-ke-hugo-dengan-netfily-dan-forestry/</guid>
      <description>Semua berawal dari promo domain empat ribu yaitu domain my. id sebuah kebanggaan memakai domain. id walaupun dengan subdomain dotmy bukan langsung ke dotid.
Akhirnya beli dua domain aep.my.id dan idan.my.id, untuk domain aep.my.id digunakan untuk projek kecil2 bikin website warung kopi dekat rumah hehehe.
Sedangkan untuk domain idan.my.id buat personal blog atau catatan sehari-hari yang sifatnya rada personal gitu, yaelah namanya juga personal blog.
Pas awal menggunakan cms wordpress dengan vps dan terus berganti ke hosting website ini, tapi setelah dipikir2 cuma lima postingan tapi ngabisin space 200mb bikin menuhin space aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan VPN dari VPS di Ubuntu dengan OpenVPN</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</guid>
      <description>enggak tau bikin judulnya kayak gimana wkwkw, pokoknya make vpn (virtual private network) langsung ke server vps pokoknya gitu, jadi enggak pake aplikasi vpn gratis kaya 1.1.1.1 cloudflare atau yang lainnya.
Intinya koneksi vpn langsung ke vps kita sendiri, menggunakan ip publik yang sudah kita miliki, pertama pasang openvpn server dulu di vps kalian masuk ke ssh terminal.
ssh username@ipvpskamu Jika sudah berhasil masuk, cek dulu vpsnya apakah tun/tap sudah nyala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Install Imagick Dan Memcached Di Openlitespeed</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</guid>
      <description>Pada umumnya fitur extensi php imagick atau imagemagick tidak terpasang secara default, ketika mengecek kesehatan situs akan ada rekomendasi untuk mengaktifkan imagick, fitur tersebut sangat berguna untuk memproses gambar di wordpress.
ImageMagick adalah sebuah perangkat lunak grafis yang gratis. Kemampuannya antara lain mampu membuat, memodifikasi dan menampilkan gambar-gambar bitmap serta mampu membaca, melakukan konversi dan menulis ke dalam berbagai format gambar yang berbeda. Selain itu perangkat lunak ini dapat melakukan crop, mengganti warna, rotasi, menggabungkan dan mengaplikasikan berbagai efek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hujan dan Mati Lampu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hujan-dan-mati-lampu/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:06:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hujan-dan-mati-lampu/</guid>
      <description>Sejak pagi cuaca tidak menentu mendung lalu tiba-tiba matahari bersinar seperti genderang mau perang, panas cukup lama lalu angin kencang datang, awan lalu meredup.
Suara petir bernyanyi, mendung total, tapi hujan belum turun selang beberapa detik hujan turun secepat orang meminjam uang, berbarengan dengan mati listrik, entah mengapa listrik selalu mati ketika hujan besar.
Batere habis tidak ada powerbank, akhirnya memilih untuk tidur, hanya beberapa menit tidak terasa sudah tertidur pulas, jika dilihat tidak hampir satu jam tidur tapi rasanya begitu lama sekali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install OpenLiteSpeed dan WordPress Secara Instan Di Linux</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</guid>
      <description>Setelah kemarin nyoba vps, masalah bermunculan pada awalnya memasang panel webuzo terus ganti cyberpanel, pada akhirnya pake polosan aja, enggak pasang panel, cukup web server dari openlitespeed sama pasang cms wordpress, pas ngubek website ols ada cara paling gampang dengan cara One Click Install OLS, PHP, MySQL, WP and LSCache.
Akhirnya pasang ulang os linux, terus nyoba cara paling gambag tadi, vps kembali seperti bayi semua data panel dan semuanya dihapus, fresh install selanjutnya tinggal masuk ke ssh vps terus masukin kode dibawah ini atau bisa download ols1clk langsung di github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba VPS Untuk Pertama Kalinya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:57:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</guid>
      <description>Sebenarnya enggak butuh-butuh banget sama vps (virtual private server) karena shares hosting yang saya pakai masih mumpuni untuk menjalankan blog ini, tapi yang namanya rasa penasaran kalo enggak nyoba malah ke bawa mimpi wkwkwk.
Sehabis bangun tidur langsung searching vps murah indonesia, hmm yang keluar layanan hosting itu-itu lagi, kesel juga sih, akhirnya mencari dengan kekuatan kage bunsin, yaitu ngubek-ngubek di forum, karena iklan biasanya manis diawal.
Ngubek-ngubek sampe nemu ikan cupang albino, banyak juga harganya yang miring, sebenarnya yang jual layanan luar kaya upcloud, digital ocean harganya oke juga tapi karena engga punya kartu kredit nyari yang lokalan aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 Hari</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/40-hari/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:37:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/40-hari/</guid>
      <description>Waktu terasa begitu lama apa perasaan saya saja, sudah beberapa hari berlalu tetapi seakan lama, kebosanan sampai bosan menghampiri, tidak ada yang mengejutkan.
Sudah 40 hari sejak kepergian, hari-hari terasa hampa, tidak tau apa yang harus dilakukan, kehilangan arah, tidak ada suara magic com bernyanyi atau tukang sayur memanggil.
Saat malam tiba seakan mimpi buruk yang bukan terjadi di dalam mimpi, menikmati keheningan kadang ada motor lewat tanpa permisi, tidak benar-benar sendiri, kecoa dan tikus menemani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teh Tarik Dicampur Susu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/teh-tarik-dicampur-susu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/teh-tarik-dicampur-susu/</guid>
      <description>Semua berawal ketika goodday freeze tidak ada stok, cuaca siang ini sungguh panas sekali, tenggorokan seperti padang sahara, tidak ada rumput yang tumbuh, kering kerontang, berdiam diri membuat keringat bercucuran, akhirnya keluar rumah mencari sisa angin.
Sekalian berkunjung ke warung untuk membeli es, berharap tenggorokan menjadi sejuk, sempat beberapa hari yang lalu, terlalu banyak memakan es atu meminum sih? yah pokoknya dikonsumsi, pagi-pagi hujan jadilah pilek.
Tidak ada kapoknya, untuk minum es, akhirnya sampai di warung langganan, keliatan masih sepi, orang-orang lebih memilih bersembunyi dibalik tembok rumah, tanpa basa-basi memesan es yang sudah diimpikan dari rumah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maaf Adalah Sebuah Kata</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/maaf-adalah-sebuah-kata/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 21:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/maaf-adalah-sebuah-kata/</guid>
      <description>Satu kata yang sulit diucapkan adalah &amp;#8220;maaf&amp;#8221; entah itu meminta atau memberi, jika tidak saling, maka akan terus berkelanjutan, mungkin banyak kata lain selain dari kata itu.
Lapig beberapa hari ini tidak mempunyai keyakinan untuk melangkah hidup, sebab dia tidak mengenali dirinya sendiri, sudah lama ingat ingatan, terlalu lama hidup dalam ketidakpastian.
Tidak tau maunya apa dan harus bagaimana, yang dia bisa lakukan hanyalah menyusakan orang lain disekitarnya, terlalu redup untuk melihat kehidupan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lubuntu Cepat Dan Sederhana</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 18:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</guid>
      <description>Masih dengan distro turunan ubuntu, lubuntu pada versi 20.04 tidak lagi menggunakan LXDE tapi pada versi terbaru sudah berganti menggunakan LXQt, sebenarnya masih belum familiar juga dengan kedua desktop environment tersebut.
Sudah dari lama ingin mencicipi distro lubuntu ini, awalnya sempat bingung ketika mencari di google ada dua website yaitu lubuntu.net dan lubuntu.me, pas awal mencoba mendownload di lubuntu.net ketika mencoba menginstall masalah datang, akhirnya tidak jadi.
Install iso linux dengan etchdroid Tepat beberapa hari yang lalu terpikirkan untuk mencoba lubuntu kembali, ketika membandingkan dua website tersebut, lubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodok Masuk Tanpa Permisi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kodok-masuk-tanpa-permisi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 23:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kodok-masuk-tanpa-permisi/</guid>
      <description>Hujan di tengah musim kemarau yang tidak pasti adalah sebuah keajaiban, datang tiba-tiba tanpa ada kabar hujan datang di sore hari beserta rombongan kodok yang malang.
Apa yang dilakukan ketika hujan turun? kembali ke kasur, walaupun hujan cuaca di kamar masih saja panas, jendela dibuka lebar-lebar, menaruh asbak dari tatakan gelas, keluar sebentar untuk membuat kopi panas.
Jendela terbuka lebar berharap udara yang dingin masuk ke kamar yang hampa dan sepi ini, bau tanah kering bercampur tai ayam dan angsa, menunggu beberapa menit agar air matang, menunggu hingga suara peluit keluar dari teko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nasi Goreng Legend</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/nasi-goreng-legend/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 20:33:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/nasi-goreng-legend/</guid>
      <description>Tidak banyak yang berubah sejak sepuluh tahun terakhir, jalanan masih berlubang, padahal setiap tahun selalu diaspal, penjual nasi goreng dipojok pertigaan.
Sejak sd sudah berdiri bangunan kecil berjejer disamping sekolah dasar seberang kantor desa, pertigaan terlihat luas dan ramai remang-remang.
Kini melihat lapangan sulit dijangkau sudah banyak bangunan toko yang berjejer tidak beraturan, perlu masuk sedikit untuk menuju lapangan.
Tukang nasi goreng itu masih dengan ciri khasnya harga yang kelewat murah, ketika sd harga nasi goreng masih tiga rupiah satu porsi dengan telur, tentu rasanya biasa saja hanya satu porsi sangat banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setelah Menggunakan Quic Cloud Selama Empat Bulan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/setelah-menggunakan-quic-cloud-selama-empat-bulan/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 15:29:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/setelah-menggunakan-quic-cloud-selama-empat-bulan/</guid>
      <description>Berkenalan dengan quic cloud tidak terlalu lama, bertemu dengan cara tidak segaja, waktu itu setelah perpanjang hosting dan pindah server dari singapura ke amerika, tepatnya pada bulan mei, akhirnya bertemu lagi dengan cpanel, sudah lama login ke cpanel.
Sebab jarang sekali ngoprek dibagian hosting, karena males aja ngeliat tampilan cpanel yang kaku wkkwkw, akhirnya setelah perpanjang hosting dan memindahkan data backup dan merestore, baru ngeh ada menu Litespeed Web Cache Manager di tab advanced, rasa penasaran pun muncul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Perpustakaan Online Seadanya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/membuat-perpustakaan-online-seadanya/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 20:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/membuat-perpustakaan-online-seadanya/</guid>
      <description>Beberapa hari yang lalu melakukan tranfer domain dengan harga promo, ketika checkout baru sadar mendapatkan hosting gratis, wah asik juga beli gorengan gratis cabe. Bingung buat apa itu hosting, hanya mempunyai satu domain saja, pada awalnya ingin diterminate saja daripada sia-sia tapi hal itu berubah setelah minum indocafe dan makan indomie empal gentong.
Kebetulan sudah nyewa hosting juga udah lama di BOC Hosting, males rasanya kalo migrasi hosting, lagian kontraknya masih lama, akhirnya tetap menggunakan domain utama sebagai subdomain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menyambut Kesendirian</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menyambut-kesendirian/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 07:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menyambut-kesendirian/</guid>
      <description>Sudah dibilang setiap manusia yang hidup pasti akan meninggalkan dengan cara apapaun, kematian bisa datang kapan saja, tanpa kabar tanpa tanda-tanda.
Hidup ini sia-sia atau senda gurau belaka, tidak perlu menangis, ketika kehilangan sesuatu yang kita cintai, karena kehilangan nyata adanya.
Hari ini sama seperti biasanya, tidak ada salju di daerah yang selalu panas di siang hari maupun malam, seakan pendingin ruangan menjadi benda wajib bagi penghuni tempat ini.
Tidak banyak perubahan dari waktu ke waktu, jalanan masih sepi, beberapa truk besar bolak balik membawa barang hasil bumi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Cerpen) Toilet Umum</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/toilet-umum/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 03:28:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/toilet-umum/</guid>
      <description>Lapig seharian melakukan aktifitas diluar rumah, pada kenyataannya tidak ada kegiatan hanya mempersibuk diri sendiri, sebab berdiam selama beberapa hari sangat menjemukan.
Bangun sebelum pagi datang lalu tidur lagi, sungguh sialan si lapig, hanya ingin memberi tahu ayam pak lurah bahwa dia bisa bangun lebih awal, atau membuktikan diri bisa bangun sebelum burung om burhan terbangun di pagi hari.
Semua yang dilakukan lapig cuma bualan, beberapa menit bangun lalu buang air besar sambil menikmati sebatang rokok puntung, setelah selesai kembali manarik selimut dan memadamkan lampu taman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Mie Buatan Orang Lain Rasanya Enak</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mengapa-mie-buatan-orang-lain-rasanya-enak/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 20:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mengapa-mie-buatan-orang-lain-rasanya-enak/</guid>
      <description>Perut lapar memang tidak bisa ditoleransi, jika dibiarkan mendatang penyakit, nasi bukan makanan satu-satunya makanan pokok, mengapa makan mie enak sekali rasanya.
Sehabis Minum kopi perut terasa lapar, pulang ke rumah membuka pintu belakang langsung menuju ke dapur, mendapatkan kabar dari orang rumah bahwa gas sudah habis.
Sudah malam dan memang susah memcari gas belakang ini, agen-agen penjual gas kadang tidak tepat waktu, tidak jarang juga membuat janji palsu bahwa besok akan ada stock wkwk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Berkat</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mencari-berkat/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 19:21:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mencari-berkat/</guid>
      <description>Apa yang harus dilakukan ketika bangun terlalu pagi sedangkan mata ingin kembali terpejam, dan ayam jago sedang batuk berdahak untuk kukuruyuk petok petok?
Melakukan aktifitas seperti biasa, bangun tidur langsung menuju kamar mandi hanya untuk sekedar membuang air seni dan membasuh muka yang penuh dengan iler semalam.
Tidur miring ke kanan dan kiri membuat cairan keluar dari mulut tidak karuan, mencipta pulau buatan di atas bantal tanpa baju, bergambar doraemon sedang melayang di udara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menghapus Aplikasi Bloatware Android Di Linux</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menghapus-aplikasi-bloatware-android-di-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:59:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menghapus-aplikasi-bloatware-android-di-linux/</guid>
      <description>Banyak aplikasi bawaan yang sebenarnya tidak terpakai kadang membuat kesal ketika memori hp penuh dengan aplikasi yang tidak jelas darimana asalnya, bikin penuh memori dan menyedot kuota internet.
Apalagi kebanyakan hp jaman sekarang terlalu banyak aplikasi bawaan yang tidak bisa diinstal hanya bisa disable, tentu membuat jengkel.
Muncul pertanyaan bagaimana menghapus aplikasi bawaan atau bloatware di linux?
Aktifkan Usb Debugging Untuk mengapus aplikasi bawaan harus mengaktifkan usb debugging, buka Pengaturan pilih system terus ketuk lima kali tentang ponsel maka akan muncul opsi developer atau opsi pengembang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Custom Nameserver Untuk Cloudflare</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/custom-nameserver-untuk-cloudflare/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/custom-nameserver-untuk-cloudflare/</guid>
      <description>Setelah kemarin berhasil melakukan transfer domain, ada fitur baru ditemui yaitu private nameserver, rasa penasaran begejolak akhirnya mencoba untuk ngoprek lebih lanjut.
Terinspirasi dari portal berita tirto.id, dimana tirto menggunakan cdn cloudflare tetapi memakai nameserver sendiri, tidak seperti biasa pemakai cloudflare gratisan dengan nama ns seperti sukikem.ns.cloudflare.com atau yang lainnya wkwk.
Seperti harus menguprage langganan jika dilihat dari fitur custom hostname yang terdapat di cloudflare, karena saya sendiri menggunakan hanya untuk dns manager tidak menggunakan cdn cloudflare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terbang Ke Dasar Bumi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/terbang-ke-dasar-bumi/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 20:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/terbang-ke-dasar-bumi/</guid>
      <description>Keramaian selalu menghantui, tidak ada yang benar-benar ramai selain rasa sepi yang dirayakan, ketika jam sudah menunjukkan angka yang sering dilupakan hiruk pikuk berlahan surut.
Kesendirian menjadi teman sejati diantara dingin malam dan suara kecoa yang sedang tertawa dipojokan closet wc umum, membawa kabar sudah menyetubui kucing liar.
Pagi tadi seorang yang penuh dengan rasa kekesalan di dalam dadanya bangun tergesa-gesa, banyak hal yang belum terselesaikan, sedangkan jam terus berputar tidak ada kompromi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan-Jalan di Malam Hari</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/jalan-jalan-di-malam-hari/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 23:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/jalan-jalan-di-malam-hari/</guid>
      <description>Hari sudah mulai gelap, rumah terasa hidup hanya ketika jam makan telah tiba. Dentingan bunyi sendok beradu dengan piring dan gelas. Seporsi nasi dan lauk ditemani dengan teh panas tersedia di meja. Gemercik air terdengar dari westafel dapur, semua orang berkumpul di ruang tengah.
Tidak ada percakapan berarti, kecuali mengomentari badanku yang tak kunjung berisi seperti anak-anak tetangga semasa pandemi. Tertunduk sibuk dengan sajian di piring, tak ingin ambil pusing. Terdengar samar-samar keributan di rumah sebelah, sang anak memecahkan piring dan ibunya marah-marah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menghapus Jquery Dan Pindah Ke Vanilla JS</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menghapus-jquery-dan-pindah-ke-vanilla-js/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 20:56:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menghapus-jquery-dan-pindah-ke-vanilla-js/</guid>
      <description>Setelah mengganti tema dari gretathemes yang tidak membutuhkan jquery, selepas dari template yang sebelumnya membuat kapasitas hosting menjadi terkikis.
Masalah di WordPress adalah menggunakan jquery secara default, sejak dahulu masih menggunakan versi jquery yang bermasalah dengan keamanan yaitu versi 1.12.4 lalu bagaimana menghapus jquery sepenuhnya dari WordPress.
Cara Menghapus Jquery Pertama-tama harus dicek apakah website sangat membutuhkan library jquery? jika tidak seperti tama dari generatepress dan gretathemes maka bisa dilakukan agar tidak menemui masalah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Transfer Domain</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pengalaman-transfer-domain/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 17:22:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pengalaman-transfer-domain/</guid>
      <description>Awal ngeblog dan membuat website pake blogger atau WordPress(dot)com pas awal mengenal internet sejak smp, cukup ketinggalan jaman juga waktu itu.
Sebenarnya sempat tau apa itu internet pas sd ketika disuruh ibu untuk memanggil teteh yang asik nongkrong di warnet main friendster, lebih asik main di selokan mencari ikan sepat.
Hingga suatu ketika lulus sd dan harus sekolah smp diluar kota, tepatnya di kota hujan sebut saja bogor, perkembangan berbeda jauh, hampir berbanding terbalik dengan kampung halaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter dan Keluh Kesah</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/twitter-dan-keluh-kesah/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 01:03:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/twitter-dan-keluh-kesah/</guid>
      <description>Setelah lebih dari 8 tahun menggunakan Twitter, masih saja belum terbiasa dengan cepatnya perputaran informasi di dalamnya. Mungkin karena aku lebih nyaman menggunakan platform ini, sehingga platform lain luput dari penilaian. Selama menggunakan Twitter, aku tak jarang merasa tidak nyaman dengan berbagai tren yang bertebaran. Tulisan kali ini ditujukan sebagai sarana keluh-kesah pengguna Twitter yang mencari pelarian.
Klaim-klaim pengguna Twitter yang sempat santer beberapa waktu lalu adalah &amp;#8220;tempat paling asyik&amp;#8221;, yakin?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisa Kemarin</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sisa-kemarin/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sisa-kemarin/</guid>
      <description>Pagi buta lapig sudah bangun dari kasurnya yang berwarna krem kecoklatan sebenarnya warna putih, rasanya seperti tidak tidur di kasur, tebal tidak sampai satu sentimeter, ketika bangun badan langsung pegal-pegal.
Mandar-mandir mencari sesuatu yang bisa dimakan, ternyata tidak ada hanya beberapa makanan sisa kamaren, satu piring nasi yang sudah mengeras dan gorengan dingin seperti es krim, namun lapig masih mencari hal lain.
Dapur adalah hal yang sering dikunjungi lapig meski hanya ada tumpukan piring kotor dan kompor gas yang sudah tidak berbentuk, serta tabung gas dengan label &amp;#8220;hanya untuk masyarakat miskin&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Cerpen) Tamu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tamu/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 22:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tamu/</guid>
      <description>Mendung sudah lama menyelimuti, terdengar suara bergemuruh di langit. Kilat sesekali menyambar, bau basah dan angin kencang memberi pertanda sebentar lagi akan hujan.
Rumah itu telah lama kosong, tak berpenghuni. Kini bangunan itu kembali ditinggali. Daun-daun kering yang berserakan telah terbawa angin, cukup lega tanpa susah-susah membersihkan pelataran rumah. Bau lembap bercampur sesaknya debu dan sarang laba-laba yang bergelantungan menyapa penghuni baru.
Listrik dan air masih menyala, beberapa perabotan sudah tersedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miliknya, Milikku</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/miliknya-milikku/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/miliknya-milikku/</guid>
      <description>Menikmati masa-masa bulan madu dengan yang dicinta, dunia terasa hanya milik berdua. Pagi hingga malam dihabiskan bersama, hubungan hangat belum dibanjiri masalah.
Rasa sayang menjadi abu saat nafsu perlahan menyerbu. Rautnya tak lagi sama, sentuhannya tak selembut sore itu. Bibirnya menyentuh kulitku, tangannya erat memeluk tubuhku.
Hangat dan nyaman dalam pelukannya, terasa asing saat benda keras menggesek selangkanganku. Celana dalamku mulai basah, terasa ujung miliknya pun sama. &amp;#8220;Lepas semuanya, aku ingin merasakan milikmu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidur Terlalu Kesiangan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tidur-terlalu-kesiangan/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 20:05:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tidur-terlalu-kesiangan/</guid>
      <description> Sudah sewajarnya terlalu lama tidur lebih dari delapan jam membuat kepala pusing, tapi anehnya jika kurang tidur tidak membuat kepala pusing hanya sedikit ngantuk setelah meminum air putih dicampur kopi maka akan segar kembali, besoknya tidur dengan pulas kembali ke siklus pertama jika terlalu banyak tidur kepala jadi pusing, jangan lupa menyiram tanaman.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bukan Janji Dalam Kopi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bukan-janji-dalam-kopi/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 18:24:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bukan-janji-dalam-kopi/</guid>
      <description>Menunggu terasa menyiksa ketika panas terik tak kunjung reda. Mengidamkan segelas minuman untuk mendorong sisa makanan yang masih tertinggal di kerongkongan. Mata yang sedari tadi berat hasil tidur malam yang terhambat, menantikan obat penghilang sepat.
Pesanan yang dinanti tak kunjung tiba, sudah hampir 1 jam lamanya. Lintingan rokok yang panjang telah lenyap jadi abu. Matahari semakin meninggi, tidak mungkin terus menanti. Sebuah panggilan dari nomor tak dikenal mengganggu lamunan, pesanan telah berpindah tangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjemput Angin</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menjemput-angin/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menjemput-angin/</guid>
      <description>Selagi masih ada tetesan embun dan kecoa yang sedang ngepot dipojokan lemari dekat pakaian kotor lapig masih menanti hujan dari tahun lalu, belum ada tanda-tanda mereka akan datang.
Lemari tanpa pintu, bukan juga berlapis kaca memamg tidak ada pintu sejak dibuat oleh tukang, sengaja dibiarkan terbuka bebas sirkulasi udara menjadi bebas, angin bebas keluar masuk.
Ternyata bukan hanya angin yang singgah tetapi kecoa terbang seperti nuklir dan tikus balap racing, lemari itu bagaikan tempat bermain hewan yang dekat dengan manusia sehari-hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paket Sayang</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/paket-sayang/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 16:19:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/paket-sayang/</guid>
      <description>Membeli barang memang sebuah hal yang lazim dilakukan untuk memenuhi kebutuhan. Seiring perkembangan zaman, kegiatan jual-beli pun mulai berkembang. Pasar konvensional menemukan pesaing dengan munculnya e-commerce beserta toko-toko online.
Ada kelebihan dan kekurangan dalam masing-masing, dari segi kepraktisan, kecepatan, hingga biaya. Toko online dengan mudah memasang gambar-gambar produknya, tak jarang juga menambahkan video untuk membuat konsumen yakin dengan barang dagangannya, menuliskan deskripsi lengkap, dan menampilkan ulasan barang yang diterima oleh pembeli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersahabat dengan Panas</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bersahabat-dengan-panas/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 14:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bersahabat-dengan-panas/</guid>
      <description>Bisa Karena Terbiasa&amp;nbsp;
 Ada benarnya juga pepatah diatas, sudaj beberapa bulan tinggal di tempat asal, hampir setengah tahun kalo tidak salah, tidak lama juga di tempat perantauan, cuaca mau musim kemarau atau hujan sama saja.&amp;nbsp;
Suhu di bawah tiga puluh derajat sangat jarang terjadi, biasanya kalau sudah malam menjelang pagi, pada awalnya selalu mengeluh tentang cuaca yang panas, namun buat apa mengeluh toh matahari tidak punya telinga.&amp;nbsp;
Seiring berjalannya waktu diam langsung keringat, jalan sedikit berkeringat, lama-lama tidak terasa baru sudah menjalang magrib baju basah semua kena keringat, sesuatu yang tidak dapat dilakukan di tempat yang sejuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colokan dan Segelas Es</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/colokan-dan-segelas-es/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 08:26:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/colokan-dan-segelas-es/</guid>
      <description>Tidur kurang dari jam sebelas malam, lampu kamar dimatikan, hp disilent, tidak merasakan mimpi yang aneh-aneh, lali tiba-tiba ada yang membangunkan pagi sudah tiba.
Seperti biasa kegiatan di hari sabtu dan rabu, berangkat pagi, untung saja ada yang mengantar pulang pergi, tidak harus menggunakan kendaraan umum.
Hal yang ditakutkan orang jaman sekarang adalah batere smartphone habis, yah benar seja entah terjadi sejak kapan jika keluar rumah baterai habis rasanya tidak enak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tengah Malam Kelaparan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tengah-malam-kelaparan/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 01:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tengah-malam-kelaparan/</guid>
      <description>Lapig tidak sabar untuk melakukan aktivitas seharian tidak lupa sarapan lima sehat enam kekenyangan, minum air putih secukupnya dan menggosok gigi.
Setelah sarapan nasi kuning, lantas giginya berwarna kuning tentu tidak sebab sudah gosok gigi, kalo saja lapig makan tai bisa saja giginya berwarna kuning, tapi ngapain juga makan tapi, entar kalo boker keluarnya nasi gitu.
Melakukan rutinitas dengan mencari koran bekas dan beberapa kertas yang masih bisa dipakai, sudah setengah hari lapig mencari hal tersebut, matahari berada tepat diatas kepala pemulung yang kelaparan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plugins Jetpack Bikin Berat Blog Tapi Bikin Sayang</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/plugins-jetpack-bikin-berat-blog-tapi-bikin-sayang/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 16:17:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/plugins-jetpack-bikin-berat-blog-tapi-bikin-sayang/</guid>
      <description>CMS WordPress memang paling populer selain drupal dan tetek bengek lainnya katanya hampir 38 persen website yang ada di dunia menggunakan WordPress enggak salah juga sih claimnya.
Memang bangak yang menggunakan WordPress mulai dari situs berita online sampai situs poker judi online, selain gampang dan mudah untuk mengoperasikannya tentu gratis.
Masalah menggunakan self hosting adalah ekosistem yang harus dibangun sendiri, tidak seperti WordPress.com punya ekosistem yang asik, adalah salah satu untuk menghubungkan dengan WordPress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surat Untuk Kamu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/surat-untuk-kamu/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 13:14:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/surat-untuk-kamu/</guid>
      <description>Hai, kamu! Terima kasih sudah berjuang sejauh ini. Memang sulit, terlebih di saat pandemi yang entah kapan bisa pulih kembali.&amp;nbsp;
Bagaimana kabarmu hari ini? Semoga baik-baik saja. Tenang, aku juga tak lupa mendoakanmu setiap hari.
Akhir-akhir ini cuaca disini berangin. Siang terkadang mendung, tapi hujan tak kunjung turun. Panasnya tidak atau mungkin belum seterik tahun lalu, tapi memang cukup mengganggu. Semoga cuaca disana tetap bersahabat denganmu.
Minuman dingin yang manis dan kopi memang menggoda, tapi harus ingat gula darah dan minum air mineral yang cukup juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Asmara Seorang Lelaki Yang Mengencani Korek Api</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 17:47:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</guid>
      <description>Pagi tadi lapig kesal sekali, korek kesayangannya hilang entah dimana, seingatnya tadi malam dia pergi mengunjungi perkumpulan manusia patah hati karena ditinggalkan sendalnya di teras masjid.&amp;nbsp;
Berharap bisa berdamai dengan masa lalu karena sendal lagi yang harganya setara dengan jajan satu bulan hilang ketika sepulang solat jumat, beres pulang dari perkumpulan hati lapig mulai tenang.&amp;nbsp;
Namun ketika matahari terbit rasa kesal datang kembali, korek bermerek terkenal hanya bisa dibeli di supermarket tidak tersedia di toko kelontong, hilang dalam semalam, pikiran lapig langsung tertuju kepada perkumpulan semalam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menerapkan HSTS Preload Pada Website</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menerapkan-hsts-preload-pada-website/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:38:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menerapkan-hsts-preload-pada-website/</guid>
      <description>Sebelumnya tidak begitu peduli dengan yang namanya keamanan, baru kejadian beberapa hari yang lalu table meta comment rusak di database entah apa penyebabnya, ketika dicek, ukuran database jadi gede banget sampai overload.
Sebelumnya menggunakan askimet untuk menangkal spam komen, hal tersebut tidak terlalu membantu walau mampu meminimalisir, setelah menghapuskan spam yang begitu banyak, jadi rusak itu table meta comment, sampai sekarang enggak tau benerinnya gimana.
Walaupun ssudah bersih dari spam, masalah sekarang tidak bisa menampilkan komentar di bawah postingan, sedih juga sih udah space hosting kecil diserang spam bertubi-tubi, rasanya mau ngopi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malam Pertama</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/malam-pertama/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 01:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/malam-pertama/</guid>
      <description>Malam itu adalah malam pertama kami bersama. Menghilangkan rasa canggung dengan bercerita, cukup untuk menghangatkan badan setelah mandi di malam hari. Pelukannya hangat, rasanya nyaman ketika tangangannya mengusap punggungku. Sambil memainkan rambutnya kami melanjutkan cerita, tertawa bersama. Semakin larut, semakin lelah, sudah hampir habis cerita.
Bertatapan empat mata, pandangannya tajam membuat pipiku mulai merah. Terdiam sejenak, tidak tahu harus berkata apa. Dalam diam tatapnya berharap, “cium bibirku saja!”. Tanganku memegang pipinya, bibirku kini mendarat di bibirnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Install Linux Manjaro Versi Mate</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mencoba-linux-manjaro-versi-mate/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 18:19:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mencoba-linux-manjaro-versi-mate/</guid>
      <description>Sudah tidak asing lagi dengan distro linux yang satu ini, manjaro adalah distro linux yang selalu nangkring di urutan teratas distrowatch.com walaupun sudah tergeser dengan mx linux tapi masih dalam urutan tiga besar.
Ada berbagai macam versi desktop environment mulai dari xfce yang sudah terkenal sangat enteng di laptop ram dua giga pun ngacir, atau rada berat dikit kde dan gnome yang pasaran.
Percobaan kali ini bukan desktop environment yang disebutkan diatas melainkan DE Mate, bukan versi resmi dari manjaro melainkan versi komunitas, tapi masih di dukung oleh manjaro itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uwu Uwu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/uwu-uwu/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 20:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/uwu-uwu/</guid>
      <description>Kejadian yang dipublikasikan secara online bisa dilihat oleh semua orang, semenjak kecepatan internet memadai upload foto dan video semakin cepat tidak perlu menunggu berhari-hari.
Apasih uwu-uwu itu? Saya sendiri tidak tau apa maksud dari uwu2 mungkin tau maksudnya tapi tidak tahu arti sebenarnya, seperti ungkapan yang spontan ketika melihat sesuatu yang sifatnya romantis dan lucu.&amp;nbsp;
Tidak heran kadang perbuatan uwu-uwu membuat banyak orang iri melihatnya &amp;#8220;kapan yah aku bisa gitu&amp;#8221; ungkapan manusia jomblo yang selalu melihat kejadian diluar pengalaman selama menjomblo dari lahir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manusia Gaptek</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/manusia-gaptek/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/manusia-gaptek/</guid>
      <description>Setiap hari rabu selalu mengantar ibu ke rumah sakit seperti biasa, jarak dari rumah ke tempat tujuan lumayan jauh, bisa menempuh sampai dua puluh bahkan setengah jam, tergantung kondisi jalan sedang ramai atau sepi, atau gaya berkemudi juga berpengaruh terhadap waktu tempuh.&amp;nbsp;
Sehabis dirawat cukup lama kondisi masih belum kunjung membaik, jalan masih dituntun, belum bisa menggunakan kendaraan umum seperti elf atau angkot, otomatis harus menggunakan mobil pribadi, entah itu kakak atau kakak ipar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempercayai Kebetulan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mempercayai-kebetulan/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 07:53:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mempercayai-kebetulan/</guid>
      <description>Entah mengapa benar menjadi kebenaran yang sifatnya mutlak lalu betul menjadi kebetulan, ada sesuatu yang memisahkan sekat yang sangat terjal, padahal dua kata tersebut masih mempunyai ikatan darah yang sangat kuat.&amp;nbsp;
Kata imbuhan ke- dan -an membuat pusing, secara garis besar cocok dipasangkan dengan kata benda, kata sifat dan kata bilangan, lalu mengapa banyak sekali yang mempercayai Kebetulan daripada kebenaran.&amp;nbsp;
Kebetulan menjadi kata yang mengandung magis, sarat akan kejadian di luar nalar manusia, bisa dibilang kata tersebut menjadi mantra yang ampuh, disetiap kejadian di dunia yang tidak terduga atau belum terpikirkan sebelum mampu diatasi dengan kata &amp;#8220;kebetulan&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celengan Babi Sebuah Pengantar</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/celengan-babi-sebuah-pengantar/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 20:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/celengan-babi-sebuah-pengantar/</guid>
      <description>Sudah lama tidak membaca buku, rasanya ada yang hampa, kerjaan hanya scroll sosial media, atau membaca berita singkat dengan pembahasan yang tidak penting kaya penting banget gitu.&amp;nbsp;
Begini rasanya jauh dari sumber bacaan, mencoba baca lewat pdf mata malah perih, sempat terpikir untuk menulis kembali entah apa saja lah, toh sumber bukan hanya dari buku, sumber yang paling valid adalah pangalaman.&amp;nbsp;
Ketika mencoba membuka aplikasi pengolah kata, tangan ini jadi kaku, gampang tegang padahal punya tulang, sedikit demi sedikit akhirnya bisa menulis beberapa lembar, banyak halangan, walaupun pengangguran tapi banyak kegiatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generasi Dark Mode Manusia Setengah Batman</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/generasi-dark-mode-manusia-setengah-batman/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 16:14:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/generasi-dark-mode-manusia-setengah-batman/</guid>
      <description>Semenjak bertebaran aplikasi yang menawarkan mode gelap atau dark mode jadi lebih nyamam menggunakan fitur tersebut, apalagi ketika begadang, sangat membantu agar mata tidak cepat capek melihat bacotan orang di dunia maya.
Hampir semua aplikasi yang mendapatkan update terbaru tidak kelupaan menambahkan dark mode, rata-rata mengakses Internet kalau mau tidur, terus ujung-ujungnya enggak tidur kelaluan manusia setengah batman.
Efek sampingnya jadi sering menatap layar, jaman sebelum musim dark mode enggak kuat lama mantengin layar, perih apalagi layar yang cembung, jelas kagak bikin perih iya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempercayai Air Dalam Kemasan Gelas Plastik</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mempercayai-air-dalam-kemasan-gelas-plastik/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:26:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mempercayai-air-dalam-kemasan-gelas-plastik/</guid>
      <description>Tidak ada salahnya minum kopi setiap hari tapi jangan lupa minum air putih, kebiasaan sekarang adalah memesan satu cangkir indocafe dan air dalam kemasan sebut saja aqua gelas walaupun mereknya tidak harus aqua.&amp;nbsp;
Bukan karena takut tidak bisa tidur, minum di pagi hari lebih nikmat apalagi sehabis sarapan buatan teteh atau masak sendiri, jangan sekali-kali minum kopi sebelum sarapan jika tidak ingin perut menjadi mulas.&amp;nbsp;
Tentu tidak berlaku bagi yang sudah terbiasa minum kopi sebelum sarapan, tapi beberapa hari kemudian diare hehehe, ingin rasanya mengurangi gula, tapi sangat susah, sedikit demi sedikit saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulu Transparan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bulu-transparan/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bulu-transparan/</guid>
      <description>Bangun tidur suasana masih terlihat gelap, tidak ada matahari atau emak-emak yang sedang ngomel anaknya belum makan, atau tukang sayur yang datang, semua sepi, seperti masih subuh, ketika melihat jam di layar ponsel, lantas tersontak bangun dari kasur.&amp;nbsp;
 Jam menunjukkan pukul lima sore bukan pagi&amp;nbsp;
 Keluar kamar, terasa sedikit lega, ternyata masih ada di dunia dikira sudah di alam lain, lalu mengapa tidak ada orang yang melintas atau terdengar suara nafas yang berat, cuaca memang dingin sempat hujan turun namun hanya lewat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selamat Datang WordPress 5.5 Selamat Tinggal Website Lemot</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/selamat-datang-wordpress-5-5-selamat-tinggal-website-lemot/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/selamat-datang-wordpress-5-5-selamat-tinggal-website-lemot/</guid>
      <description>Selamat datang WordPress 5.5 yang diberi nama &amp;#8220;Eckstine&amp;#8221; nama tersebut diambil dari penyanyi jazz kebangsaan Amerika yaitu Billy Eckstine, banyak perubahan di versi terbaru kali ini.
Sebelumnya setiap ada pembaharuan dari WordPress terasa biasa saja paling perbaikan Gutenberg editor yang lemot jadi sedikit cepat, tidak sedikit pula yang membenci editor Gutenberg tersebut.
WordPress 5.5 membuat perubahan besar terutama pada tiga faktor yaitu speed, search, dan security.
Speed atau Kecepatan Loading Website Lazy load menjadi default pada WordPress 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Telegram di Linux Ubuntu dan Lainnya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 08:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</guid>
      <description>Telegram adalah aplikasi chatting atau pengiriman pesan instan yang berbasis cloud dan multiplatform alias bisa dipakai hampir di seluruh gadget Android, iphone dan desktop (Windows, Mac, Linux).
Kelebihan dari telegram selain berbasis cloud atau awan, telegram juga dikenal lebih baik keamanannya jika dibandingkan dengan aplikasi sejenisnya sebut saja whatsapp.
Walaupun tidak ada yang benar-benar aman, setidaknya jarang ada kasus pesan instan kebobolan di telegram bahkan sempat juga dipakai untuk dipalai demonstran hongkong agar tidak ketahuan sama pemerintah atau kabar bahwa telegram dipakai oleh sekelompok teroris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buah Jambu Jatuh Sedangkan Burung Bernyanyi Dengan Suara Sumbang</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/buah-jambu-jatuh-sedangkan-burung-bernyanyi-dengan-suara-sumbang/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 02:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/buah-jambu-jatuh-sedangkan-burung-bernyanyi-dengan-suara-sumbang/</guid>
      <description>Tadi pagi orang tak dikenal meminta izin mengambil buah jambu di dekat tempat pembuangan sampah, pohon yang tidak terurus jadi tempat burung membuang tai di pohon itu.
Baru ada orang yang berani meminta izin, biasanya tinggal mengambil, asal jangan menebangnya, sebab bau dari buah jambu mampu menghilangkan aroma tak sedap.
Kelewat malam, tidak bisa tidur, terdengar suara rintik-rintik hujan, sebab tadi pagi cuaca mendung, siang seperti neraka, hanya beberapa detik hujan berhenti hanya lewat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es Terus</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/es-terus/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 15:58:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/es-terus/</guid>
      <description>Sudah lama ramalan cuaca selalu meleset dari perkiraan, pagi hari mendung tiba-tiba satu jam kemudian panas terik, terlebih tinggal di daerah dekat pantai, hujan turun adalah anugerah, dikala musim hujan tapi jarang sekali hujan, hanya lewat sebentar.&amp;nbsp;
Hampir setiap hari memesan, es kopi atau es jeruk di warung depan rumah, kadang membuat es batu sendiri, karena bosan menunggu es batu menjadi beku, membeli langsung dibuatkan lebih praktis, hanya memerlukan ongkos dua ribu, tenggorokan tidak kering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tinggal Di Dalam Gentong</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tinggal-di-dalam-gentong/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 08:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tinggal-di-dalam-gentong/</guid>
      <description>Arus informasi sangat cepat sekali, hampir bisa secepat kilat, tidak membaca berita atau info bisa ketinggalan update, tetapi tidak ada ruginya ketinggalan update info terkini.
Terlalu banyak berita yang beredar bikin dongkol dan kesal, tidak sedikit juga situs berita menampilkan info yang tidak terlalu penting bahkan terkesan mengada-ngada, dari judul yang sangat wah sekali, ketika membaca hmm malah kesel.
Navigasi situs berita kadang bikin jengkel setiap beberapa paragraf harus dipotong dengan halaman selanjutnya, paginasi yang berlebihan, setelah selesai membaca jadi menyesal karena info yang didapat bikin emosi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Imunisasi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hari-imunisasi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 02:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hari-imunisasi/</guid>
      <description>Besok adalah hari imunisasi bagi anak-anak. Kegiatan belajar di sekolah Mila ditiadakan. Seharian para guru sibuk menghias seluruh penjuru ruangan kelas untuk menambah rasa nyaman pada anak-anak esok hari. Buku cerita, film anak-anak, boneka, segalanya sudah siap. Rampung saat matahari terbenam, para guru bergegas untuk pulang, mengisi kembali tenaga untuk esok dan segala ceritanya.
Pagi itu anak-anak memakai pakaian bebas, memasuki gerbang sekolah digandeng orang tuanya. Sapaan dan salam yang biasa terdengar setiap pagi terasa sedikit berbeda ketika melihat orang tua ikut memasuki ruangan kelas yang sudah tertata dan dihias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musim Menangkap Capung</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/musim-menangkap-capung/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:22:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/musim-menangkap-capung/</guid>
      <description>Kurang lebih satu dekade yang lalu, sehabis musim panen atau pada hari biasa, menjelajahi sawah yang tidak ada padi, hanya ada beberapa petak sawah yang mulai ditanam semangka atau dibiarkan saja kering.
Menjelang maghrib anak kecil berlarian di jalan setapak di tengah sawah mengejar capung yang berkeliaran tanpa arah, ketika hari mulai gelap beberapa orang mulai dimarahi oleh orang tuanya.
 Woy bocah, mandi dulu, makan dulu, disuruh makan sama mandi aja susah!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibu Kopi Keliling (Kopling)</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ibu-kopi-keliling-kopling/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ibu-kopi-keliling-kopling/</guid>
      <description>Pada akhirnya kopi sama bentuknya yang membedakan siapa yang membuatnya, padahal sama-sama kopi sachet banyak dijual di warung pinggiran jalan atau ibu-ibu kopling (kopi keliling).&amp;nbsp;
Sebelum jam tujuh pagi, di depan pom bensin, seorang ibu duduk di pembatas jalan berwarna zig-zag hitam putih, duduk disamping sepeda Phoenix dudukan di belakang ada ranjang warna putih, berjejer kopo hitam merek kapal api sampai kopi indocafe.&amp;nbsp;
Tersedia rokok eceran berbagai merek terkenal di masyarakat, dari rokok tukang kuli sampai rokok banci semua bisa dibeli dengan ketengan, harga umumnya lima ribu tiga batang, dan satu gelas kopi tiga ribu rupiah, tidak begitu panas hanya anget-anget manja, sebab sumber air dari termos sejak tadi subuh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidur Di Lift</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tidur-di-lift/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 22:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tidur-di-lift/</guid>
      <description>Kurang tidur adalah gejala umat manusia, bukan karena begadang atau terlalu banyak minum kopi, sudah beberapa hari ibu dirawat, gejala penyakit komplikasi, sehabis sholat jumat di hari idul adha berangkat ke rumah sakit.&amp;nbsp;
Tidak bisa berbuat banyak, menemani ibu di rumah sakit, entah mengapa cuaca sangat dingin belakang ini jika malam tiba, siangnya kembali panas, baru satu hari kurang tidur melanda, tidak bisa tidur, lebih tepatnya mau tidur tapi tidak memungkinkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kucing Kecil di Sekolah</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kucing-kecil-di-sekolah/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kucing-kecil-di-sekolah/</guid>
      <description>Hari itu adalah hari pertama Mila bertemu dengan anak-anak. Lamarannya untuk magang di sebuah TK diterima dengan senang hati oleh bapak kepala sekolah. Sebuah dunia yang benar-benar baru bagi seseorang yang telah lama mengurung diri dan bersembunyi dalam tempurung seperti manusia goa. Rasa senang bercampur aduk dengan rasa tidak nyaman di perut, sebuah hal yang sering terjadi ketika menghadapi hal baru. Semoga saja tidak ada anak yang menangis ketika melihat wajahnya, harap Mila dalam hati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lapig Berkorban Perasaan di Malam Idul Adha</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/lapig-berkorban-perasaan-di-malam-idul-adha/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 20:15:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/lapig-berkorban-perasaan-di-malam-idul-adha/</guid>
      <description>Lapig masih menetap di kandang babi sendirian, teman-temannua sudah pada pulang kampung karena jarak rumah yang lumayan dekat, sedangkan lapig hanya bisa termenung dipojokan dapur, tidak ada yang dia lakukan, berharap ada pak rt datang membawa daging yang sudah matang.&amp;nbsp;
Suara di luar sangat ramai, anak kecil lari tidak tentu arah membawa obor elektrik tidak lagi memakai minyak, sebab minyak sudaj habis diborong oleh kelangkahan, lapig menuju teras melihat anak kecil berjalan bersamaan, sedikit menghibur diri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Pemalas Agar Lebih Malas</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-pemalas-agar-lebih-malas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:24:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-pemalas-agar-lebih-malas/</guid>
      <description>Dunia akan terus berputar jika kalian hanya rebahan, tetapi jika semua orang melakukan hal yang sama maka sudah dipastikan dunia masih berputar, tidak perlu ada inovasi yang katanya 4.0 dunia masih jalan kok, mungkin akan tertinggal dari kabanyakan orang tapi itu hanya perasaan saja, selebihnya sama saja, manusia butuh makan, minum, dan berhubungan.
Bagaimana caranya agar malas menjadi lebih malas, kebanyakan sifat malas membuat hidup tambah susah, tetapi dari malas sendiri menciptakan inovasi yang mempermudah hidup, seperti orang malas ke kutub utara untuk merasa dingin maka tercipta ac atau pendingin ruangan, orang malas berjalan kaki muncul kendaraan mobil atau motor, bahkan pesawat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapan?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kapan/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kapan/</guid>
      <description>Pagi yang cerah tanpa drama, sesuatu yang jarang terjadi ketika bersama dengan anak-anak. Selalu ada saja hal-hal yang menjadi sumber keributan, entah cara melepas sepatu yang tidak sesuai keinginan, berebut daun kering yang entah untuk apa, emosi karena kurang tidur di malam sebelumnya, dan masih banyak lagi. Drama-drama itu yang kadang membuat rindu untuk kembali, lelahnya sebanding dengan hiburan yang didapatkan.
Suara anak-anak berlarian dan balok berjatuhan menjadi irama pengiring sebelum lagu senam pagi diputar setiap harinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menanti Magrib</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menanti-magrib/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menanti-magrib/</guid>
      <description>Lapig sudah terbiasa begadang badannya jadi kurus, jarang makan, bisa tidur biasanya pada pukul empat pagi, dimana burung om bram baru bangun, si lapig baru bisa tidur, soalnya burung om bram emosian gampang tegang.&amp;nbsp;
Lebih banyak menghabiskan waktu di malam hari, waktu pagi sampai sore lapig tidur dengan nyenyak, ketika hari sudah gelap dan matahari mulai kabur dikejar jam tayang, lapig duduk de depan kandang babi menanti magrib.&amp;nbsp;
Sambil menunggu magrib lapig selalu mengisi waktu dengan membuat keributan, mulai dari mengacak-acak sepiteng pak rt sampai mencuri ayam om bram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile Legends Game Yang Bikin Emosi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mobile-legends-game-yang-bikin-emosi/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 12:28:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mobile-legends-game-yang-bikin-emosi/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Salah satu game yang paling populer di asia tenggara adalah mobile legends, game strategi dimainkan berlima, tentunya sangat seru jika mabar, tapi sangat sial main dengan mode solo dan bertemu dengan pemain random.&amp;nbsp;
Tujuan dari game ini adalah menghancurkan turret lawan sampai ke base, percuma banyak kill tadi turret musuh masih utuh sedangkan turret tim sudah gundul, dengan mudah kalah dalam permainan.&amp;nbsp;
Pada dasarnya game diciptakan untuk melepas penat dan bersantai sejenak di waktu luang, berjalannya waktu sudah banyak game online menjadi hal yang serius dan menjadi pekerjaan bagi atlet esport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Burhan Belum Cukur Dari Lahir</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 22:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</guid>
      <description>Setiap hari cuaca semakin panas lapisan di langit semakin tipis akibat polusi yang semakin membahayakan, si burhan rambutnya panjang sampai menutupi seluruh badannya, belum pernah dicukur dari lahir.&amp;nbsp;
Cuaca panas membuat burhan tidak tahan lagi dengan rambutnya yang sangat panjang, gerah dan lepek, hampir diseluruh badannya, ditambah lagi si burhan jarang mandi, karena kekurangan air, atau memang alasan saja untuk tidak mandi.&amp;nbsp;
Hari jumat akhirnya burhan berniat untuk mencukur rambut sampai ke akar-akarnya, hampir tidak bisa nafas oleh rambutnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>menyimak keributan di dunia maya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menyimak-keributan-di-dunia-maya/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menyimak-keributan-di-dunia-maya/</guid>
      <description>ohh enya mangga abimah di karpet wae</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anak Babi Itu Berlari</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/anak-babi-itu-berlari/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 22:48:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/anak-babi-itu-berlari/</guid>
      <description>Anak babi tersesat di tengah kota yang sibuk, pergi kesana kemari mencari bapaknya yang sudah sepuluh tahun tidak pulang ke rumah, nampal kebingungan melihat babi bisa berdiri dan memakai baju.
Ibunya sendiri di rumah, menunggu anaknya pulang, dan berharap berhasil menemukan bapaknya, tidak ada aliran listrik atau jaringan internet, hanya ada perapian yang sebentar lagi padam.
Anak babi itu terus berlari tidak kenal lelah, babi-babi disekitar mengejarnya mereka kira anak babi itu adalah babi ngepet yang mengambil beras raskin bantuan pemerintah setempat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terlalu Lama Di Rumah Menyebabkan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/terlalu-lama-di-rumah-menyebabkan/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 08:25:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/terlalu-lama-di-rumah-menyebabkan/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Sudah hampir empat bulan diam di rumah, memang sejatinya tempat kembali adalah rumah, tidak ada tempat yang nyaman selain itu, tetapi jika terlalu lama menyebabkan rasa bosan yang tidak tertolong, kegiatan hanya hardolin (dahar modol ulin).
Jika hanya beberapa hari mungkin menyenangkan, melewati berbulan-bulan rasanya yah seperti biasa, pada dasarnya bisa karena terbiasa, lebih sering bangun pagi hari dan tidur tidak terlalu malam, makan, terus main dan tidur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Mules</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kisah-mules/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 21:58:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kisah-mules/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Bangun pagi sebuah keajaiban dunia, tidak seperti hari biasanya bangun pada jam sembilan atau lebih, tidak ada namanya bangun pagi ketika di rumah, bukan karena begadang, tidur habis isya pun masih bangun siang.
Keajaiban datang, pagi tadi bangun tidur tepat jam lima, padahal semalam tidak bisa tidur, semua gara-gara perut yang tidak beres, rasanya seperti dililit ular piton yang sedang bunting sembilan bulan, boker pun seperti pertumbuhan ekonomi Indonesia, keluar sedikit-dikit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayam Durhaka Digeprek Oleh Majikannya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ayam-durhaka-digeprek-oleh-majikannya/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ayam-durhaka-digeprek-oleh-majikannya/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Si Jone doyan jajan di persimpangan jalan simpang enam, lampu merah menyala lama sekali hampir setengah jam, ternyata ada kesalahan teknis, keadaan simpang siur, suara klakson tidak ada berhenti-henti, sedangkan si joni asik mondar-mandir.
Majikannya pusing bukan kepalang, si joni tidak kunjung pulang, ayam warisan dari leluhur mang dorakim bernama joni, lahir selasa pahing tengah malam, konon katanya leluhurnya mimpi bakal dapet rejeki nomplok sebelum joni lahir.
Ayam kampung lahir dengan sehat, tumbuh besar dengan kasih sayang majikannya, setiap hari selalu makan beras pulen hasil gilingan terbaik, tubuh joni tegap sehat tidak seperti ayam kepunyaan mang burhan yang kurus dan selalu makan ampas beras atau dedek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggabungkan Quic Cloud dengan Cloudflare</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menggabungkan-quic-cloud-dengan-cloudflare/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 21:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menggabungkan-quic-cloud-dengan-cloudflare/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Setelah kemarin menggunakan full dari quic cloud dan meninggalkan cloudflare, masalah datang secara teratur, untuk memverifikasi cname quic cloud harus menggunakan root domain, dimana hal tersebut akan mengalami error karena SOA domain.
Cara termudah jika ada masalah dengan root domain adalah menggunakan www atau subdomain, tentu hal sebut merubah domain alias dari yang sudah terbiasa menggunakan naked domain, cara kedua dengan cname flattening, harus menggunakan layanan dns manager pihak ketiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mampus Kau! Tertipu Oleh Mendung</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mampus-kau-tertipu-oleh-mendung/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 10:41:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mampus-kau-tertipu-oleh-mendung/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Sepertinya sudah memasuki musim kemarau, hampir lebih tiga minggu hujan tidak turun lagi, cuaca panas sudah menjadi sahabat saat di rumah, pasir berhampuran, dan debu melayang layang di pinggir jalan.
Tetapi tidak untuk kemarin dan hari ini, matahari tidak muncul di permukaan, terasa sedikit sejuk, mendung seharian, tetapi tidak turun hujan, memang benar kata pepatah mendung bukan berarti hujan,
Malamnya angin ribut sampai menerbangkan seng kepunyaan tetangga, suaranya berisik, hujan tidak mau turun, males katanya, biar aja suruh kepanasan, siapa suruh tinggal di daerah dekat laut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memancing Matahari di Waktu Sore</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/memancing-matahari-di-waktu-sore/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 17:35:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/memancing-matahari-di-waktu-sore/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Mondar mandir, lapig kebingungan siang hari masih panas, berdiam diri di kamar, matahari sedang manja, dia telanjang percis di tengah langit, sedangkan lapig mencoba mendinginkan badan, terjun di bak mandi.
Minum es hanya mampu bertahan beberapa menit, tenggorokan kering lagi, bibir pecah-pecah, mata kering, niatnya siang ini mau memancing di balong pak sugeng.
 matahari sialan, saya sudah hitam tambah hitam saja seperti pantat ban dalam. lapig menggerutu  Pada akhirnya lapig memutuskan pergi memancing, percuma rasanya jika harus ngadem di kamar mandi, kebetulan sabun sudah habis, tengahnya bolong-bolong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalo Udah Gede Mau Jadi Apa?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kalo-udah-gede-mau-jadi-apa/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 10:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kalo-udah-gede-mau-jadi-apa/</guid>
      <description>dicariin pagi-pagi, bangun tidur udah ada disini, nih makan dulu! seorang emak mencari anaknya   Pagi buta seorang bocah mengunjungi sebuah warung untuk berkumpul dengan teman sebayanya, jaman sekarang sudah banyak fasilitas tidak seperti dahulu kala, dimana handphone yang hanya ada game ular memakan biji ketumbar jadi primadona.
Bermain game online dengan bocah-bocah lainnya, gampang kesal karena selalu kalah, bocah berambut cepak tidak pernah menemukan kemenangan, selalu menemukan alasan untuk melampiaskan amarahnya, dari sinyal internet yang lambat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Yang Harus Dilakukan Setelah Menginstall Ubuntu Mate 20.04?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 18:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</guid>
      <description>Ubuntu MATE adalah distro ubuntu yang memggunakan desktop environment mate, jika bosan dengan desktop environment bawaan ubuntu yaitu gnome, ubuntu mate bisa jadi alternatif selain dari xubuntu yang tentunya masih dibilang cukup ringan diinstall di laptop.
Menginstall ubuntu mate sebenarnya sudah terpasang aplikasi yang cukup untuk menunjang kebutuhan dasar menggunakan sebuah laptop sudah terpasang libreoffice, pemutar musik dan video, tetapi lebih lengkap rasanya jika menginstall beberapa aplikasi berikut.
Menginstall Google Chrome Browser bawaan dari ubuntu mate adalah firefox, sebenarnya tidak ada masalah dengan firefox, jika kalian sudah terlanjur nyaman dengan sinkronisasi halaman web favorit atau bookmark pada browser chrome mobile di android kalian, menggunakan google chrome sangat berguna dan memudahkan sinkronisasi data di chrome mobie dan chrome yang terpasang di laptop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pindah Haluan Dari Cloudflare Ke Quic.cloud</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pindah-haluan-dari-cloudflare-ke-quic-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 21:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pindah-haluan-dari-cloudflare-ke-quic-cloud/</guid>
      <description>CDN atau Content Delivery Network, sangat membantu untuk mendistribusikan konten css, gambar dan masih banyak lagi, sehingga tidak perlu repot mengambil data pada server, bisa diakses oleh pantulan dari data yang disimpan di server terdekat di lokasi pengakses.
Sudah hampir dua tahun menggunakan cloudflare, walaupun menggunakan paket yang free tetepi hasilnya cukup memuaskan untuk blog yang kecil ini, banyak fitur yang sangat berguna, seperti minify css dan html, dan yang baru seperti amp real url.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nyamuk Sedih Menghisap Darahnya Sendiri</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/nyamuk-sedih-menghisap-darahnya-sendiri/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 23:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/nyamuk-sedih-menghisap-darahnya-sendiri/</guid>
      <description>Hidup untuk mati, akhirnya nyamuk memilih menghisap darahnya sendiri.  Sejak lahir di bumi, tidak ada yang mengharap nyamuk itu ada, namanya juha lahir pukul sepuluh siang, kekurangan gizi sejak lahir, ibunya mati perjalanan pulang sehabis menghisap darah ceu romlah penjual nasi pecel.
Juha yatim piatu hidup sendirian sejak kecil, tidak ada seekor nyamuk yang mau bergaul dengan dia, sebab juha tidak pernah menghisap darah manusia, masih ada rasa trauma ketika mengetahui ibunya mati di tangan ceu romlah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawin Silang  AMP dan PWA</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kawin-silang-amp-dan-pwa/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 08:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kawin-silang-amp-dan-pwa/</guid>
      <description>Kecepatan loading blog atau website hukumnya wajib, tidak perlu speed internet yang cepat untuk mengakses suatu website, banyak cara agar loading cepat, kesel juga kalo membuka suatu halaman situs loadingnya kaya keong hamil diluar nikah, padahal internet kenceng.
Percobaan mengkawinkan antara PWA (Progessive Web Apps) dan AMP (Accelerated Mobile Pages). dua teknologi tersebut mampu meningkatkan kecepatan loading sebuah website dan pengalaman pengguna.
PWA sendiri dirancang agar menyerupai aplikasi mobile, jika sebelumnya pernah dibahas cara membuat aplikasi android untuk blog kira-kira seperti itu, kelebihan daripada membuat aplikasi web native PWA tidak menguras memori handphone hanya untuk menginstall aplikasi web native, bisa ditambahkan halaman depan smartphone tanpa menginstall aplikasi web native.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Cerpen) Makan Bersama</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cerpen-makan-bersama/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 02:47:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cerpen-makan-bersama/</guid>
      <description>Musim kemarau yang panjang membuat sebagian orang selalu mengeluh tentang kehidupan ini, suhu yang cukup membuat telor mata sapi tanpa harus menggunakan minyak dan gas untuk kalangan orang miskin, semua orang merindukan musim penghujan, selain udara yang sejuk, kekurangan air di sebagian wilayah membuat khawatir akan kekurangan air bersih untuk mandi dan minum.
Penghujung tahun selalu datang musim hujan, namun tidak tahun ini, musim hujan datang tidak tepat waktu, manusia sudah terlalu kesal akibat sikap hujan yang semena-mena, sebagian orang lagi merasa biasa saja, sambil menunggu cucian yang belum kering, menunggu sambil menyalakan kipas dan tiduran diatas lantai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rabu dan Sabtu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/rabu-dan-sabtu/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 07:31:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/rabu-dan-sabtu/</guid>
      <description>Selain hari rabu dan sabtu adalah hari libur, setidaknya itu versi saya, kalian tidak boleh protes, sudah melebihi batasan bosan, terlalu lama di rumah, kegiatan hanya sebatas makan tidur dan ngopi.
Kadang-kadang membaca, hanya halaman depan lalu menutupnya, tidak ada yang menarik, masalah terbesar memang bagaimana mengelolah kebosanan, sudah mengikuti tips &amp;amp; trik agar tidak bosan di rumah saja, satu per satu dilakukan, dan nyatanya bosan itu selalu datang di waktu luang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seorang Lelaki yang Selalu Patah Hati di Dalam Mimpi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/seorang-lelaki-yang-selalu-patah-hati-di-dalam-mimpi/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 17:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/seorang-lelaki-yang-selalu-patah-hati-di-dalam-mimpi/</guid>
      <description>Tengah malam lapig masih meminum kopi, semua temannya sudah tertidur pulas,&amp;nbsp; keringat dingin, jantung berdetak kencang, lapig tidak berani tidur malam ini, secangkir kopi tersisa hanya ampas, lapig bergegas ke warung yang masih buka di sekitaran kandang babi.
 Enggak bisa tidur brek? ngopi lagi? siap brek tukang warung   Iya brek ngopi lagi lapig menunggu kopi buatan mang brek  Tidak perlu mengenakan jaket, malam ini memang dingin bukan main, tetapi lapig masih keluar keringat, si tukang warung terlihat kebingungan melihat tingkah lapig, mengusap keringat di wajah dan menarik nafas dalam-dalam, lapig mulai bisa tenang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidak Ada Yang Membosankan Selain Bosan Itu Sendiri</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-yang-membosankan-selain-bosan-itu-sendiri/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 23:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-yang-membosankan-selain-bosan-itu-sendiri/</guid>
      <description>Bangun tidur, makan terus tidur lagi, bangun lagi terus berak, tidur lagi terus ngopi, enggak bisa tidur.  Tidak ada yang benar-benar menghilangkan rasa bosan, datang kapan saja, pergi seenaknya, pergi memancing di air keruh, ada tarikan yang kencang, ternyata bukan ikan, tumpukan sampah yang seperti gunung.
Sungguh kesal tidak ada kegiatan yang berarti, hanya menghabiskan uang jajan, membeli secangkir kopi dan sebungkus rokok, minum kopi lima gelas sehari tidak terasa, kadang bosan juga minum kopi, tapi hanya beberapa jam lalu ngopi lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tukang Rebahan Modal Bacot</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tukang-rebahan-modal-bacot/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 22:04:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tukang-rebahan-modal-bacot/</guid>
      <description>Tulang belakang sepertinya lunak, mengapa suka sekali dengan rebahan, sudah lama tidak dijemur berdiri mengikuti upacara setiap hari senin, keluar rumah hanya menutup pintu, dan mematikan lampu.
Pedoman hidup hanya dengan modal bacot, membaca terlalu membosankan membuat ngantuk, mending ngopi sambil ngebacot, ludah sampai berbusa melebihi sprite botol yang dikocok seribu tahun lamanya.
Kombinasi paling enak adalah rebahan sambil ngebacot, tidak ada manusia di dunia maya pun jadi, mengomentari segala hal, dari si A ganti sempak baru sampe si B membakar pekarangan tetangga, semua salah!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenyataan Yang Menjadi Mimpi Di Siang Bolong</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kenyataan-yang-menjadi-mimpi-di-siang-bolong/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 01:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kenyataan-yang-menjadi-mimpi-di-siang-bolong/</guid>
      <description>Lapig malam ini menunggu teman-temannya datang, jam sudah masuk malam, perut lapig sudah keroncongan sejak sore, tidak ada sisa makanan atau uang receh yang terselap di kantong celana, berharap temannya datang membawa sebungkus nasi padang, dua sachet kopi dan rokok yang masih tersegel.
Menunggu tidak ada bosan, lapig masih menanti, tidak ada salahnya tidur sejenak, barangkali ketika bangun sudah tersedia makanan dan seperangkatnya, cuaca malam ini sangat dingin tetepi tidak ada tanda-tanda hujan akan turun, langit tidak begitu gelap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Aplikasi Android Untuk Blog Pribadi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/membuat-aplikasi-android-untuk-blog-pribadi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 10:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/membuat-aplikasi-android-untuk-blog-pribadi/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Terlalu lama di rumah membuat rasa bosan menumpuk, selain menulis dan sedikit membaca, mencoba iseng membuat aplikasi android untuk blog ini, setelah mencari-cari kesana kemari, akhirnya menemukan website yang menyediakan pembuatan aplikasi android secara gratis.
Awalnya melihat berbagai macam situs berita banyak mengeluarkan versi aplikasinya, ada yang bagus seperti aplikasi tirto.id ada juga yang busuk terlalu banyak iklan yang menumpuk daripada isi tulisannya.
Membuat Akun Di AppsGeyser Pertama kalian harus membuat akun di appsgeyser bisa menggunakan dengan sign up dengan akun Google atau akun Facebook, selain itu masih bisa cara lama dengan mendaftar dengan email, setelah berhasil mendaftar di appsgeyer, selanjutnya adalah membuat aplikasi, ternyata banyak pilihan yang bisa dipilih membuat aplikasi rss feed dari blog langsung atau hanya menampilkan url hompage blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melihat Senyuman Membuat Lelaki Itu Menangis</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/melihat-senyuman-membuat-lelaki-itu-menangis/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:27:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/melihat-senyuman-membuat-lelaki-itu-menangis/</guid>
      <description>Duduk termenung disudut kota yang murung, seorang lelaki berwajah lusuh tanpa semangat hidup berjalan tanpa mengangkat kedua kakinya, suara pasir bercampur debu terbawa oleh gesekan dari sepatu lelaki murung itu.
Bagaimana bisa lelaki murung itu duduk sambil berjalan, tidak bisa dijelaskan dengan logika, matahari muncul sangat malas sekali, pemandangan kelabu sejak tadi pagi sampai sore ini.
 perut sialan kenapa terus bunyi saja kau bangsat! ku buang kau. lelaki murung akhirnya berkata  Setelah itu lelaki tersebut kembali muram terus berjalann tanpa mengangkat kaki, debu berhampuran di sekelikingnya, tidak ada seorang pun yang mau mendekat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Blog Menjadi Dua Bahasa atau lebih</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-membuat-blog-menjadi-dua-bahasa-atau-lebih/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 15:50:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-membuat-blog-menjadi-dua-bahasa-atau-lebih/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; Belakangan ini sering membaca tulisan dari medium.com, tulisan yang terpajang di homepage kebanyakan bahasa inggris, hanya ada beberapa tulisan yang berbahasa indonesia, itu pun hasil dari mengikuti publikasi atau orang yang berbahasa indonesia, sempat terpikirkan untuk menerjemahkan postingan blog ke dalam bahasa inggris, &amp;#8220;bisa enggak yah?&amp;#8221; berpikir sambil buang air besar.
Setalah berpikir keras, akhirnya memutuskan untuk mencari plugins yang pas, ada banyak plugins agar blog di wordpress menjadi multilanguage, kalian bisa cari sendiri banyak sekali pilihannya, ada yang berbayar dan ada yang gratis tentunya, pertama mencoba weglot gratis trial selama sepuluh hari, setelah mencoba satu hari saja langung saya unistall, memang praktis kalian tinggal pilih mau bahasa kedua, dan secara otomatis seperti sulap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintu Kemana Saja</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pintu-kemana-saja/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pintu-kemana-saja/</guid>
      <description>Andai ada pintu kemana saja dalam kehidupan nyata, mungkin rasa rindu ini tidak akan menyebalkan dan menjengkelkan, apa harus kucing kampung yang ada di rumah dikutuk terlebih dahulu agar bisa menjadi doraemon, lalu mengeluarkan segala macam barang yang tidak lazim ditemui di dunia nyata. Tiga hari untuk selamanya, salah satu film yang sederhana alurnya sederhana, perjalanan dua orang dari jakarta menuju jogja, jika dari bandung menuju jogja dengan menggunakan kereta pasundan yang menguji kesabaran manusia di dalamnya, pantat adalah saksi buta bahwa manusia itu sabar jika menggunakan kereta pasundan, hilangkan kelas-kelas di kereta, kamerad!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempercantik Tampilan Linux Xubuntu 20.04</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 13:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com – Linux xubuntu adalah distro turunan ubuntu yang menggunakan desktop environment xfce, ada beberapa alasan mangapa xubuntu lebih menarik daripada ubuntu itu sendiri, sebenarnya sama saja cuma beda desktop environment, di xubuntu versi 20.04 banyak perubahan dari versi sebelumnya, yang paling menonjol adalah tidak adanya versi 32-bit hanya tersedia versi 64-bit saja, dan hasilnya harus fresh install dari awal, selamat tinggal 32-bit.
Pembaruan selanjutnya adalah mendukung fitur dark mode dengan tema greybird-dark menjadi tema default, sebenarnya sudah lama di xubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semuanya Tidak Ada, Sampai Tidak Ada Menjadi Segalanya.</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/everything-is-nothing/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 20:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/everything-is-nothing/</guid>
      <description>Semua orang bermimpi mendapatkan kehidupan yang lebih baik, dunia yang lebih baik untuk ditinggali, semua itu omong kosong, saya hanya perlu menemukan secangkir kopi panas, beberapa makanan ringan, dan sebotol air, malam ini cuaca seperti biasa, kering dan suram , mangaep saya datang, semuanya tidak ada sampai saya punya secangkir kopi, saya melihat wajah Anda di balik bayangan, Anda terlihat lelah dan tidak bahagia. Dengarkan musiknya, dan mulailah memejamkan mata, aku melihatmu lagi dalam mimpiku, &amp;#8220;kamu butuh bantuan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidak Ada Indocafe Malam Ini</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-indocafe-malam-ini/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:58:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-indocafe-malam-ini/</guid>
      <description>Tidak ada yang tahu pasti sekarang musim kemarau atau penghujan, seharian cuaca mendung, menjalang sore hujan deras sampai malam, warung mangaep masih saja tutup, entah apa yang membuatnya tidak buka seharian, memang daya beli sekarang turun derastis, tetapi pasti ada saja yang membutuhkan kopi indocafe setiap harinya, terpaksa harus membeli kopi dalam botol di minimarket terdekat. Rasanya seperti ada yang kurang dalam hidup ini, kopi dalam kemasan botol memang rasanya manis dan dingin, jika harus dihangatkan tidak mungkin, untuk dikonsumsi ketika dingin, minuman dingin selalu cepat habis diminum jika dibandingkan dengan yang panas, sudah pernah mencobanya meminum berlahan dengan tempo yang cukup lama, hasilnya adalah minuman tersebut tidak terlalu nikmat untuk dinikmati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tengah Malam Datang Cepat Pergi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tengah-malam/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tengah-malam/</guid>
      <description>Seperti biasanya menunggu saat pagi tiba, dan ketika pagi menjelang tidak ditunggu lagi, perputaran waktu cepat sekali rasanya rasa-rasanya baru hari minggu ternyata sudah masuk ke hari rabu, waktu terus berputar kita yang hanya rebahan sambil melihat jarum jam berputar, dinihari waktu yang tepat menunggu pagi.
Sempat berpikir orang yang bernama dini lahirnya di waktu dinihari, tapi lebih mengenalnya tengah malam, situ tengah malam bin dinihari, ada saja hal yang ditunggu ketika si dinihari datang kuota malam yang harganya ramah di kantong, tidak lain dan tidak bukan karena kacepatan internet berjalan dengan maksimal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidak Ada Opor Ayam dan Ketupat</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-opor-ayam-dan-ketupat/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 08:14:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tidak-ada-opor-ayam-dan-ketupat/</guid>
      <description>Tidak terasa bulan ramadhan telah pergi, hari lebaran kali ini tidak ada opor ayam dan ketupat, dua hal tersebut memang sudah beberapa kali di hari lebaran absen dari pandangan mata di meja makan sebab beberapa hal yang membuat dua makanan itu tidak ada lagi di meja, pertama memang opor ayam sangat lezat dan sangat menggoda untuk dimakan akibatnya adalah menjadi makanan yang tidak boleh dimakan. 
Sudah lama ibu tidak boleh makan opor ayam itu semua demi kesehatan kata dokter penyakit dalam, dan kasus beberapa tahun yang lalu kakak mengalami hal yang membuat tidak nyaman sebab terlalu banyak memakan opor ayam sampai tidak bisa bangun, dan saya sendiri memang tidak terlalu suka dengan daging, mau itu daging ayam atau daging sapi, apalagi kambing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hujan di Malam Hari</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/2020/01/19/hujan-di-malam-hari/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/2020/01/19/hujan-di-malam-hari/</guid>
      <description>Matahari menghangatkan cucian baju yang basah, hawa panas di musim penghujan merupakan kutukan yang lumayan membuat badan menjadi meriang, tidak ada mendung atau gerimis, hanya matahari yang terik.
Pagi hari sudah cerah, membawa kabar baik bagi sebagian orang, dan beberapa orang lagi masih melamun memikirkan masa depan atau menyesali masa lalu, tidak ada yang benar-benar memikirkan hari ini, sebab perut lapar membuat konsentrasi hilang.
Waktu pertengahan malam, suara geluduk dan cahaya petir memamerkan pesonannya, tidak lama kemudian hujan deras datang, tidak ada lagi opsi yang sempurna selain menyalakan musik yang menggugah mata ini untuk tidur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sleep is not good</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sleep-is-not-good/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 22:20:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sleep-is-not-good/</guid>
      <description>&amp;#8220;Sarekeun moal baleg&amp;#8221;
Ngopi jam sepuluh malam biar bisa begadang, besok hari jumat, males nulis gara-gara belum ngopi dulu, kalo beres ngopi entar dilanjut, bye.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boker in the morning, too damn high.</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/boker-in-the-morning-too-damn-high/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 08:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/boker-in-the-morning-too-damn-high/</guid>
      <description>Boker adalah kegiatan menikmati karunia tuhan yang diberikan setiap harinya, jika setiap hari boker lancar maka nikmat mana yang kau hindari, waktu yang nikmat ketika boker adalah awal bangun tidur, dimana semalaman istirahat dan langsung boker.
Apalagi jika kegiatan boker di pagi hari dibarengi dengan ngopi dan waktu boker diukur oleh lamanya menghabiskan sebatang rokok, walaupun boker hanya beberapa menit selagi rokok ditangan belum habis maka waktu billing boker masih berlanjut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pecundang Oleh Maxim Gorky</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pecundang-oleh-maxim-gorky/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 08:52:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pecundang-oleh-maxim-gorky/</guid>
      <description>Maxim Gorky adalah salah satu penulis yang cukup membuat diri ini tertarik, tepatnya dua tahun yang lalu ketika sepulang kuliah, tidak-tidak, lebih tepatnya bolos kuliah, bukan karena saya malas, tetapi jatah untuk tidak masuk perkuliahan belum terpakai sama sekali.
Kebetulan pada waktu itu, tanggal masih muda sedangkan perut yang dari pagi belum terisi, dengan berjalan kaki dari gedung perkuliahan yang berada paling belakang kampus, saya menuju mesin atm yang berada di dekat gerbang, lumayan jauh, tetapi dengan semangat akan uang bulanan, saya meninggalkan kelas pada pagi itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senin yang abu-abu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/senin-yang-abu-abu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/senin-yang-abu-abu/</guid>
      <description>Sudah tiga hari tidak tidur lewat jam tengah malam, minum beberapa kopi tetap saja mengantuk ketika sudah jam sembilan malam, entah karena musim hujan dan cuaca rumah sedikit sejuk, sebab pada hari biasanya panasnya minta tolong.
Bangun subuh, kadang-kadang ibu membangunkan untuk menyuruh solat subuh, lebih tepatnya setiap hari, hanya saja saya yang kadang-kadang mendengarkan ibu menyuruh solat, karena pada jam empat pagi saya sudah bangun, berarti pada hari-hari sebelumnya, ya betul bangun jam tujuh, bagi saya adalah bangun subuh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kecoa yang terperangkap dalam gelas bekas kopi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kecoa-yang-terperangkap-dalam-gelas-bekas-kopi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 09:53:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kecoa-yang-terperangkap-dalam-gelas-bekas-kopi/</guid>
      <description>Jangan melupakan hal yang terlihat sepele, gelas bekas kopi bisa menjadi musibah bagi seekor kecoa yang malang, walau kecoa mempunyai ketahanan tubuh yang kuat jika sudah terjebak dalam ampas bekas kopi, maka tetap saja akan menyatu dengan ampas kopi dan menghasilkan bau yang menyengat.
Kecoa yang malang harus berhadapan dengan kenyataan bahwa hidupnya akan berakhir tanpa meninggal kesuatu yang berguna bagi kehidupan sesama kecoa, sebab mati dalam gelas bekas kopi adalah hal yang terkonyol, selain bisa hidup pada radiasi nuklir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Malam Minggu?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/apa-itu-malam-minggu/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 19:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/apa-itu-malam-minggu/</guid>
      <description>Malam minggu adalah malam dimana manusia banyak membicarakannya, topik yang sering dibicarakan oleh kaum tuna asmara dan manusia yang mempunyai gangguan kesepian atau kesendirian, bukan itu maksudnya, malam minggu sama saja dengan malam-malam lainnya, hanya saja banyak orang yang membicarakannya.
Sudah jadi langganan trending topik di Twitter dengan hastag #malamminggu dan seterusnya adalah #besoksenin dimana manusia tuna asmara banyak menggunakan hastag tersebut untuk mencari jodoh di dunia maya dengan mengunggah poto diri sendiri yang terbaik, tapi jika sudah ditakdirkan menjadi tuna asmara maka malam minggu selanjutnya akan sama saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matahari muncul dengan malu-malu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/matahari-muncul-dengan-malu-malu/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 08:12:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/matahari-muncul-dengan-malu-malu/</guid>
      <description>Hari ini bangun pagi dengan segar, matahari belum muncul ke permukaan, jalanan masih sepi, hanya ada ibu-ibu paruh baya berjalan dengan cucu kesayangannya, membeli sarapan atau sekedar menghirup udara pagi yang masih lumayan segar belum terlalu banyak tercampur oleh asap knalpot, tetapi yang pasti sudah tercampur oleh pembuangan asap pabrik yang beroperasi semalam.
Mandi di pagi hari adalah pilihan yang paling tepat selain buang air besar dengan lancar, melihat air, badan ini harus menunggu beberapa menit agar tidak terlalu menyentuh tubuh, tidak terlalu dingin sepertinya, mencoba menyentuh, dan benar saja, hal yang pertama adalah kaki, sebab fatal jika bagian kepala dulu, tidak bisa mengurung kan niat, jika sudah terlanjur basah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Something in Jogja</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/something-in-jogja/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 04:24:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/something-in-jogja/</guid>
      <description>Southern railway train always had breathtaking views, besides the freezing air by the dawn. My heart hadn’t stopped racing since yesterday, keeping me awake last night. What had I done with my fingers? Only God knows.
Finished few cups of coffee to keep myself awake tonight. Playing online games with friends, watching some trending adorable videos on YouTube, checking the clock once in a while only to see if it was already four in the morning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada Sore di Antara Siang dan Malam</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ada-sore-diantara-siang-dan-malam/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 22:43:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ada-sore-diantara-siang-dan-malam/</guid>
      <description>Pagi tidak semua orang bisa menjumpai, ada beberapa orang yang masih tertidur lelap, tetapi waktu sore hanya beberapa orang yang menghiraukan, yang dikenang hanyalah siang dan malam, selain itu hanya singgah beberapa jam saja, sebetulnya sama saja.Foto oleh&amp;nbsp;Andre Mouton&amp;nbsp;dari&amp;nbsp;Pexels
Beberapa orang lagi mengenalnya pagi dan sore, mereka menganggap malam begitu berbahaya sehingga harus mengurung diri semalaman, dimana tidak ada cahaya bulan dan bintang hanya ada remang-remang cahaya dari ventilasi udara, sebab manusia butuh bernafas agar tetap hidup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kereta Jalur Selatan Jawa dan Sesuatu di Jogja</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/java-south-line-train-and-something-in-jogja/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 19:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/java-south-line-train-and-something-in-jogja/</guid>
      <description>Kereta jalur selatan selalu menyuguhkan pemandangan yang menakjubkan, selain udara yang dingin di pagi buta, semalaman saya tidak bisa tidur, akibat organ jantung yang terus saja berdebat sejak kemarin, apa yanng telah saya lukakan dengan jari-jemari, hanya Tuhan dan jajarannya.
Sudah habis beberapa cangkir kopi agar tidak tertidur malam ini, bermain game online dengan teman, melihat tranding video di youtube yang menggemaskan, sesekali melihat jam apakah sudah pukul empat pagi, seorang teman sudah tertidur pulas, sebelumnya sudah berjanji akan mengantar ke stasiun kereta terdekat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gimana apanya kenapa?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/gimana-apanya-kenapa/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 13:33:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/gimana-apanya-kenapa/</guid>
      <description>Photo by&amp;nbsp;**[Stas Knop&amp;nbsp;](https://www.pexels.com/@stasknop?utm_content=attributionCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=pexels)**from&amp;nbsp;**[Pexels](https://www.pexels.com/photo/black-cassette-tape-on-top-of-red-and-yellow-surface-1626481/?utm_content=attributionCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=pexels)**  Selain pertanyaan umum seperti 5w +1h, yaitu&amp;nbsp;What&amp;nbsp;(apa),&amp;nbsp;Who&amp;nbsp;(siapa),&amp;nbsp;When&amp;nbsp;(kapan),&amp;nbsp;Where&amp;nbsp;(dimana),&amp;nbsp;Why&amp;nbsp;(kenapa), dan&amp;nbsp;How&amp;nbsp;(bagaimana), ada pertanyaan yang sulit dijawab sekaligus membingungkan yaitu gimana apanya kenapa?
Mengapa hal tersebut bisa terjadi, mungkin akibat dari pertanyaan yang membingungkan sehingga menanyakan pertanyaan itu sendiri, apa maksud dari pertanyaan sehingga menimbulkan pertanyaan dari pertanyaan, atau bagi kalian yang sering menjawab pertanyaan dengan jawaban pertanyaan tolong sekali artikan apa maksud dari gimana apanya kenapa?
Sebelum saya bingung, jadi gimana apanya kenapa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/2020-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 08:50:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/2020-2/</guid>
      <description>Tidak ada yang berubah semuanya sama saja di mata seorang lapig, masih saja mencari secangkir kopi di pagi hari, menikmati sisa-sisa makanan bekas semalam, tidak ada yang dicari selain udara yang cukup sejuk dan beberapa kicauan tetangga yang masih saja mengeluh soal beberapa harga pokok mulai naik, dan juga kekurangan air di musim penghujan adalah hal yang mengerikan selain dari jeritan pemilik tempat kontrakan.
Pagi ini di tahun kabisat, lapig duduk termenung di depan kontrakan kandang babi, melihat hanya beberapa orang lewat, tidak begitu ramai, lapig mulai berjalan kaki menuju jalan raya, dan tetap saja hanya ada segelintir kendaraan yang melintas, Hujan yang terus turun sejak tadi magrib hingga subuh, tetap saja ada orang yang menyalakan kembang api di tengah rintik hujan, sungguh bodoh dalam hati lapig, karena lapig cukup terganggu oleh suara berisik dari kembang api, modolnya menjadi tidak khusu di malam pergantian tahun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hujan dan Suara Kodok</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hujan-dan-suara-kodok/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 19:18:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hujan-dan-suara-kodok/</guid>
      <description>&amp;#8220;Karena aku selalu suka sehabis hujan di bulan desember&amp;#8221;, lirik lagu Efek Rumah Kaca &amp;#8211; Desember.
Bulan desember selalu menemani pada penghujung tahun, selalu ada ingatan yang tumbuh kembali sejak awal tahun sampai di penghujung, bulan desember kali ini tidak biasa seperti tahun-tahun sebelumnya, ibu mengabarkan untuk saya cepat pulang ke rumah, entah tidak biasanya diri ini disuruh pulang ke rumah.
Musim hujan di rumah tidak sama dengan musim hujan di bandung, disini harus menunggu di pertengahan musim hujan agar hujan mau turun dengan suka rela, sebelumnya ibu menceritakan tiga bulan sebelumnya bahwa di rumah sedang kekeringan, dan sekarang malah kelebihan air, untuk saja tidak sampai kebanjiran, walau rumah dekat dengan laut alhamdulilah tidak pernah menemukan istilah kebanjiran, paling-paling hanya genteng bocor, selalu sedia ember sebelum hujan, kata salah satu pepatah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebuah Kisah Tidur Subuh Bangun Pagi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/begadang/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 12:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/begadang/</guid>
      <description>Tidur subuh, bangun pagi. Sebuah rencana yang bagus jika dilakukan setiap hari, mungkin terdengar sepele, bagi orang normal tidur hanya dua jam sehari akan terdengar biasa saja, jika dilakukan sekali dua kali, tetapi kalau ada yang melakukannya setiap hari, maka orang tersebut saya sebut dewa.
Burhan tidak bisa tidur semalam, bukan tanpa sebab, notifikasi kuota malam mengganggu alam pikirannya, sebab masa aktif tinggal sehari lagi, membuka aplikasi streaming dengan resolusi full HD, men-download film yang sudah lama rilis pada situs penyedia layanan film ilegal yang kabarnya sebentar lagi tutup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orang di Sudut Bangunan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sudut/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 07:38:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sudut/</guid>
      <description>Jika ditanya ketika baru bangun tidur, terlintas di kepala adalah secangkir kopi dengan asap putih yang tipis dan senyuman manis dari bibir mu tanpa gincu, maka saya berjanji akan hidup dengan sukarela tanpa paksaan bunyi alarm yang sumbing dan ramalan cuaca yang kacau.
Selain hujan yang turun tanpa ada yang memohon, dan panas yang berkepanjangan, kebutuhan akan air bersih yang semakin hari sebagian orang susah untuk mendapatkannya, masih ada orang yang mengharapkan turun salju di tengah gurun pasir, dan berharap bunga berguguran di kutub utara, sebagian lainnya duduk di sudut bangunan penuh debu sambil menghisap rokok yang hampir habis sambil memikirkan kapan kopi yang terasa hambar ini akan habis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nanananana Bananana Nana</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/banana/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:39:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/banana/</guid>
      <description>Sudah ngopi tapi masih saja ngantuk, terlalu banyak tidur membuat kepala pusing, rasa lapar dikala cuaca dingin memang sudah biasa, menatap cahaya dari lampu kamar menggantung, berharap cicak itu jatuh, sangat tidak sopan kawin diatas sana, sedangkan saya masih memandang cicak tersebut kejar-kejaran, tidak diketahui lagi keberadaannya sekarang. Hujan turun sejak tadi sore membuat keringat tidak keluar, dan sekarang rasanya ingin kencing setiap saat, masuk kamar mandi ada sepasang tikus, ketika ku masuk mereka membubarkan diri, jantung ini berdetak kencang kaget dasar tikus sialan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerpen Kandang Babi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cerpen-kandang-babi/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:01:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cerpen-kandang-babi/</guid>
      <description>Tidak ada lagi tempat yang aman untuk anak babi tinggal selain di kandang babi, sudah lama kandang babi hilang dari peradaban umat manusia, anak babi masih tersesat dalam jalan yang benar atau mungkin jalan yang gelap tidak ada arah lagi untuk dituju.
Malam datang begitu cepat, tidak ada tempat yang bisa disinggahi lagi, anak babi hanya duduk sambil bersandar di pinggiran jalan melihat manusia berjalan dengan kesibukannya masing-masing, yang anak babi rasakan hanyalah rasa lapar begitu dalam dan udara malam yang begitu dingin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabriel Garcia Marquez My Love</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/gabriel/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/gabriel/</guid>
      <description>Sudah lama saya mengidamkan memiliki salah satu karya dari penulis kesukaan yaitu Gabriel Garcia Marquez , berawal dari membaca buku karangan eka kurniawan, akhirnya saya penasaran apa yang dibaca oleh eka kurniawan, entah mengapa setiap membaca buku karangan dari om eka, saya bisa tertawa terbahak-bahak terutama buku seperti dendam rindu harus dibayar tuntas, ajo kawir is my best friends.
Selanjutnya saya akan membaca buku ini walau tidak lancar berbahasa inggris tetapi masih bisa sedikit memahami perlu bantuan dari smolcomrade hehehe, ada tiga buku yang pertama adalah news of kidnaping, the autumn of the patriarch, dan terakhir of love and other demons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadi Begini Rasanya Buang Air Besar Tengah Malam</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bab/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bab/</guid>
      <description>Tidak ada yang membuat manarik dalam hidup ini kecuali membuang air besar pada tengah malam buta ini, keadaan semakin sunyi hanya terdengar bunyi serangga yang masih terjaga setiap malamnya, mungkin kelak dia akan tertidur jika tidak ada hal yang membuat dirinya tertarik melakukan aktivitas.
kebiasaan membaca buku yang sudah tidak lagi dilakukan membuat saya merasa bodoh sekali, kehilangan arah, dan malam ini mencoba kembali membuka selembaran buku dari albert camus tentang absurditas, kata yang selalu saya ingat adalah &amp;#8220;harus kah saya bunuh diri?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bacot is Never Enough</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bacot/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:32:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bacot/</guid>
      <description>Apa yang sebenarnya dibicarakan orang-orang ketika kita tidak sempat mendengarkan, selain suara sumbang yang kadang menyambar ke dalam pikiran hingga terbawa ke dalam mimpi yang berkepanjangan, tidak tahu sampai kita bisa mendengar suara sumbang itu dengan jelas oleh kedua telinga.
Kadang memuji dengan kata-kata yang begitu menyentuh hati dan kalimat yang amat peduli, tetapi disisi lain menghujat sepuas puasnya sampai hanya ada sumpah serapah yang ada di kepala, saya hanya mendengar suara sumbang dari pojokan ruang gelap yang samar samar terlihat oleh cahaya di lubang bilik yang bolong termakan rayap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diantara Twitter dan Instagram, mana yang bacotnya keren?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/diantara-twitter-dan-instagram-mana-yang-bacotnya-keren/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 18:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/diantara-twitter-dan-instagram-mana-yang-bacotnya-keren/</guid>
      <description>Ketika di dunia nyata segala persoalan yang sangat pelik tidak kunjung selesai, dan jika selesai pasti akan ada masalah yang baru akan datang, dengan begitu dunia maya adalah jalan seinggah untuk sekedar meluapkan segala unek-unek atau keluh kesah yang tersimpan di kepala, entah itu kata-kata umpatan atau kalimat yang jika diucapkan secara langsung tidak enak.
Maka dunia maya adalah solusinya, ada banyak media yang siap menampung keluh kesah manusia yang masih hidup di dunia nyata, tetapi dari semua media yang ada, beberapa media yang sangat populer diantaranya twitter intagram dan facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngopi Senja Tai</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ngopi-senja-tai/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ngopi-senja-tai/</guid>
      <description>Mengapa aktifitas ngopi selalu dikaitkan dengan oleh sebagian orang, saya tidak tahu betul apa yang sebenarnya terjadi akhir-akhir ini, kalo mau ngopi ya ngopi aja enggak usah nungguin senja entar keburu magrib disuruh pulang sama mamah hehh.
Mungkin banyak yang melakukan kegiatan ngopi sambil menunggu senja, sah-sah saja sih, terserah kalian lah, yang penting saya mau ngopi kapan saja itu semau saya, sebelum kopi dilarang oleh bnn, sebenarnya kopi itu bikin ketagihan loh, kenapa masih legal yahh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Malam Ini</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/di-malam-ini/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 03:24:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/di-malam-ini/</guid>
      <description>di malam ini Malam minggu sama seperti malam hari pada biasanya gelap kadang disinari bulan pada hari-hari tertentu, hanya saja penafsiran kebanyakan orang tentang malam minggu menjadikanya istimewah terbukti dengan trandingnya #hastag bertebaran di twitter seperti #malamminggu dan hastag lainnya yang menggambarkan kesedihan manusia yang tuna asmara (jomblo ngenes).
Sialnya di malam ini saya tidak bisa tidur kebayakan orang menyebutnya insomnia, bukan tanpa alasan malam ini saya terjadi, segelas kopi waktu kongkow di warung sambil mabar pubg mobile, dan ditambah segelas gooddaya freeze dicampur es batu membuat tidak bisa tidur, apalagi tadi siang saya tertidur sebentar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seorang Pemuda Ini Pura-pura Puasa</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pura-pura-puasa/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 19:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pura-pura-puasa/</guid>
      <description>Bulan ramadan telah usai, hari raya di depan mata seorang pemuda mengeluh kesakitan di bagian telapak kakinya, pasalnya ketika hendak bersalaman setelah solat idul fitri, kaki pemuda itu disengat oleh lebah atau tawon, sembari menahan rasa sakit sampai barisan salaman pemuda itu memasang wajah senyum sambil menahan rasa sakit.
Tidak habis pikir sepanjang barisan orang bersalaman anehnya hanya pemuda itu yang terkena sengatan lebah, mungkin sedang sial saja, sampai di rumah sanak saudara berkumpul, pemuda itu jalan dengan terpingkal-pingkal, ketika dilihat telapak kaki bagian samping bengkak memerah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba Gutenberg Untuk Pertama Kalinya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/gutenberg/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 23:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/gutenberg/</guid>
      <description>Mencoba Block Editor Untuk Pertama Kalinya    Setelah update ke wordpress versi terbaru 5.2 tampilan untuk mempublish tulisan menjadi block editor. butuh penyesuaian ketika terbiasa dengan klasik editor  Gutenberg terlihat lebih kekinian dengan berbagai macam blok yang membuat menulis jadi menyenangkan. H1 Tetapi tidak seperti klasik editor yang mempunya karakter yang simpel dan efesien, opsi plugin klasik editorpun akan dipasang. H2 Cukup asik juga bermain dengan block editor ini, menyenangkan, menambah blok per blok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pingin Siaran, Pengen-pengen.</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pengen-siaran/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 00:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pengen-siaran/</guid>
      <description>Akhir-akhir ini kehidupan duniawi yang semakin mengerikan ketika melihat kenyataan yang ada di depan mata para kaum&amp;nbsp;kayu mati&amp;nbsp;atau&amp;nbsp;deadwood&amp;nbsp;yang merajalela di bumi pertiwi, sebuah acara di channel majelis lucu indonesia menyajikan sebuah tayangan pengen siaran yang dibawakan oleh tretan muslim dan sahabat kafir coki pardede tidak lupa juga produser genit fahri.
Berawal ketika saya membuka youtube di pagi hari, dimana kehidupan kenyataan para kaum kayu mati menjalani aktivitas yang begitu-gitu saja, tersaji di halaman feed youtube akun majelis lucu indonesia meng-uplode sebuah acara baru yaitu pengen siaran, karena dalam thumnail terpampang dua wajah sang penista, jempol ini bergerak untuk klik secara otomatis, menemani kehidupan kaum kayu mati yang tidak beres-beres masalah skripsi-nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Bertahan Hidup di Abad Ini</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-bertahan-hidup-di-abad-ini/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 09:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-bertahan-hidup-di-abad-ini/</guid>
      <description>Kembali lagi di blog Wildan Fauzy, kali ini saya tidak tahu karena mau berbuat apa, akan tetapi akhir-akhir ini banyak masalah yang menghampiri entah itu dari utara selatan dan berbagai arah, semakin lama hidup di dunia memang membosankan, dan kadang kita pernah berpikir untuk keluar dari yang namanya kehidupan di dunia, saya akan berbagi bagaimana caranya bertahan hidup di abad ini dengan pemikiran saya yang masih mempunyai harapan untuk bertahan hidup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berak Lancar Kunci Kebahagiaan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/berak-lancar-kunci-kebahagiaan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 20:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/berak-lancar-kunci-kebahagiaan/</guid>
      <description>Berak Lancar Kunci Kebahagiaan  Percayalah buang air kali ini sungguh nyaman, aku bisa mengeluarkannya tanpa perlu mendorong, atau membuat tekanan agar membuatnya keluar, kali ini bisa keluar tanpa perlu ku perintah, keluar dengan begitu lancar, pernah ku ceritakan bahwa waktu buang air besar yang tepat adalah, seiringan dengan habisnya sebatang rokok, jika sebatang rokok itu habis maka waktu buang air pun berakhir, jika belum habis, maka lanjutkan lah buang air, mungkin masih ada yang tersisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selembar Uang di Tepi Jalan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/selembar-uang-di-tepi-jalan/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/selembar-uang-di-tepi-jalan/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2020/04/0b89e-bank-notes-blur-close-up-164474.jpg?w=768) Ketika sedang berjalan, mona menemukan secarik kertas, rupanya itu seuatu benda yang tidak asing oleh penglihatan mata umat manusia, selembar uang kertas dalam jumlah nomina yang cukup besar, akan tetapi mona tidak tertarik untuk mengambil uang tersebut bukan karena mona cukup kaya untuk tidak mengambil suatu hal yang cuma-Cuma yang dia dapatkan di jalan, karena kalau saja uang itu diambil dan cukup untuk membeli kopi dan roti, mona akan mengurungkan niat untuk mengunjungi temannya dan hal itu tidak sesuai rencana yang dia kehendaki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aroma Buku Baru dan Rasa Lapar</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/aroma-buku-baru-dan-rasa-lapar/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/aroma-buku-baru-dan-rasa-lapar/</guid>
      <description>Gelas kotor adalah pemandangan sehari-hari yang terlihat di kandang babi, mereka mencuci perabotan ketika hendak di gunakan, jika tidak parabotan terpajang dari ruang tengah hingga ruang belakang dalam keadaan kotor, bukan tanpa alasan agar lebih memudahkan dalam mencuci parabotan, bisa disebut sebuah seni atau dekorasi ruangan, mereka menyebutnya seperti itu, sekali lagi bukan karena malas, perlu diingat mereka tidak malas, kalau saja malas mereka mungkin sudah mati termakan serangga yang kelaparan, bukti yang sah adalah mereka masih hidup dan masih memperjuangkan hidupnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidur dan Bandrek</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tidur-dan-bandrek/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tidur-dan-bandrek/</guid>
      <description>Suatu kejutan terjadi, tubuh ku seperti jatuh dari bangunan menjulang tinggi, rasanya begitu lama jeda waktu antara atas ke bawah menuju jatuh, “dekk” aku terbangun kembali, lega rasanya ternyata aku tidak jatuh pada kenyataannya, lalu aku tarik kembali bantal yang sudah terpental jauh dari jarak tidur ku, dan kembali ku pejamkan mata berlahan, rasanya damai sekali tak ada hal yang mengejutkan seperti awal tidur. Tak ada yang mesti ku ceritakan pada bagian ini, mimpi ku indah akan tetapi setelah bangun aku lupa mimpi apa, dan sialnya ketika ku coba untuk mengingat mimpi itu adalah hal yang indah sehingga aku bisa tersenyum, mimpi apa, mimpi yang aneh bisa membuat lapig tersenyum ketika bangun dari tidur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jangan Membaca Buku</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/jangan-membaca-buku/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/jangan-membaca-buku/</guid>
      <description>“Bu, ini berapa semuanya?” ujar lapig kepada tukang surabi, “ohh, udah dibayar semua dek, sama teteh yang tadi” tukang serabi memjawab dengan nada begitu pelan, “ini buat ibu saja” lapig berbicara dengan bibir sedikit tersenyum, “terima kasih dek”, tukang serabi pun tersenyum kembali.
Lapig mulai tertidur sambil tersenyum, lalu mengeluarkan air liur dari ujung bibir membasahi bantal berwarna abu-abu, suara adzan subuh berkumandang saling bergantian dari satu masjid dan masjid lainnya, pengguni kandang babi sudah terlelap semua, tetapi nade terbangun lebih dulu karena tidur lebih awal, menuju kamar mandi, membuang air kecil, lalu tertidur kembali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terima Kasih, Papah.</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/terima-kasih-papah/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 05:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/terima-kasih-papah/</guid>
      <description>Hujan selalu menghampiri setiap harinya di kota bandung, sore itu sehabis hujan turun deras, aku sedang menonton film Indiana Jones, ku lihat handphone ternyata ada lima panggilan tak terjawab, tiga kali dari kakak pertama, satu kali dari kakak kedua, dan satu kali dari nomor yang tidak ada ketahui, film yang masih berputar di depan layar laptop aku jeda sejenak, setelah itu datang lagi panggilan masuk, dari kakak pertama, dengan suara yang sedikit sesak kakak memberi tahu bahwa bapak telah meninggal dunia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Judulnya Entah</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/judulnya-entah/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/judulnya-entah/</guid>
      <description>Seketika pikiran ku terhenti, mata ini selalu tertuju pada bendan berdebu di bawah kolong rak tv, keyboard logitech berwarna putih sangat kotor, lalu ku coba membersihkan dengan tissue basah agar noda yang cukup tebal menghilang, cuaca berubah menjadi mendung, sendiri dalam ruangan kosan yang hampa ini.
sudah hampir setahun lebih saya tidak menulis di blog ini, rasanya ingin sedikit mencoba menulis kembali setelah membersihkan keyboard kesayangan, sudah lama tidak terpakai, waktu berjalan begitu cepat, teman-teman satu angkatan di kampus sudah lulus dan hanya sebagian kecil yang masih tersisa senasib sama seperti diriku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku Lapar Maka Aku Ada</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/aku-lapar-maka-aku-ada/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 04:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/aku-lapar-maka-aku-ada/</guid>
      <description>Hingar-bingar suasana malam menunggu tidur tak kunjung datang, aku lupa bagaimana caranya tidur, tak ada obat untuk membuat caranya bisa nyenyak tidur. Bagaimana mungkin seorang dengan perut keroncongan bisa tertidur dengan lelap, bukan karena banyak pikiran yang melintas dalam otak, tetapi suara merdu dari lilitan otot-otot perut yang kram.
 Otak terisi dengan memori yang itu-itu saja memang aku lapar dan juga goblok.  Lalu buat apa sekokah tinggi bila perut masih merasa lapar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HBD Kakek Pram</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hbd-kakek-pram/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 13:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hbd-kakek-pram/</guid>
      <description>“Untuk yang terlupakan dan yang dilupakan” sebuah kalimat pertama sebelum membuka lembaran buku jejak langkah, meski dilarang oleh rezim yang berkuasa pram tidak pernah berpikir untuk berhenti menulis dengan berbekal alat seadanya ia terus menulis, karya pram telah diterjemahkan lebih dari 41 bahasa asing dan menjadi buku wajib bacaan bagi siswa di beberapa negara lain.
Lahir pada tanggal 6 februari 1925 di blora, tepat pada hari ini tanggal 6 februari pram pada usia 92, ragamu sudah tiada tetapi jiwamu masih hidup, dalam bukunya banyak membahas tentang pergulatan tentang sejarah pergerakan indonesia menjadi sebuah negara, karya yang populer tetralogi buru dengan semangat juang dalam jiwa mingke melawan segala ketidakadilan dan ketimpangan yang melanda tanah air akibat kolonialisme dan imprealisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memang Bukan Pasar Malam</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/memang-bukan-pasar-malam/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/memang-bukan-pasar-malam/</guid>
      <description>Buku tebal, buku tipis, atau, buku sedang itu hanya kisaran jumlah halaman, mungkin buku ini adalah buku tipis diantara buku karangan pramoedya, Bukan Pasar Malam, memang buku ini tidak menjelaskan pasar malam, namanya saja bukan pasar malam, masih ngotot kalo buku ini ngejelasin laporan jalan-jalan pramoedya di pasar malam, hah.
berbeda dengan karangan yang lain pramoedya sebut saja, tetralogi buru (bumi manusia, anak semua bangsa, jejak langkah dan rumah kaca) atau novel realisme sosial lainnya, bukan pasar malam lebih kepada gejolak hati seorang anak revolusi yang luluh hatinya ketika mendengar kabar ayahandanya terkena penyakit TBC dan nyawanya diujung maut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warung Kopi dan Elegi Malam Minggu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/warung-kopi-dan-elegi-malam-minggu/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 12:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/warung-kopi-dan-elegi-malam-minggu/</guid>
      <description>&amp;#8220;Bi, jaluk kopi siji&amp;#8221; ucapku dengan nada penat   &amp;#8220;Bu, minta kopi satu&amp;#8221;. sambil menunggu kopi, ku minta password wi-fi untuk mengaktifkan internet di tablet butut.  Malam minggu ini tidak seperti malam minggu biasanya, liburan dua hari kuliah ku habiskan dengan pulang ke rumah bersama temen seperantauan, sehabis magrib rumah ini serasa sepi dan hening, ku berkunjung ke warung kopi dekat rumah dan sekedar memesan kopo sambil ngetik tidak jelas di depan monitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agama sebagai lahan basah</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/agama-sebagai-lahan-basah/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/agama-sebagai-lahan-basah/</guid>
      <description>&amp;#8220;guru spiritualku adalah realitas dan seisinya&amp;#8221; kalimat yang terdengar tidak asing lagi di telinga, bumi dan seisinya berbaur, berdampingan, menindih, dan merintih.
melihat kenyataan sekarang bahwa sesuatu yang berhubungan dengan agama, selalu terlihat renyah dan gurih, banyak menimbulkan efek dopamin yang bisa membuat para penikmat menjadi merasa bahagia berasa tinggal di surga, mendengarkan kata-kata yang tersirat dari mulut seorang manusia yang dianggapnya suci oleh pengikutnya atau mungkin titisan tuhan, katanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revolusi Terjadi di Waktu Subuh</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 22:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</guid>
      <description>Pramoedya adalah sosok yang sejak awal semester dua yang selalu aku kagumi karya-karyanya, di mulai dari tetralogi buru yang membuat saya menjadi lebih tentang indonesia dalam bentuk kata-kata sastra yang begitu memikat.
Ini adalah salah satu buku karya Pramoedya yang saya beli di toko fisik atau offline, awalnya untuk mendapatkan buku Pramoesya harus lewat online karena belum banyaknya penjual buku Pramoedya di sekitaran kampus UIN, tetapi setelah hunting dan bertanya-tanya, akhirnya ada yang menjual koleksi buku karangan pramoedya walaupun harganya relatif lebih mahal sedikit, tetapi hal itu bisa ditangkis dengan tanpa membayar ongkor kirim haha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengapa Sunrise Terbit di Pagi Hari?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sunrise/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sunrise/</guid>
      <description>Mengapa selalu pagi, yah, kebiasaan buruk kali ini adalah selalu bangun pagi, mungkin pagi rindu padaku sehingga mata ini yang berat menahan kantung berkat kantuk semalam karena tugas, tetapi raga ini ingin selalu terbangun jiwa yang haus akan petualangan hidup baru di dalam kehidupan ini, pagi juga mengajarkan bagaimana mensyukuri yang sudah berlalu dan memulai apa yang belum dimulai.
Sebagaimana semestinya, pagi tetaplah pagi dan malam akan terganti oleh pagi, bukanya ku pilih kasih terhadap pagi ku masih merindukan malam yang memberikan kehangatan dan kesunyian dikala jiwa ini membutuhkan vitamin dan mengisi energi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagi apa ini</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pagi-apa-ini/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 05:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pagi-apa-ini/</guid>
      <description>Photo by Vraj Shah from Pexels       Hari kamis adalah hari pertama di tempat baru, penuh dengan rintangan pada awalnya mulai dari berangkat kesiangan padahal bangun subuh paling pagi walau tanpa melihat jam, beneran, cuma mendengar kumandang azan dekat rumah langsung tanpa diperintah, menuju ke toilet untuk mengambil air wudlu dan melaksanakan solat jumat ehh solat subuh maksudnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tom Sawyer, Teman Beda Dunia?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tom-sawyer-teman-beda-dunia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 13:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tom-sawyer-teman-beda-dunia/</guid>
      <description>Tom Sawyer adalah tokoh yang diciptakan oleh Mark Twain, yap, dia adalah seorang remaja yang hobinya berpetualang ke segala penjuru dunia, di mulai dari asalnya Amerika, Tom selalu berpetualang,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerita Wi-fi Gratis</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/balada-wi-fi-gratis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 16:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/balada-wi-fi-gratis/</guid>
      <description>Zaman sekarang dimana hampir semua kegiatan umat manusia selalu berhubungan dengan koneksi internet, sebelumnya apa itu internet semacam apakah, bagi kalian yang sedang baca postingan ini secara tidak langsung kalian menikmati apa itu yang dinamakan internet, jadi tanpa sadar kalian tau internet,untuk definisi atau pengertian jangan tanyakan pada saya karena kalian punya otak dan akal maka pikirkan sendiri.
Tetapi akses internet di negeri kita tercinta sangat tidak merata apalagi berharap yang cepat dan biaya murah, hanya akan menjadi angan-angan semata yang datang di siang bolong, dikarenakan saya punya otak dan pikiran maka saya punya solusinya, jika melihat judul postingan pasti kalian tau apa yang mau saya bahas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kopi Sianida Itu Nikmat</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kopi-sianida-itu-nikmat/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 15:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kopi-sianida-itu-nikmat/</guid>
      <description>Akhir-akhir ini marak dengan pemberitaan tentang pembunuhan berencana yaitu tentang Kopi Sianida, apa sih kopi sianida itu? sebelumnya gw belum pernah ngopi campur sianida, paling paling minum kopi campur gula atau campur susubiar rada ngena di lidah, entah dari mana inspirasinya kopi di campur sianida, sepertinya biar lebih kekinian kaliatau mereka sudah bosan dengan kopi-kopi yang sudah mainstream Tapi ada hikmah dibalik itu semua kalo sianida itu berbahaya untuk dikomsumsi karena bisa menyebabkan kematian, kalo gak percaya coba aja ngopi trus campur sianida, kalo lo gak mati berarti selamat lo masih hidup, tapi ngomong-ngomong soal sianida kalo lo mau mati secara keren mungkin bisa dicoba, misalnya lo mahasiswa tingkat akhir lagi ngerjain skripsi yang bikin lo pusing delapan keliling dan rasa-rasanya pengen mati aja, bisa dicoba ngerjain skripsi trus lo minum kopi sianida lo akan masuk berita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dengan ini Rasa Rindu Tercipta</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/dengan-ini-rasa-rindu-tercipta/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 14:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/dengan-ini-rasa-rindu-tercipta/</guid>
      <description>Hampir beberapa bulan, tidak melakukan ketik-mengetik di atas keyboard yang berdebu ini, hanya rasa rindu yang tercipta tetapi belum terlaksana tetapi apa boleh buat kegiatan yang padat dengan anomali malas, membuat kegiatan ini terbengkalai, mungkin dengan ini juga rindu tercipta.
Kerinduanku tak terbendung, jemari ini terasa gatal, rasa ini begitu tertekan, ku beranikan diri menyalakan gadget dengan sambungan internet yang cukup memadai untuk menawar rasa rindu ini, banyak harapan yang belum tercapai dan impian yang belum terimpikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kata Manusia Ini Bingung?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kata-manusia-ini-bingung/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kata-manusia-ini-bingung/</guid>
      <description>Bingung kata mereka manusia, banyak dari mereka mengatakatan kata Bingung entah saya sendiri bingung dibuatnya, kata tersebut mulai muncul karena tidak tahunya dan karena banyaknya pilihan mungkin, tetap saja kata tersebut masih laku digunakan banyak anak manusia sebagai semestinya.
Mulai dari mereka yang mulai merasai rasanya kehidupan dan menjalani harinya dengan kata bingung, dari kata tersebut muncullah beberapa pilihan yang harus manusia pilih, membuat keputusan dan menjalankan yang manusia sudah sepakati, tapi banyak sebagian mereka merasa bingung karena tidak menjalani yang telah mereka sepakati, yah itulah manusia dengan segala kebingunganya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barang Yang Membuat Candu?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/barang-yang-membuat-candu/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 20:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/barang-yang-membuat-candu/</guid>
      <description>Setelah aku pulang dari baksos dan plh ke 26 yang diselenggarakan oleh ukm mahapeka untuk memenuhi kaderisasi dalam kurun waktu satu bulan lamanya, terbayang olehku tentang sosok pramoedya ananta toer, walau belum pernah ku bersua dengannya.
Di kawasan dekat baduy ini mengingatkan pada kata-kata yang terdapat di website goodreads tentang sosok beliau jadi aku niatkan sepulang dari kegiatan ini, aku ingin memiliki tetralogi buru, setelah mencari-cari toko buku dekat kampus ternyata stock persediaan kosong atau memang tidak ada kiraku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruang Hibernasi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ruang-hibernasi/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 22:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ruang-hibernasi/</guid>
      <description>Ruang hibernasi, sebuah sebidang tanah yang tertanam tembok yang tersusun dari batu bata dengan media penyatu olahan dari semen bercampur pasir dan air secukupnya agar batu bata dapat merekat satu sama lain dan terwujud bangunan.
Dilengkapi dengan jendela dan pintu sebagai pusat akses untuk keluar masuk manusia, dari situ aku bisa mengakses dengan mudah di ruang hibernasi, tempat dimana tulisan ini tercipta dengan bantuan seperangkat alat moderen yang bisa menulis tanpa memerlukan tinta ataupun kertas sebagai medianya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teman Baru Pendamping Kopi?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/teman-baru-pendamping-kopi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 20:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/teman-baru-pendamping-kopi/</guid>
      <description>Cangklong adalah alat untuk merokok tembakau atau alat ini lebih dikenal dengan nama pipe tetapi di indonesia sendiri lebih familiar dengan sebutan cangklong, pipe atau cangklong terkenal sejak jaman kolonial belanda di indonesia, banyak di gunakan oleh kalangan seperti lelaki pribumi sendiri.
Pipe sendiri berasal dari suku hindian, sejak jaman dulu banyak suku hindian merokok dengan menggunakan bambu, sejak itu terjadi banyak perubahan dalam dunia pipe, lalu pipe atau cangklong populer di kalangan bangsa eropa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liburan di Sekre</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/liburan-di-sekre/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 16:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/liburan-di-sekre/</guid>
      <description>Semenjak libur semester dua yang panjangnya kaya jalan tol trans jawa, yah kampus gue liburnya yang paling awal dari kampus-kampus yang lain, apalagi fakuktas gue yang selalu paling awal masalah uas dari fakultas yang lainnya. Hal ini yang membuat gue bingung, jadi dikala temen temen gue di fakultas lain pada uas gue udah liburan di rumah, balik ke rumah cuma satu minggu, karena di rumah kerjaannya cuma makan tidur dan modo*l akhirnya gue balik lagi ke bandung alibi ada kegiatan disana padahal biar dikasih subsidi dari orang tua, karena lo tau sendiri kalo kuliah libur otomatis duit jajan juga libur, jadi bagaimana caranya biar kuliah libur tapi subsidi dari orang tua gak libur?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karena Hidup Itu Pilihan?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/karena-hidup-itu-pilihan/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 18:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/karena-hidup-itu-pilihan/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/05/73713-6e195-salar_uyuni_200701-800x600-1.jpg?w=768) Tidak terasa hampir mendekati dua semester di perantauan jauh dari sanak famili dan sahabat sahabat lama, ingin rasanya berkumpul dan bersenda gurau dengan kawan lama, tetapi waktu itu berjalan ke depan tidak berjalan mundur, segala pilihan yang sudah terpilih harus dijalani dan dipertanggung jawabkan. Sedikit ingin mengevaluasi diri ini, sejak pertama kali datang ke kota kembang dengan menaruh sejuta harapan yang tersimpan di dalam dada, apa saja yang sudah tercapai dan belum tercapai, mana saja yang perlu diperbaiki dan perlu dipertahankan dalam menjalani hidup di perantauan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menuju Senja Di Kampus Tercinta</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menuju-senja-di-kampus-tercinta/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 18:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menuju-senja-di-kampus-tercinta/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/05/5cbbc-b136e-wp_20150521_012.jpg?w=768) Hari ini tepatnya hari kamis, dimana masa-masa uas tinggal satu hari lagu dan tugas-tugas yang dosen berikan terhadap mahasiswanya belum terselesaikan, hal ini yang membuat menambah pikiran para mahasiswa seperti gue, karena terlalu memikirkan tugas jadi tidak sempat dikerjakan. Wal hasil tinggal menunggu deadline yang dosen berikan, mengerjakan tugas di waktu deadline itu feelnya kena banget, dimana waktu itu, mengerjakan tugas berasa di rel kereta api ketika lo gak siap siaga dan terus terlena oleh hingar-bingarnya dunia maka lo akan terlindas oleh kencangnya kereta melintas di peradaranya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ternyata Dulu Gue Ganteng</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ternyata-dulu-gue-ganteng/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 18:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ternyata-dulu-gue-ganteng/</guid>
      <description>Kamis dini hari, gue sengaja begadang karena nyari materi buat presentasi sosiologi besok, dikarenakan internet hanya bisa berfungsi di jam kalong maka terpaksa sudah untuk begadang, setelah dapet referensi, gue sebagai makhluk yang haus akan updatan akan manusia yang udah kangen dengan dunia maya ini akhirnya gue buka facebook. Setelah ngetik di address bar dengan alamat www.facebook.com, diiringi dengan koneksi internet yang cepat dimalam hari, akses ke facebookpun sudah teratasi tanpa diperingata jemari sudah menari di kolom log in/sign in, dan bisa mengakses jenjaring sosial dengan penuh, setelah scroll-scroll ke bawah cek pesan *padahal gak ada pesan baru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melihat Kota Bandung dari ketinggian</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/melihat-kota-bandung-dari-ketinggian/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 19:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/melihat-kota-bandung-dari-ketinggian/</guid>
      <description>Pas malam minggu gue main ke kosan temen gue, kosan terletak deket kampus jadi habis dari kampus gue main dulu ke kosan temen, setelah main gue gak tau waktu, tau-tau udah magrib aja, akhirnya gue mutusin buat nginep di kosan tersebut, setelah keesokan harinya, gue bangun dan temen gue ngajakin buat nyabu (nyarap bubur) akhirnya gue mengiyakan berhubung perut gue juga minta ditimpukin sesuatu akhirnya kita berdua sepasang maho&amp;nbsp;pergi ke sebuah tempat pemuas perut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suasana Pagi Ini</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/suasana-pagi-ini/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 20:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/suasana-pagi-ini/</guid>
      <description>Hari ini ada yang beda dengan hari-hari lainnya karena bertepatan dengan dilaksanakannya KAA (konferensi asia afrika) ada sebuah kebijakan secara mendadak oleh pemimpin negeri ini, bahwa untuk menghormati kaa maka lembaga pendidikan di liburkan. Yah, begitulah jadi jumat ini kuliah libur, padahal gue lagi rajin-rajinnya kuliah, soalnya mata kuliah hari jumat jos banget bro, filologi namanya, mata kuliah yang berhubungan dengan manuskrip kebetulan lagi enak-enaknya nyunting, malah jumat libur bray, kalimat yang tadi adalah kebalikannya oke skip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asrama Kebanjiran Itu Rasanya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/asrama-kebanjiran-itu-rasanya/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 16:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/asrama-kebanjiran-itu-rasanya/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/04/95d84-66e10-ptdc0019.jpg?w=768) Minggu kemaren ketika hujan besar melanda kota bandung dan sekitarnya, terjadilah sebuah fenomena alam yang disebabkan oleh ulah manusia yang menyebabkan sebuah bencana alam yaitu banjir, dimana sifat air yang selalu menyukai dataran yang lebih rendah. Air itu mengalir dan akhirnya menjumpai asrama yang gue tiduri, karena kontur tanah asrama berada di dataran yang lebih rendah, dan juga saluran air yang kecil, sehingga ketika turun hujan yang begitu lebat akan menyebabkan volume air yang melewati saluran air akan melebihi dari volume biasanya maka terjadilah asrama yang kebanjiran oleh ciptaan tuhan yaitu air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keadaan Kamar Ketika Gue Dapet Ilham</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/keadaan-kamar-ketika-gue-dapet-ilham/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 16:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/keadaan-kamar-ketika-gue-dapet-ilham/</guid>
      <description>Gambar di atas adalah keadaan kamar gue, ketika sebelum mendapat ilham, dan ketika ilham itu datang, dengan sedikit semangat untuk mengkondisikan kamar agar keliatan rapi, maka gue dengan segera membersihkan kamar gue yang malang ini, kamar yang terlalu hina untuk menampung kemalasan gue, akhirnya gue sedikit memanjakannya, dengan merapikan kamar tercinta ini.
Dengan sedikit inovasi menata ulang posisi lemari yang kebanyakan, pemilik lemari pada kabur entah kemana, jadi gue posisikan menjadi seperti gambar di bawah ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sepedaku yang malang</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sepedaku-yang-malang/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 06:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sepedaku-yang-malang/</guid>
      <description>Awalnya sepeda gue rada error kalo gak digowes sambil jalan RDnya bergoayang-goyang ke atas ke bawah tapi lama-lama gue biarin aja tuh sepeda, udah mirip sepeda fixie aja. Terus kejadian yang malang menimpah gue pas sepeda melaju pada turunan yang curam karena kalo digowes akan menyebabkan tidak seimbang jadi gue biarin aja, yang terjadi malah sepeda gue berenti sendiri, gue berpikir dalam hati kenapa sepeda gue berenti sendiri? padahal gak gue rem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontak Kami</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kontak/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kontak/</guid>
      <description> PENERBIT
PT. WILBLOG SENTOSA JAYA JENAKA
ALAMAT Jl. Merdeka No.53, Babakan, Kec. Ciwaringin, Cirebon, Jawa Barat 45167
Cirebon , Jawa Barat 45167 Indonesia Peta
EMAIL  Redaksi email: redaksi@wildanfauzy.com Kontak email: admin@wildanfauzy.com Report abuse: abuse@wildanfauzy.com  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Kami</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tentang/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tentang/</guid>
      <description>WildanFauzy.com adalah media santai dan asik nomor satu di indonesia, membahas hal yang tidak terlalu penting menjadi penting hahahah yang mewadahi tulisan yang mempunyai semangat dan kreativitas, dan hanya untuk sekedar hiburan melewati hiruk pikuk dunia.
Wildanfauzy.com saat ini menerbitkan artikel dan dengan pilihan tema yang beragam. Ada 6 kategori yang terdiri dari Cerita Pendek (cerpen) Note (catatan) Share (berbagi hal yang cukup menarik) Travel (jalan-jalan) Buku (ulasan buku) dan Linux (membahas segala hal tentang linux) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tim Redaksi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/redaksi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/redaksi/</guid>
      <description> Kami membangun&amp;nbsp;Wildanfauzy.com&amp;nbsp;dengan semangat berbagi informasi yang tinggi, mengemas berita menjadi informasi yang menarik serta disajikan dengan mengedepankan faktor akurat, aktual dan menarik. Semua itu tidak akan tersaji dengan hangat dan&amp;nbsp;gurih.
Penulis:  smolcomrade wilfauzy pemudamalkis linuxmania brekgaming needhugpls redaksi  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bingung mau nulis apa?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bingung-mau-nulis-apa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bingung-mau-nulis-apa/</guid>
      <description>Malam ini tepatnya malam kamis di hari rabu gue bingung mau nulis apa? pada akhirnya gue beranikan diri untuk menekan mouse computer ke arah yang bertanda pensil dan pada akhirnya gue ngetik juga di blog yang tercinta ini, dari pada gak ada kerjaan dan biar gue gak keliatan gak ada kerjaan mending gue ngetik gak karuan di blog ini.
Pada awalnya gue bikin blog cuma iseng-iseng belaka dan buat show off juga sih ke temen-temen gue 😀 tapi lama-kelamaan jadi bosen tapi mau gimana lagi gue harus ngetik di blog ini, karena dengan media blogger gue bias ngetik-ngetik gak karuan dan semau gue, coba loe bayangin ngetik-ngetik di makalah tugas uts yang dikumpulin besok terus ngetik ngawur kaya gini pasti gak keren bro, tapi tips yang tadi bias dicoba sama kalian semua :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Pertama Kali Naik Kereta</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pengalaman-pertama-kali-naik-kereta/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 09:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pengalaman-pertama-kali-naik-kereta/</guid>
      <description>Gue menyadari bahwa gue ini katro, emang gue selama hidup di dunia ini baru pertama kali naik sama yang namanya kereta api, awalnya gue ngajak temen gue yang rumahnya bisa&amp;nbsp; via kereta api dan dia mengiyakan buat main ke rumahnya. Berangkat dari cibiru jam enam pagi, walaupun malemnya gue begadang gue bisa bangun tepat waktu. karena gue tidur di kosan temen gue, jadi biar tepat waktu berkat campur tangan alarm yang ada di hp, siap-siap menuju bunderan cibiru dan ngetem nunggu angkot berangkat ke cicadas hampir setengah jam nunggu supir angkot menancapkan gas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarapan Kolaborasi Antara Eropa dan Indonesia</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sarapan-kolaborasi-antara-eropa-dan-indonesia/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 01:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sarapan-kolaborasi-antara-eropa-dan-indonesia/</guid>
      <description>Kembali lagi di jakoblog, di pagi yang cerah ini mentari menghampiri begitu juga cacing-cacing yang mendiami perutku ini, menari-nari untuk dikasihi, seperti biasanya gue selalu sarapan di pagi hari dengan menu yang selalu sama setiap harinya.
Sebuah menu sarapan perpaduan antara eropa dan indonesia dikolaborasikan menjadi sarapan tiap pagi, yaitu sebungkus roti tawar dan secangkir kopi ditambah dua batang rokok, perpaduan yang lengkap antara budaya eropa dan budaya indonesia.
Itulah sarapan yang banyak dinikmati sebagian masyarakat indonesia, termasuk gue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inilah Tempat Kerja Gue</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/inilah-tempat-kerja-gue/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 14:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/inilah-tempat-kerja-gue/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/03/912d4-ad147-ptdc0036.jpg?w=768) Ketemu lagi di wildanfauzy.com , weekend kali ini gue gak kemana-mana wajarlah karena weekend kali ini bertepatan dengan akhir bulan, jadi gue cuma bisa meratapi pergantian bulan dengan senang hati, sambil minum kopi dipojokan kamar akhirnya gue punya ide untuk mempekenalkan tempat kerja gue, walaupun gue belum punya pekerjaan tapi gue punya tempat kerja mau tau tempat kerja gue kaya apa let check this out. Ini adalah tempat kerja gue, tempat dimana gue ngerjain deadline tugas kampus, nulis-nulis cerita yang gak karuan sampai nonton 3gp maksudnya nonton film atau dengerin musik, fasilitas yang ada di tempat kerja gue juga gak kalah keren sama tempat kerja orang kantoran, mulai dari internet akses ke segala situs kalo kuota abis terjebak di 11 situs 😀 dan juga kopi break yang menemani gue dikala suntuk, dan juga fasilitas bantal dan kasur jadi gue bisa kerja sambil bermalas-malasan ria, ohh iya tempat kerja ini gue namain yellow town, kenapa yellow town karena terdapat madding info berwarna kuning dan gue sering dengerin lagunya coldplay yang yellow untuk meringankan kerjaan gue, mungkin itu dulu perkenalan singkat sama tempat kerja gue, wassalam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersepeda Ke lingkar Luar Nagreg</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bersepeda-ke-lingkar-luar-nagreg/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 04:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bersepeda-ke-lingkar-luar-nagreg/</guid>
      <description>Kembali lagi, ketemu di weekend lagi nih, awal mula kejadian pas hari jum&amp;#8217;at temen gue ngajakin ke purwakarta naik kereta buat main ke rumah si haji, katanya sih ongkosnya cuma tiga ribu rupiah bro, dengan senang hari gue mau ikut, dan acaranya besok sabtu kumpul di bunderan jam enam pagi bareng-barebg menuju statsiun kircon, oke malemnya gue nongkrong di angkringan sampe tuh angkringan tutup
Udah tutup guepun balik ke asrama dan tidur lalu bermimpi dan gue terbangun, mata gue langsung tertuju pada jam yang menggantung di dinding WATDEPAK jam setengah sepuluh, lalu gue cek hp dan ternyata banyak sms yang menanyakan keberadaan gue, akhirnya guepun nangis darah karena ketinggalan kereta 😀 yang ini bohong, jadi kerjaan gue di hari sabtu hanya menatap monitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tenggelam Di Cipanas Garut</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tenggelam-di-cipanas-garut/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 02:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tenggelam-di-cipanas-garut/</guid>
      <description>Kembali lagi, tepatnya pas hari imlek gue bangun jam sepuluh karena gak ada mata kuliah dan malemnya gue begadang jadi terjadilah gue bangun siang, bangun-bangun temen kamar gue udah pada packing-packing tas, walah pada mau kemana nih bocah.
Akhirnya gue introgasi satu-satu, gue tanya sama yang udah rapi banget berkatalah gue:&amp;#8221;mau kemana bro?&amp;#8217; dia menjawab:&amp;#8221;mau pulkamlah bro!&amp;#8221; selanjutnya gue tanya lagi temen kamar gue yang masih lumayan nyantai berkatalah gue:&amp;#8221;lo mau kemana bro?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menunggu Senja Di Taman Film Dan Sekitarnya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menunggu-senja-di-taman-film-dan-sekitarnya/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 20:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menunggu-senja-di-taman-film-dan-sekitarnya/</guid>
      <description>Kembali lagi, Minggu itu gue gak aja kerjaan, tepatnya musim weekend jadi gue bengong gak karuan di dalem kamar sambil mainin komputer, tanpa ada angin temen kamar gue minjem kamera&amp;nbsp; dan kata temen gue hasilnya lumayan bagus katanya, sambil nganggur gue tetep memandang layar monitor yang layarnya rata kaya muka gue 😀.
Akhirnya temen kamar gue ngajak jalan-jalan ke kota katanya sih cuma mau ngetest kamera, guepun males dengan meng&amp;#8217;iya&amp;#8217;kannya karena posisi gue enak buat males-malesan dan lebih tepatnya udara dingin ditambah cuaca mendung gak karuan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monday Is Holiday</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/monday-is-holiday/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 14:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/monday-is-holiday/</guid>
      <description>Sebagian orang di dunia ini banyak yang membenci sama yang namanya hari senin, Tanya kenapa? Usut punya usut bahwa pada hari senin banyak kejadian yang tidak diinginkan karna pada hari senin adalah masa teransisi dari hari-hari weekend ke hari rutinitas atau bahasa kerenya adalah shock time 😀 sotoy gue. Tetapi lain sama gue, menurut gue hari senin adalah hari yang menyenangkan, Tanya kenapa? Loh kok bisa menyenangkan? Iya, karena gue gak termasuk kebanyakan orang yang membenci hari senin, karena di hari senin gue gak ngalamin yang namanya shock time, di hari senin gue belum masuk sama masa transisi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Sejarah Buat Apa Sih?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/belajar-sejarah-buat-apa-sih/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 18:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/belajar-sejarah-buat-apa-sih/</guid>
      <description>Apa kabar semuanya ketemu lagi sama saya di wildanfauzy.com sebelumnya gue ngepos tentang berbau sejarah yang I Love Histori More Than Coffe, kali ini mau ngebahas tentang berbau sejarah juga,
oke gue mau nanya nih belajar sejarah buat apa sih?
Dari beberapa yang gue dapet &amp;#8220;belajar sejarah itu biar tidak jatuh di lubang yang sama&amp;#8221;: kata temen gue, ada lagi dari bapak proklamasi belajar sejarah itu &amp;#8220;History Ditae Magistra&amp;#8221; yang artinya sejarah adalah guru pohon kehidupan, atau kata dosen gue &amp;#8220;sejarah itu sebagai (spion) pemandu arah tujuan hidup, dan yang pasti sejarah tidak akan dipelajari apabila tidak memiliki nilai guna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bike To Campus With My White</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bike-to-campus-with-my-white/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2015 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bike-to-campus-with-my-white/</guid>
      <description>Apa kabar semua di hari yang minggu ini gue mau memperkenalkan kekasih gue yang menemani gue kalo bepergian ke sebagian tempat, seringnya nemenin gue kalo berangkat ke kampus atau istilah kerenya Bike To Campus&amp;nbsp;gue meminang si putih tanggal 30 desember 2014 di area kiaracondong, inilah bentuk rupa kekasih gue :D. 
Setelah gue meminang si putih langsung test drive dari kiaracondong ke cibiru lewat jl. soekarno-hatta lumayan jauh juga bro untungnya jalanan soekarno-hatta yang bersahabat alias datar jarang ada naik-turun sampe cibiru pantat gue langsung maknyos alias sakit bro, gue yang kagak biasa naik sepeda jauh dan apa yang terjadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Love Histori More Than Coffe</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/i-love-histori-more-than-coffe/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 16:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/i-love-histori-more-than-coffe/</guid>
      <description>I Love Histori More Than Coffe itulah kalimat yang keluar dari mulut gue, ngomong-ngomong ceritanya gue udah menginjak di semester 11 maksudnya 2 salah nulis angka romawi :D, gue anak jurusan sejarah di salah satu universitas islam negeri di bandung, setelah gue melewatin semester satu yang isinya mata kuliah dasar umum tapi setelah masuk ke semester dua gue mulai mencium aroma-aroma sejarah, tepatnya tadi sore gue nerima mata kuliah pengantar ilmu sejarah dan gue menyimak dengan penuh keyakinan yaela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendaki Gunung Di Belakang Kampus</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mendaki-gunung-di-belakang-kampus/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 17:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mendaki-gunung-di-belakang-kampus/</guid>
      <description>Cerita bermula ketika gue lagi santai di kosan temen sambil baca buku ringan, hp gue berdering aslinya sih gak berdering cuma bergetar dengan muka tanpa dosa gue ambil hp dan gue liat ternyata nomor asing awalnya gue curiga, gue kira sms dari bank b*ri trus ngasih tau kalo gue menang undian 2 milyar setelah gue cek ternyata bukan, sms itu dari ukm di kampus gue yaitu mahapeka, kok dia bisa tau nomor gue, yaiyalah pas opak, gue menulis nomor gue di sebuah kertas yang ada di stand mahapeka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersabtu Malam Bersama Kawan Lama</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bersabtu-malam-bersama-kawan-lama/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 19:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bersabtu-malam-bersama-kawan-lama/</guid>
      <description>Ceritanya gue disms sama temen gue yang intinya nyuruh gue ke kosannya, langsung gue ragu dan menanyakan ada apa gerangan dia nyuruh gue ke kosannya jangan jangan gue disodomi ditagih utang 😀 tanpa panjang lebar gue bales sms yang intinya nyuruh jemput gue karna jarak agak jauh menuju ke kosan dia, dan setelah dia jemput gue, langsung caw ke kosannya sesampai di kosan gue bertemu banyak wajah-wajah yang udah familiar banget di ingatan gue, bener banget mereka adalah temen-temen sma gue dulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tersesat di Gedebage Bandung</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tersesat-di-gedebage-bandung/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 06:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tersesat-di-gedebage-bandung/</guid>
      <description>Apa kabar semua? Hari sabtu udah masuk weekend kuliah gak ada terus kerjaan juga gak jelas dari pada gak jelas mending jalan-jalan gak karuan aja bener gak? Berawal pas malem gue begadang dan tertidur larut malam dan terbangun dikala penghuni kamar pada gak ada yaiyalah, gue bangun tidur jam sembilan 😀 bangun tidur langsung bengong karna cuma sendirian di kamar merenung sebentar dan mulai muncul pikiran-pikiran negatif dari pada berlanjut di depan pc dan mengakses yang enggak-enggak if you know what I mean.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tersesat Di Kota Bandung</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tersesat-di-kota-bandung/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 15:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tersesat-di-kota-bandung/</guid>
      <description>Pada hari minggu yang ceria dan gue belum mandi, gue terbangun dan langsung terpana pada jam yang menempel di dinding, langsung tersontak diri ini melihat jarum jam menunjukan ke arah delapan, gue cek hp ternyata udah banyak pesan masuk dan panggilan tak terjawab, baru inget kalo pagi ini ada janji sama anak-anak orda. Tanpa basa basi gue langsung makan 😀 habis makan CGD (gosok gigi, cuci muka, deodorant) tanpa mandi 😀 karena janji kumpul jam delapan, langsung caw dengan mobil (angkot) turun depan kampus dan yang terjadi malah bocah-bocah belum pada datang, akhirnya yang gue kira bocah-bocah nungguin gue yang ada gue nungguin bocah-bocah :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebuah Kata Mahasiswa</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sebuah-kata-mahasiswa/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 15:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sebuah-kata-mahasiswa/</guid>
      <description>25 agustus tahun 2014 tanggal dimana gue harus meninggalkan rumah dan kamar tercinta untuk sebuah masa depan yang lebih baik, lebih tepatnya gue merantau ke negeri orang *yaelah gayanya. Bandung namanya sebuah kota dengan sejuta kembang eh maksudnya kota kembang, kota yang jauh disana butuh waktu berjam-jam untuk meraihnya.
Akhirnya sedikit demi sedikit siklus hidup gue mulai berubah dari yang tidur jam dua malam dan bangun jam 11 siang, kebiasaan itu mulai berpudar dengan sendirinya akibat rutinitas yang menuntut gue untuk menggeser ke siklus yang baru, hidup yang jauh dari orang tua dan sahabat lama gue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genap Satu Bulan Berhenti Merokok</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/genap-satu-bulan-berhenti-merokok/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 13:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/genap-satu-bulan-berhenti-merokok/</guid>
      <description>Apa kabar semua? sebelumnya gue ucapin selamat idul fitri 1435 mohon maaf lahir batin yah, bulan puasa tahun ini jadi sejarah dalam hidup gue, gak tau kenapa semenjak awal puasa sampai ujung puasa gue berhenti dari kebiasaan merokok, awalnya gue niatin gak ngerokok dari terbit fajar sampai terbenamnya matahari *sama aja boong, gak tau kenapa gue gak mood lagi sama yang namanya rokok, maka dari itu gue niatin buat berhenti merokok dan alhamdulilah udah nyampe satu bulan gue gak ngerokok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fenomena Obrog Di Bulan Ramadan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/fenomena-obrog-di-bulan-ramadan/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 18:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/fenomena-obrog-di-bulan-ramadan/</guid>
      <description>Apa kabar semua? Kabar baik untuk kita semua, sekarang obrog ada organ tunggalnya 😀 kali ini gue mau ngebahas fenomena obrog, apa itu obrog? Tanya padaku, obrog menurut pengertian adalah sekelompok manusia yang bertugas membangunkan sahur. Kurang lebihnya begitu kalo gak salah.
  Semenjak bulan puasa tiba, pasti selalu hadir obrog entah itu obrog yang kelas ekonomi sampai obrog kelas bisnis, banyak macemnya obrog ini, sampe bingung gue dengerinya setiap jam 12 malem keatas sampe batas akhir jam 3 biasanya para obrog mulai kembali ke habitatnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kegiatan Di Bulan Puasa</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kegiatan-di-bulan-puasa/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kegiatan-di-bulan-puasa/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/06/7c996-architecture-art-building-415752.jpg?w=768) Apa kabar semua? Semoga sehat semua, oke fix sekarang udah masuk bulan puasa, tepatnya hari pertama puasa, gimana puasanya masih lancar? Kalo gue alhamdulilah masih aman.
Ngomongin bulan puasa adalah waktu yang tepat untuk stop kebiasaan buruk, yah bener banget bulan puasa kali ini gue mau coba sesuatu yang baru! Apakah itu? Mau tau? Gue mau berhenti ngerokok, bener banget lo gak salah baca gue mau berhenti ngerokok, sebenernya udah lama banget gue mau berhenti merokok tapi selalu gagal dan berujung kembali pada pelukan sebatang rokok, kenapa berhenti ngerokok di bulan puasa karna gue terinspirasi dari kalimat seorang pisikolog &amp;#8220;apa yang kita lakukan 21 hari berturut-turut akan menjadi kebiasaan&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mohon Maaf Bila</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mohon-maaf-bila/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2014 06:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mohon-maaf-bila/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/06/0bb47-apology-message-note-2022077.jpg?w=768) Apa kabar semua? Selamat malam/siang/pagi bentar lagi mau bulan ramadan nih, gue dan segenap blog wildanfauzy.com&amp;nbsp;mohon maaf bila ada kesalahan yang disengaja maupun yang tidak disengaja kenapa gue minta maafnya sekarang? Gak nanti aja pas hari raya, tanya kenapa?
Karna kalo nunggu hari raya lama coyy masih sebulan lagi, trus lo sekarang mau nulis apa lagi? Gue cuma mau posting minta maaf doang, udah gitu aja.
Wassalam wr wb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips Agar Terlihat Cool</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tips-agar-terlihat-cool/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 08:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tips-agar-terlihat-cool/</guid>
      <description>Apasih yang membuat lo terlihat cool dimata orang-orang? Kali ini gue mau berbagi hal-hal yang bisa membuat lo terlihat cool postingan ini didedikasikan buat lo para cowok agar terlihat cool, oke langsung saja berikut hal-hal yang membuat lo terlihat cool. &amp;nbsp; 
Pandangan Tajam Bener banget dengan panjangan tajam lo akan terlihat sedikit cool misalnya ada cewek yang ngeliatin, lo harus pandang dengan tatapan yang tajam jangan malah nunduk entar lo dikira lagi nyari harta karun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadi Pengangguran Itu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/jadi-pengangguran-itu/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 15:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/jadi-pengangguran-itu/</guid>
      <description>Apa kabar semua? Sekian detik gue jalanin hidup ini selama gue lulus dari SMA gue jadi pengangguran yah bener banget sebelumnya pekerjaan gue pelajar sekarang jadi pengangguran gue udah lamar beberapa universitas lewat jalur SNMPTN yang ditolak trus gue lamar lagi deh SBMPTN sama UM-PTAIN semoga salah satu dari itu ada yang mau nerima gue jadi mahasiswanya.
Dan rasanya jadi pengangguran itu gak enak banget bro, siklus hidup gue jadi kurang sehat mulai dari tidur begadang trus bangun siang, hal itu mungkin yang membuat gue jadi kurang merasakan hidup, tapi sekarang gue mulai coba biar gak jadi pengangguran yaitu dengan nulis di blog ini, dengan itu gue gak begitu terlihat seperti orang pengangguran yah walaupun kerjaannya di depan komputer sambil mijitin keyboard gak jelas tapi lumayan buat gue happy, walaupun hasil tulisan gue ini jelek bisa dikategorikan tulisan sampah tapi gue mulai belajar buat jadi penulis blogger yang agak profesional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alhamdulilah Gak diterima di snmptn</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/alhamdulilah-gak-diterima-di-snmptn/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 13:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/alhamdulilah-gak-diterima-di-snmptn/</guid>
      <description>&amp;nbsp;Apakabar pemirsah? hari ini tepatnya tanggal 27 mei 2014 semua pada ribut tentang snmptn gak di facebook gak twitter, dan berhubung gue tingkat akhir sma jadi gue ikut deg deg degan nih semaleman gue begadang gue coba akses website snmptn belum nongol juga akhirnya gue tidur aja deh moga dapet wangsit 😀 gue update berita katanya jam 12 siang, akhirnya gue tunggu sambil minjem laptop orang plus nebeng di wifi orang akhirnya gue akses website snmptn tepat jam 12 lebih beberatus detik, akhirnya gue buka sedikit demi sedikit gue masukin nomor nisn trus disusul sama tanggal lahir akhir gue pencet enter dan apa yang terjadi pemirsa *skip dulu mau iklan biar lebih tegang* apa yang terjadi yayayah koneksi terputus *yang ini boong akhirnya dengan mata telanjang gue liat dengan mata yang ada di kepala dan&amp;#8230;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papandayan oh papandayan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/papandayan-oh-papandayan/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 07:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/papandayan-oh-papandayan/</guid>
      <description>Apa kabar semua? setelah ngerjain UN (ujian nasional) gue jadi pengangguran iya bener banget gue jadi pengangguran karna liburnya panjang banget beroh, dan akhirnya gue sama temen-temen seperjuangan ngisi waktu kosong ini dengan mendaki gunung 😀 iya bener banget gue kecanduan naik gunung gara-gara sebelumnya gue mendaki ke ciremai, sobat bisa baca postingan waktu mendaki ciremai, oke langsung aja dimulai. &amp;nbsp;
Kita berangkat tanggal 25-4-2014&amp;nbsp; tepatnya jam setengah delapan malam berangkat dari markas&amp;nbsp;Gubuk Derita ke Palimanan trus nunggu mobil elf menuju cileunyi, jalanan macet beroh di daerah sumedang akhirnya sampai di cileunyi jam 12 malam, dan bermalam di masjid 😀 bangun trus sholat subuh, langsung mejeng dipinggir jalan bukan ditengah jalan 😀 nunggu mobil elf lagi jurusan cileunyi-cisurupan, sampai di cisurupan kira-kira jam setengah sepuluan istirahat dulu depan warung, mendaki aja belum udah istirahat aja :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liburan yang gak ngabisin duit</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/liburan-yang-gak-ngabisin-duit/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 02:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/liburan-yang-gak-ngabisin-duit/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/04/c94e6-asphalt-automobile-beach-1118448.jpg?w=768) Apa kabar semuanya? semoga baik baik, dari pada liburan gue nganggur kali ini gue mau sharing aja tentang liburan gue yang hanya diam di rumah, mungkin sobat ada yang sama kaya gue liburanya cuma di rumah doang pasti adalah di seluruh dunia ini mah, oke langsung aja nih liburan gue yang gak ngabisin duit.
LIHATLAH DI SEKITAR MU Yah, bener banget lihatlah di sekitar mu, pasti sobat nemuin hal-hal yang menarik entah apalah itu, pokoknya hal yang sobat jarang temuin misalnya gue nih nemu batu bisa kencing 😀 sebenernya sih cuma semen yang kena rembesan tapi kalo sobat teliti dan menikmatinya pasti akan mengurai kebosanan sobat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habis TO terbitlah UAMBN</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/habis-to-terbitlah-uambn/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 20:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/habis-to-terbitlah-uambn/</guid>
      <description>Udah lama banget gue gak ngepost lagi di blog tercinta ini serasa hidup ini hampa kalo gak ngepost, bukanya gue sok sibuk sampe gak ngepost ngepost tapi emang jadwal gue yang padet bin bikin pusing tapi kali ini gue sempetin buat ngepost untuk kalian semua yang kangen sama gue *ngomong sama tembok.
Kali ini gue mau ngebacot gak jelas yah yang penting mah postingan ini gak jelas banget pokoknya gue baru aja Try Out di sekolah trus gue cuma mau bilang bahwa TO selesai hahah tertawa dengan sendirinya tapi setelah gue tertawa dan merasa gembira akhirnya berhenti sejenak setelah melihat jadwal yang bikin mata gue perih sampe berdarah darah *itu bohong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kembali Ke Kandang</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kembali-ke-kandang/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 21:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kembali-ke-kandang/</guid>
      <description>Udah pada tahukan sekarang hari apa? Yah bener banget sekarang hari minggu otomatis besok hari senin, berarti udah pada mulai aktif berangkat sekolah lagi dan liburan akan sirna ditelan oleh waktu.
Gak kerasa liburan kali ini berasa satu jam ngerasain yang namanya liburan udah mau balik lagi aja ke sekolah istilah kerenya “Back to School” bagi gue liburan kali ini gak berasa banget brew, tidur pagi bangun malem, malem gak tidur ketemu pagi, pagi tidur lagi jadi gak kerasa banget liburan yang ada mimpi dipagi hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malam Jumat dan Hari Favorite Gue</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/malam-jumat-dan-hari-favorite-gue/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 05:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/malam-jumat-dan-hari-favorite-gue/</guid>
      <description>Malam jumat adalah malam dimana gue bisa sedikit relax dari kejuhan budaya kelas tiga yaitu pengayaan, kalian udah pada tahukan kalo kelas tiga memasuki semester tiga itu rasanya pengen cepet cepet lulus aja, gak tau kenapa setiap hari gue selalu jenuh berangkat sekolah pagi pulang sore udah gitu full belajar dari senin sampe ketemu senin lagi, untungnya ada libur hari jumat jadi bisa sedikit menghilangkan jenuh oleh karena itu gue suka banget sama hari jumat “Thank GOD it&amp;#8217;s friday” jadi setiap malam jumat itu rasanya happy banget bisa begadang dan terbebas dari tuntutan besok sekolah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Malam Tahun Baru Para Jones</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kisah-malam-tahun-baru-para-jones/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2014 13:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kisah-malam-tahun-baru-para-jones/</guid>
      <description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/01/2826d-caffeine-coffee-cup-641038.jpg?w=768) Sebelumnya gue mau kasih ucapan dulu kepada kalian semua yang sedang baca postingan ini “Selamat Tahun Baru”. Apa kabar? Masih pada sehat semoga sehat selalu melekat pada kita semua sebenernya gue mau ngucapin selamat tahun baru doang berhubung di blogger boleh ngetik dari 140 karakter jadi lanjut bro, gimana malam tahun baru kalian? Gembira/sedih/biasa aja pilih salah satu.
Kalo gue lumayan mengembirakan gak sedih sedih amat sih walaupun gue jomblo tapi gue masih bisa jalan jalan tapi bukan sama cewek melainkan cowok tapi gue bukan Maho, jadi ceritanya gue sama sesama Jones jalan jalan ke kota buat cari hiburan mumpung malam tahun baru pasti rame di jalan dan ternyata bener aja sepanjang di perjalanan gue banyak nemuin orang orang berpasangan, nah gue berpasangan masa sama cowok tapi gue gak berduan doang melainkan berempat berangkat habis magrib trus keliling gak jelas gak kerasa udah jam sepuluh, akhirnya gue mutusin buat makan dulu dipinggiran biar hemat 😀 habis makan langsung menuju mesjid at-taqwa cirebon sampe disana ada acara sholawatan dan ceremah gitu tapi tetep aja nemuin orang pacaran di taman mesjid dan kitapun cuma ngeliatin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Mendaki Gunung Tertinggi Di Jawa Barat</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pengalaman-mendaki-gunung-tertinggi-di-jawa-barat/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 15:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pengalaman-mendaki-gunung-tertinggi-di-jawa-barat/</guid>
      <description>“Sudah kudaki gunung tertinggi”  Lagu pembuka di postingan kali ini, ada yang tau itu lagu siapa? Yang gak tau berarti masa masa silam sobat kurang bahagia :p setelah beberapa hari nungguin liburan yang tak kunjung datang akhirnya datang juga tanpa dijembut oke kemaren gue ngepost tentang tercium bau kemalasan dan sekarang gue mau posting tentang pengalaman gue selama liburan.
Kembali ke lagu pembuka, apa hubunganya sama lagu pembuka?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tercium Bau Kemalasan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tercium-bau-kemalasan/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 06:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tercium-bau-kemalasan/</guid>
      <description>Akhir akhir bulan desember ini sebuah penelitian mengungkapkan sifat kemalasan seseorang naik 80% (penelitian versi gue). Ada yang tau mengapa? Atau tanya kenapa? Kok malah tanya balik, menurut hasil pengamatan gue dari hari sebelum seblumnya penyebab tingkat kemalasan seseorang meningkat dikarenakan, salah satunya adalah musim hujan dimana kalo musim hujan air dari langit akan turun dan membasahi jiwa yang kering maksudnya membasahi bumi. 
As wi now kalo musim hujan orang orang dimuka bumi yang terkena atau merasakan atau mengalami atau dan atau pasti akan merasakan hal yang berbeda sebelumnya dikarenakan apa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relax setelah UAS</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/relax-setelah-uas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 12:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/relax-setelah-uas/</guid>
      <description>Udah seminggu kebelakang gw jalanin hidup ini dengan mengerjakan selembar demi selember soal ujian yang harus gw kerjakan, rasanya hari hari yang gue jalanin tuh pahit banget ngerjain soal pake pensil trus jawaban dibuletin sampe hitam mengkilap dan gak boleh keluar garis, sekalinya keluar garis harus dihapus kalo ngehapusnya gak bener bisa bisa kertas robek dan kalo sampe robek yah harus ganti sama kertas ljk yang baru udah ngebuletin cepek capek ehh jawabannya salah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suka kepikiran kosong</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/suka-kepikiran-kosong/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/suka-kepikiran-kosong/</guid>
      <description>Setiap hari setiap saat dan setiap tiapnya gue suka kepikiran apa yang gak tau gue harus pikirin dan itu selalu yang ada dipikiran gue lebih kerennya sih pikiran kosong, jadi setiap kali gue harus mikir selalu pikiran kosong yang datang makanya sampe sekarang gue suka sama yang namanya kata “kosong” seakan akan menggambarkan pemikiran gue.
Pemikiran kosong ini gue temuin mulai dari kelas dua smp sampe sekarang dan gak tau bakal berlanjut atau nggak, jadi pemikiran itu datang tiba tiba dikala gue sedang berpikir hal udah gue pikirin terus yang datang malah pikiran kosong kalo mau tau pikiran kosong itu kaya apa sobat baca postingan ini pasti agak bingung atau muter muter gak jelas itu sebagian kecil dari pikiran kosong yang gue alami jadi pemikiran itu datang tanpa diundang tiba tiba datang yah dan tiba tiba menghilang, dan ini menjadi postingan kosong 😀 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngeblog lewat hp? Why Not!!</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ngeblog-lewat-hp-why-not/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 14:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ngeblog-lewat-hp-why-not/</guid>
      <description>Photo by&amp;nbsp;rawpixel.com&amp;nbsp;from&amp;nbsp;Pexels    Semenjak pulsa modem habis dan kebetulan paling males kalo isi ulang karna bisa menyebabkan KANKER (kantong kering) wal hasil gak bisa internetan lewat pc setelah beberapa hari gak internetan akhirnya datanglah kaka gue yang dari cikarang membawakan pesenan yang selalu gue nantikan yaitu sebuah alat komunikasi lebih kerennya handphone atau HP setelah hp udah ada ditangan rasanya hasrat buat posting diblog semakin tak terbendung 😀 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Minggu ada apa denganmu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hari-minggu-ada-apa-denganmu/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 05:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hari-minggu-ada-apa-denganmu/</guid>
      <description>Photo by&amp;nbsp;Kaboompics .com&amp;nbsp;from&amp;nbsp;Pexels    Hari minggu emang hari paling yang enggak banget karna pada hari minggu gue berangkat sekolah iya bener, sobat gak salah baca hari minggu gue sekolah libur sekolah hari jum&amp;#8217;at jadi kalo malam minggu gue begadang wal hasil paginya ngantuk :D.
Menurut gue libur hari jum&amp;#8217;at nanggung juga sih kalo diisi sama tidur dari pagi mentok sampe jam 11 karna harus sholat jum&amp;#8217;at tapi enak juga libur hari jum&amp;#8217;at, malam jum&amp;#8217;atnya bisa denger cerita horor yang sering diputeri di radio radio biasanya mulai kalo mulai larut malam :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>After Show Up Seasons 7th</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/after-show-up-seasons-7th/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 09:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/after-show-up-seasons-7th/</guid>
      <description>Photo by&amp;nbsp;Ruca Souza&amp;nbsp;from&amp;nbsp;Pexels     Dengan sengaja gue kasih judul bahasa inggris biar gimana gitu, sesuai judul di atas &amp;#8216;after show up seasons 7th&amp;#8217; gue mau sedikit berbagi tentang acara show up yang diadain sabtu kemaren show up semacam pertunjukan seni atau biar keren dikit skill 😀 tapi dalam bahasa inggris acara ini udah rutin diadain tiap tahun ama sekolah, jadi setiap kelas fullday wajib berpartisipasi berupa pertunjukan drama tiap kelasnya, kelas gue juga kebagian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerita di jam siang</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cerita-di-jam-siang/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 02:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cerita-di-jam-siang/</guid>
      <description>Jam siang, apasih jam siang itu? Sejenis makhluk hidupkah atau makhluk astral, jadi di sekolah gue lebih tepatnya sekolah yang sekarang gue tempatin ada program jam siang, jadi jam siang itu jam di atas jam 12 siang, pokoknya begitulah.
Sejak gue masuk ke MAN (madrasah aliyah) atau sama aja kaya SMA dan sederajatnya, gue masuk ke MA dari kelas 10 dan di situ gue masih rajin masih sering masuk sekolah selalu masuk jam siang tentunya walaupun hujan melanda (kalo jam istirahat ke 2 gue pulang sekolah) gak tau kenapa pas kelas 10 gue rajin gak ketulungan padahal dari SMP gue rajin juga sih tapi itu bohong 😀 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kembali dengan wajah baru</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kembali-dengan-wajah-baru/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 12:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kembali-dengan-wajah-baru/</guid>
      <description>Apa kabar? semua udah lama gak posting lagi semenjak koneksi modem gak mau konek terpaksa udah beberapa minggu gak posting lagi di blog tercinta, sehari sebelum koneksi mati gue sempet nge-ganti nama blog ini yang dulu bernama sastra bajakan kini berganti nama menjadi the jawil, kenapa kok nama blognya ganti? Yap karna gue sering lupa sendiri nama blog ini karna agak panjang juga sih sastra bajakan gak panjang juga sih. Yah gak tau deh emang guenya aja rada gimana gitu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puisi lagi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/puisi-lagi/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 06:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/puisi-lagi/</guid>
      <description>The Jawil-Puisi gue yang sebelumnya Puisi Kosong udah di tolak mentah mentah ama guru bahasa indonesia gue, gimana gak mau di tolak puisi kagak ada isinya alias kosong bagaikan taman tak berbunga, setelah puisi gue di tolak tanpa alasan gue putusin buat bikin puisi yang baru, sebenernya jarang banget gue bikin puisi apalagi bikin puisi pake makna yang mendalam sedalam cintaku padamu **ehh sorry gombalan basi menyelinap di postingan, gue bikin puisi ini gambaran gue terhadap peristiwa alam yang selalu gue jumpain dan kalo sampe gue gak jumpain peristiwa itu gue gak bakal ada di dunia lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kejadian Paling Kampret</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kejadian-paling-kampret/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 04:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kejadian-paling-kampret/</guid>
      <description>Tadi malam emang malam paling ngehe menurut gue, bener banget emang paling ngehe semua kejadian kampret jatuh pada waktu yang bersamaan, pertama gue lagi asik twitteran di pc tiba tiba tanpa gue suruh pc restart sendiri terus nyala lagi lima menit kemudian restart lagi setelah gue pikir pikir ada apa gerangan kok bisa seperti ini, pas pc nyala muncul tulisan hardisk can&amp;#8217;t read kurang lebih begitu muncul tulisan ngehe.
 Ternyata file manager gak bisa ke buka WHASST bakal bahaya nih gue belum sempet backup data data yang ada di pc kalo sampe hilang bisa berabe urusannya, tanpa panjang pikir gue install ulang aja, biasanya kalo install ulang masalah clear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada yang Baru di Blogger Loh</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ada-yang-baru-di-blogger-loh/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ada-yang-baru-di-blogger-loh/</guid>
      <description>Tengah malem trus gak bisa tidur itu enaknya Blogwalking, mondar mandir ke blog ini ke blog itu sambil baca baca yang tentunya bikin wawasan tambah luas pastinya. tanpa sengaja gue menemukan hal yang baru ketika ingin berkomentar di salah satu blog yang gue kunjungi, serasa ada yang beda apa mata gue mulai ngantuk, ketika liat form komentar yang bentuknya agak berbeda dari sebelumnya kurang lebih Screenshotnya seperti gambar di bawah ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puisi karya Gue</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/puisi-karya-gue/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2013 08:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/puisi-karya-gue/</guid>
      <description>Hari rabu kemarin, tepatnya di pelajaran bahasa indonesia, guru gue nyuruh semua siswa yang masih hidup di kelas untuk buat puisi karangan masing masing, sebelumnya sang guru menampilkan puisi hasil karya dari angkatan kemarin, dan beberapa video puisi oleh sastrawan yang top, sang gurupun memberi jengjang waktu sekitar sejam lebih, untuk bikin puisi. kalo menurut gue sangat susah banget bikin puisi di jeda waktu model begitu, mana belum dapet inpirasi ditambah perut kosong lagi, setelah gue mikir mikir akhirnya gue dapet inspirasi dari perut kosong, gue mulai menulis puisi yang terinspirasi dari perut kosong, dan gue putusin judul puisinya ialah kosong karya gue sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kelakuan ABG Jaman Sekarang</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kelakuan-abg-jaman-sekarang/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 06:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kelakuan-abg-jaman-sekarang/</guid>
      <description>Jaman semakin canggih begitu juga pada perkembangan manusia yang setiap saat bisa berganti ganti sesuai selera masing masing, oalah ngomong apa gue, oke kali ini gue mau ngebahas tentang kelakuan abg jaman sekarang , sebelumnya cuci dulu otak kalian sebelum berpikiran yang enggak enggak, apa sih yang loe lakuin di masa ABG ? entah itu kelakuan tentang masalah yang loe suka lakuin, ini sebagai contoh kelakuam abg jaman sekarang,
  &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div style=&amp;quot;clear:both;text-align:center;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://wildanfauzyart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stress Away</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/stress-away/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2013 17:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/stress-away/</guid>
      <description>haha, dah kaya orang gila gue, mulai stress dah kelas tiga tugas pada numpuk gak karuan sampe jadi bukit di tambah jam pelajaran yang baru bikin tambah lama aja, satu mata pelajaran bisa 3 sampe 4 jaman, bukan bikin masuk ke otak malah bikin suntuk nungguin jarum jam yang jalannya kaya keong bisulan.
      Oke mau Gimana lagi, Harus gue jalani dengan menikmati hal tersebut, keep spirit for Tomorrow</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andai Duit Bisa Ngomong</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/andai-duit-bisa-ngomong/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 02:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/andai-duit-bisa-ngomong/</guid>
      <description>Perna denger gak? kalo duit bisa ngomong, kalo belum perna denger duit bisa ngomong nih gue kasih duit yang bisa ngomong! masih gak percaya, oke deh langsung aja cek video ini!! 





//www.youtube.com/get_player 
 Gimana? percaya gak? apa ada kesan dan pesan setelah melihat duit bisa ngomong ini, kalo ada simpan baik baik jangan sampe ilang, kalo ilang mampir ke blog gue lagi dong buat liat duit bisa ngomong hahah 😀  Source Video :youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berwisata ke rumah teman</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/berwisata-ke-rumah-teman/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 16:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/berwisata-ke-rumah-teman/</guid>
      <description>Terbangun dari tidur disebabkan oleh suara orang yang dikenal memanggil manggil namaku,
  &amp;nbsp;Orang dikenal:&amp;#8221;Woy Bangun&amp;#8221;   guepun terbangun dengan terpaksa ditambah muka yang sedikit ganteng banyak j**** ,orang yang dikenal itu ternyata temen gue, dengan lantangnya dia berkata,   Temen gue:&amp;#8221;Mau ikut gak?&amp;#8221;   gue langsung ke luar dari kamar yang berantakan, bekas gue tidurin semalem,dan guepun meng&amp;#8221;iya&amp;#8221;kan karna hari ini gak ada jadwal 😀 jadwal molor maksudnya,gue langsung mandi alakadarnya, tanpa gue sadari gue mandi cepet banget sampe sampe temen gue pada memar mukanya,dengan sigabnya gue caww alias OTW ke perempatan, lah kok ke perempatan,yailah nunggu pada kumpul bocahnya, satu abad kemudian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gonta ganti Template</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/gonta-ganti-template/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2013 17:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/gonta-ganti-template/</guid>
      <description>Hai, ada orang? kalo ada orang gimana kabarnya? ‘lupa mau nulis apa gue, Oh,iya baru inget 
gue mau nulis tentang Gonta ganti template apasih template itu? template iyalah tema blog 
 kalo kurang jelas bisa tanyain mbah google, kerjaan gue kali ini gonta ganti template mulai dari template
Chibi tranparant yang begitu hitam, kalo loe pake template ini selasa angker tapi tetep elegant plus berasa kaya 
Underground, lama kelamaan mata gue jadi belo karna terlalu gelap akhirnya gue ganti lagi template yang terang benderang</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>minum kopi sebelum tidur</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/minum-kopi-sebelum-tidur/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2013 14:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/minum-kopi-sebelum-tidur/</guid>
      <description>apa kabar kalian semua? dah pada tidur belum? kalo belum tidur minum kopi dulu yuk biar tidurnya nyenyak dan mimpi indah,
   malam malam di bulan ramadan gue jadi sering begadang hambir tiap hari malah, alasanya sih biar bisa tidur di kelas nanti paginya hehe ,

Soalnya kalo tidur di kelas itu nikmatnya tiada tara, karna biasanya kalo tidur di kelas , gue bisa mimpi yang mantep mantep mulai dari mimpi makan gorengan pisang jadi kalo udah bangun otomatis perut gue kenyang, ditambah lagi kalo sampe mimpi basah di kelas  bisa batal puasa gue, untungnya gue belum pernah ngalamin hal itu, kalo emang terjadi yah mau gimana lagi emang udah rejeki aja kali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bukber bersama kir</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bukber-bersama-kir/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 15:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bukber-bersama-kir/</guid>
      <description>Hari ini tepatnya hari jumat tanggal 26 juli gue ikutan bukber yang diadain sama eskul kelompok ilmiah remaja (KIR) yang diadain di GOR man model ciwaringin , yang menurut gue acara seru juga, karena banyak juga yang ikutan mulai dari junior ampe sesepuh hahah,

Gue dateng dengan keadaan terlambat, biasa abis molor , sampe Gor acara dah mulai, guepun masuk dengan keadaan yang Cool , dah duduk acara geme sebelum buka puasa pun di mulai permainan pertama adalah ngangkat satu oarng pake jari, what kok bisa ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>poker penahan lapar</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/poker-penahan-lapar/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 09:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/poker-penahan-lapar/</guid>
      <description>Hari hari bulan puasa emang bikin ngantuk dan males ngejalanin aktifitas kerjaannya duduk dengerin guru ngomel ngalor ngidul, perut kolong rasanya tuh pengen tidur mulu apalagi pelajaran yang isinya cuma dongeng di tambah cuaca mendung trus ujan rintih rintih gak berhenti henti ampe jam pulang sekolah, emang pas banget buat molor.
tapi kalo dah jam istirahat semagatpun kembali lagi !
kok bisa kembali lagi? karna ada ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bukber bersama fullday class</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bukber-bersama-fullday-class/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 16:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bukber-bersama-fullday-class/</guid>
      <description>Hari selasa ada acara buka puasa (bukber) yang di adain ama sekolah dan guepun ikut karena dah tanggung di bayarin ama kas kelas, ya mau gak mau gue ikut , ini juga merupakan bukber terkhir gue bersama Fullday karna gue dah kelas akhir, so ini bukber yang harus gue posting di blog ini biar jadi kenangan tersendiri, untuk bukber kali ini emang ada yang aneh, 
mulai dari gak ada semangka, murid tambah banyak bikin menuhin aula,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosane go to Guci</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cosane-go-to-guci/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 08:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cosane-go-to-guci/</guid>
      <description>apa kabar kalian? bertenu lagi, kali ini gue mau berbagi pengalaman di daerah wisataguci kabupaten tegal, bersama anak anak cosane singkatan dari community science one&amp;nbsp;,nih acara emang sengaja di adain untuk perpisahan kelas, ibarat acara perpisahan terakhir di kelas sebelas.
  acara ini berlangsung secara antusias walau gak semuanya ikut tapi tetep rame,dari pada nganggur karena hari ini gue gak sekolah di karenakan hujan dari pagi sampe siang dan juga guenya malas jadilah tidak berangkat sekolah, akhirnya gue buat Galery yang berjudul &amp;#8220;Cosane Go to Guci&amp;#8221;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kelas baru Anu baru</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kelas-baru-anu-baru/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 13:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kelas-baru-anu-baru/</guid>
      <description>assalamualaikum wr wb
apa kabar kalian semua? pasti ada yang seneng, ada yang sedih kenapa bisa begitu? yap karena hari ini adalah hari masuk sekolah, bagi yang liburanya selalu happy pasti sedih donk atau biasa aja, kalo yang liburanya boring always pasti seneng donk
akhirnya bisa masuk sekolah,
by the way,hari ini akhirnya gue berangkat juga ke sekolah setelah melewati liburan yang lumayan panjang, pas sampe sekolah rasanya ada yang aneh kok makin rame aja yah, akhirnya gue masuk kelas, dan ternyata apa yang terjadi semua temen gue wajahnya berubah!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalan jalan ke Gramedia</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/jalan-jalan-ke-gramedia/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 23:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/jalan-jalan-ke-gramedia/</guid>
      <description>buku tumpukan  Assalamualaikum wb wb apa kabar ? pasti sehat wal afiat kan, gimana puasanya masih bertahan? haha minggu kemarin gue di ajak temen gue ke Gramedia, abis acara Demo eskul akhirnya gue ikut ajakan temen gue ke toko gramedia, dari pada nganggur di rumah yang ujungnya molor.
Akhirnya kita buat kesepakatan berangkat sehabis solat jum’at berhubung kita orang islam jadi harus solat jum’at dulu, akhirnya kita berangkat dengan alat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kebiasaan di bulan Puasa</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kebiasaan-di-bulan-puasa/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 09:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kebiasaan-di-bulan-puasa/</guid>
      <description>Assalamualaikum wr wr
Bentar lagi nih bulan puasa, gak kerasa kayanya baru kemaren lebaran kok sekarang udah mau bulan puasa aja yeh,
biasanya kalo bulan puasa apa kegiatan yang agan lakuin pasti berbeda ama bulan yang lain sok pasti, karena bulan puasa adalah bulan yang istimewah  
 Kalo gue kegiatan bulan puasa tahun kemaren sangat absurd banget gan.
telat bangun akhirnya gak sahur akibat gak di kelas tidur pulang sekolah ke warteg alias batal puasa berjamaah dikarenakan gak sahur sore biasa ngabuburit kalo gak ngabuburit bantu ortu di rumah(kalo gak salah)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Pembagian Rapot</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hari-pembagian-rapot/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2013 01:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hari-pembagian-rapot/</guid>
      <description>Assalamualaikum wr wb
apa kabar semua, pasti baik dong karna hari ini cerah banget sob,
apa buktinya cerah karna pagi ini gue terbangun karna sinar matahari,oke tepatnya hari ini dimana hari yang sangat di tunggu tunggu sebagian orang atau paling gak di tunggu, kalo gue sendiri sih ngapain di tungguin entar juga waktu terus berjalan sob.
hari sabtu tanggal 22 juni adalah hari pembagian rapot yang dimana di dalamnya semua amal perbuatan semasa belajar satu tahun,, eit maksudnya semua hasil belajar dalam tempo satu tahun</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cerita &amp;#8220;THE BLUE CARBUNCLE&amp;#8221;</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cerita-the-blue-carbuncle/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 04:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cerita-the-blue-carbuncle/</guid>
      <description>assalamualaikum wr wb.
ketemu lagi nih, mungkin judulnya terlalu baku kali ye haha
gak kerasa yah udah masuk ke bulan juni,
ngomong ngomong bulan juni, pasti di pikiran kalian adalah bulan yang penuh dengan liburan
ya begitu juga gue, gak jauh beda kali ini gue mau ngeshare sebuah cerita atau dongeng
cerita ini sebenernya tugas akhir, tentunya di bidang bahasa inggris coz judul ceritanya bahasa inggris,sob
masa bahasa sangsakerta.
menurut gue nih tugas cukup berat, sobb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Make Linux? Berasa Jadi Preman</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/make-linux-berasa-jadi-preman/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 13:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/make-linux-berasa-jadi-preman/</guid>
      <description>assalamualaikum wr wb
ketemu lagi di blog yang amburadul haha kali ini mau sedikit share pengalaman make linux dan open source, langsung aja ./
pertama kali tau linux tuh, gak tau dari mana keknya gue nyasar pas waktu itu hehe
pas waktu browsing nemu artikel yang lagi ngebahas tentang ubuntu akhirnya gue makin penasaran aja
ama yang namanya linux, semakin hari makin penasaran aja suatu ketika gue mutusin make skinpack ubuntu untuk windows trus gue install dah skinpack masa gue makan, install pun selesai jret jret komputer minta restart, apa yang terjadi setelah restart ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korupsi</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/korupsi/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2013 12:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/korupsi/</guid>
      <description>Ketemu lagi dengan saya wildan fauzy pada postingan yang gak bermutu, kali ini saya mau berbagi aja hasil terjemahan tugas bahasa inggris tentang korupsi, tepatnya terjemahan bahasa inggris ke indonesia hehe dah tau pelajaran bahasa inggris minta di terjemain ke bahasa indo, keknya gurunya gak bisa bahasa indonesia kali langsung saja cekibrotkorupsi 
Apalah kamu tahu arti dari korupsi?
Apa hubunganya uang dan korupsi?baik, korupsi adalah suatu yang umum dimana mana didunia, bahkan di amerika serikat, itu malah intensitas, namaun cukup mengejutkan ketika salah satu survei yang handal mengklaim jakarta sebagai tempat paling korup se indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coba Tebak ke kiri atau kanan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/coba-tebak-ke-kiri-atau-kanan/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 19:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/coba-tebak-ke-kiri-atau-kanan/</guid>
      <description>Assalamamualaikum wr wb, ketemu lagi ama saya wildan fauzy yang paling&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;
Alhamdulilah gue masih di beri kesempatan untuk nulis di blog yang gak penting untuk di baca 😀
kali ini gue mau nge-share hal yang gak penting, oke langsung aja gak pake banyak bacot karna gue lagi sariawan dan tangan gue juga lgi keram karna kebanyakan nepakin nyamuk,
Oke, langsung aja perhatiin gambar ini tuh cewek berputar searah jarum jam/clockwise (kanan)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kejadian dikelas</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kejadian-dikelas/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2012 12:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kejadian-dikelas/</guid>
      <description>Normal 0 false false false EN-US X-NONE X-NONE MicrosoftInternetExplorer4   /* Style Definitions */ table.MsoNormalTable {mso-style-name:&#34;Table Normal&#34;; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-priority:99; mso-style-qformat:yes; mso-style-parent:&#34;&#34;; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:11.0pt; font-family:&#34;Calibri&#34;,&#34;sans-serif&#34;; mso-ascii-font-family:Calibri; mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:&#34;Times New Roman&#34;; mso-fareast-theme-font:minor-fareast; mso-hansi-font-family:Calibri; mso-hansi-theme-font:minor-latin; mso-bidi-font-family:&#34;Times New Roman&#34;; mso-bidi-theme-font:minor-bidi;} 
 Assalamualaikum , Apa kabar penghuni dunia maya apa baik baik saja apa, &amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;.   Gue sempetin untuk mosting seperti biasa sudah lama kena “Vacum syndrome” alias males ngetik, plus Biling warnet yang terus berjalan, sehingga ku jenuh kata Bang steven tapi kini teratasi setelah ke clinic tong fang tcm dengan peket 3 penyembuhan ,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selamat Idul Adha</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/selamat-idul-adha/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 08:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/selamat-idul-adha/</guid>
      <description>Cuma mau mengucapkan &amp;#8220;Selamat idul adha&amp;#8221; wkwkwk Lagi males posting 
saya minta maaf sebesar besarnya kepada yang mau di Kurban wkwk , selamat di sembelih</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asikk-nyaa,,! sekolah liburan indocement (pic)</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/asikk-nyaa-sekolah-liburan-indocement-pic/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 07:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/asikk-nyaa-sekolah-liburan-indocement-pic/</guid>
      <description>sebelum, posting dengerin lagu ini dulu, breww, indocement , invite, 6 sekolah di daerah binaan-nya untuk mengikuti Sekolah Liburan Indocement, yang bertujuan, untuk lebih mengenal apa isi di dalam pabrik, indocement, pokok-nya kalo, lo ikut gak bakalan nyesel, dehhh semuanya di jamin, ama indocement, dari fashion, sampe food,plus knowledge, bonus lagi nih, transport, hahah , lumayan kan,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traveling Ke Bandung Rp.20.000</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/traveling-ke-bandung-rp-20-000/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 05:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/traveling-ke-bandung-rp-20-000/</guid>
      <description>kali ini lebih extrimm breww ke Bandung, tepatnya, di kawah putih, dengan modal Rp. 20.000 , dengan modall niat yang kuat dan nekad, &amp;nbsp; ngompreng    waaahh, keren gak brewww walau photo-nya pake kamera sekunder, cozzz kamera primer , battere low, maklummm jadi gambarnya kaya gituuu, nihhh personil yang ikut dalam , organisasi omperengan tak bermodal,
 Zamzam Shantriikejam (Klaceroutsidertaubat) Helmi Nafis Andriasmi Putra Ilham Aziez Threaufajuniar Killimstreatteam (Triaufajuniar) Pradana Nax Mahesajenar Weeldone Fauzy                        Cuma 6 orang yang ikut bayangkan, makan cuma 2 kali mau berangkat, sama mau pulang udah gitu , di tinggal ama mobil kolbak di tengah hujan yang menuju kawah putih dengan senang hati, dia meninggalkan kita di tengah jalan dan membiarkan kita jalan, dengan penuh kekecewaan dan ,kesedihan, bayangkan kita semua harus berjalan 5 km dengan keadaan belum makan dan belum mandi, truss di tambah jalanan yang naik turun, yahhh, bisaa lhooo, bayangkan dengan hati dengan perasaan,yahhh,&amp;nbsp; brewww mungkin itu dulu&amp;nbsp;Maaf brewww, Video-nya lagi Di- upload jadi tunggu aja yahhhhh mungkin sekian dari kita semua,Wassalamu alaikum Wr, Wb&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traveling Kota cirebon Rp.10.000</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/traveling-kota-cirebon-rp-10-000/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/traveling-kota-cirebon-rp-10-000/</guid>
      <description>Ini gambar doang, brooo, soal.e video .e blooom di bliituutt yahh, gak apap di lihat dulu suasana pelabuhan kejawanan yang menawan dan elok untuk di booom wkwkwk, sorry .e photo yang terakhir jelekk caus pake hape, chinoooo jadi kaya penampakan .ee entar kapan2 gw uplodin video+photo anak pantai kejawanan lagi renang di pantai butekkk, kaga ada bening2 nyaaa wkwkw, maklum asal ada air pikiranya pengen nyelem, Kota Cirebon.
            </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malam terakhir di Pare</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/malam-terakhir-di-pare/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 07:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/malam-terakhir-di-pare/</guid>
      <description>rasanya kalau perpisahan itu peristiwa yang menyedihkan photo waktu detik detik di pare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weeldone is Studying IN PaRe</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/weeldone-is-studying-in-pare/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 07:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/weeldone-is-studying-in-pare/</guid>
      <description>waaah, nih poto orang ganteng yang paling item , photo di candi surowono , tulungrejo, pare , kediri jawa timur, nih poto gue poto lho mana???
wahhh, udah lama gak ngepost nih jadi kangen sama blog , selama gue di pare banyak banget pengalaman , yang gue dapet broeee dapet duit banyak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weeldone GOes To PARE</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/weeldone-goes-to-pare/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 13:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/weeldone-goes-to-pare/</guid>
      <description>Assalamu&amp;#8217;alaikum, kawan apa kabar dunia, udah berapa hari gak nyapa dunia Gara gara Service Unavalube wkwk gak tau tulisanya lupa gan , alias kena kode 503 tapi gak apa2lah yang penting bisa posting,lanjut ke pokok postingan seperti yang agan liat judul post ane, jadi besok ane mau berangkat ke pare,gan ngomong2 pare itu dimana yahh, pokoknya di indonesia wkwkwk ,untuk tujuan ngikutin program sekolah, jadi beberapa kelas dari sekolah Gue di suruh menuntut ilmu disana, ada yang ta gak nuntut ilmu apa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sudah 16th Kumelangkah</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sudah-16th-kumelangkah/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 15:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sudah-16th-kumelangkah/</guid>
      <description>Sudah 16th Kumelangkah&amp;#8230;
Hari, senin 26 maret 2012 rasanya GW baru lahir kemaren yahh, kok sekarang udah 16th , udah kumisan lagi gak disuruh,keluar ehh keluar sendiri, wahh gak kerasa umur semakin pendek tapi belum ngelakuin apa2,moga moga di kurangkan umur-ku ini, aku akan berusaha memperbaiki yang tidak baik dalam diri-ku ini walau sangat susah untuk memulainya, tapi kudu ada ENDING nya
-ku berharap ku bisa yang ku tak bisa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malam Minggu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/malam-minggu/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 15:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/malam-minggu/</guid>
      <description>Wildanfauzy.com &amp;#8211; assalamualaikum, kawan semoga kalian sehat wal afiyat ,minggu ini gue galau banget pengen rasanya update status di facebook galau2 tingkat tinggi , so dari pada galau yang gak ketulungan mending ane nge-post dimari biar rasa galau dan bimbang hilang menurut lho arti &amp;#8220;MALAM MINGGU&amp;#8221; tuh apa? malam yang panjang, menurut gw adalah malam yang boring coz banyak tugas wajar aja yah, gan liburnya hari jum&amp;#8217;at ,udah ngerjain tapi hasilnya wkwkwk (gatot) 17 , asal usul gw galau ni,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>just for hope</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/just-for-hope/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 14:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/just-for-hope/</guid>
      <description>i miss the wonderfull in my life everything i remember it, my time like slow but u i can&amp;#8217;t life with that i can lifi but with u now, i just alone no people no one in order to life with me i just can think in my mind i hope there u in my life just one my hope life with u to adventure this world and hereafter&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kecewa</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kecewa/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 13:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kecewa/</guid>
      <description>assalamualaikum,gimana kabarnya kawan ,(gila) gue ngomong sama siapa soalnya nih blog gak ada pengunjungnya jadi gimana yah jadi bingung nih mau nulis apa pengalaman begitu2 aja gak ada yang menarik setelah gw tinggal di cirebon paling berangkat sekolah sore pulang , just that , yahh mau ngapain lagi selain itu belajar gak semangat nih ulangan di remedial mulu.
PR nyontek mulu gimana mau maju gw, duit minta mulu, nyari duit susah, emang kebanyakan alesan di otak gw mau lakuin ini otak gw langsung AUTOALESAN wahh jadi bingung tapi biarpun idup gw belum aja tujuan tapi masih ada gambaran walau ngedit gambaranya via ngayal emang harus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>waaahhhh, dasar spidol</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/dasar-spidol/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 04:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/dasar-spidol/</guid>
      <description>assalamualaiku,kawan kawan jupa lagi dengan saya weeldone fauzy orang ganteng dari barat daya hari hari ku jalani emang berat rasanya kalau ,meninggalkan sesuatu yang sulit untuk di tinggalkan </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tahun baru</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/tahun-baru/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 18:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/tahun-baru/</guid>
      <description>gue, pikir -pikir gw punya 50 blog -+ ,tapi gw gak bisa ngurus-nya gak ada yang laku .jarang ada yang mampir gue mulai berpikir ,di tahun baru ini gw harus konsisten gw harus fokus ,oleh sebab itu gue putusin mulai saat ini blog ini resmi jadi blog perdana gue dimana ,gue posting tentang diri ,gue catatan pribadi gw pengalaman gw ,pokoknya, semua tentang gue karna mulah tahun yang baru ini gue harus lebih konsisten lagi dalam menjalankan tugas mungkin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NEGERIKU HIDUPKU</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/negeriku-hidupku/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 14:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/negeriku-hidupku/</guid>
      <description>Disana,aku dilahirkan dan disana aku dibesarkan disana Aku diberi pendidikan dan disana aku diberi pengalaman disanalah aku harus memperjuangkan dan harus mempertahankan dan selalu harus menjaga dan mencintai dan merawat negeriku,indonesiaku. Negeriku cinta pertamaku, kau sealu medukungku di kala Orang menghinaku kau tetap mendukungku ,begitu indah dan sulit di gamarkan oleh apapun, kau begitu penyabar dan tabah dan selalu Taat kau tak pernah korupsi atau mengambil hak rakyat atau lagi tidur pas Waktu bekerja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 14:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/hello-world/</guid>
      <description>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Fusce bibendum neque eget nunc mattis eu sollicitudin enim tincidunt. Vestibulum lacus tortor, ultricies id dignissim ac, bibendum in velit. Proin convallis mi ac felis pharetra aliquam. Curabitur dignissim accumsan rutrum. In arcu magna, aliquet vel pretium et, molestie et arcu. Mauris lobortis nulla et felis ullamcorper bibendum. Phasellus et hendrerit mauris. Proin eget nibh a massa vestibulum pretium. Suspendisse eu nisl a ante aliquet bibendum quis a nunc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>