<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quic.cloud on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/quic.cloud/</link>
    <description>Recent content in Quic.cloud on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 15:29:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/quic.cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Setelah Menggunakan Quic Cloud Selama Empat Bulan</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/setelah-menggunakan-quic-cloud-selama-empat-bulan/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 15:29:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/setelah-menggunakan-quic-cloud-selama-empat-bulan/</guid>
      <description>Berkenalan dengan quic cloud tidak terlalu lama, bertemu dengan cara tidak segaja, waktu itu setelah perpanjang hosting dan pindah server dari singapura ke amerika, tepatnya pada bulan mei, akhirnya bertemu lagi dengan cpanel, sudah lama login ke cpanel.
Sebab jarang sekali ngoprek dibagian hosting, karena males aja ngeliat tampilan cpanel yang kaku wkkwkw, akhirnya setelah perpanjang hosting dan memindahkan data backup dan merestore, baru ngeh ada menu Litespeed Web Cache Manager di tab advanced, rasa penasaran pun muncul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pindah Haluan Dari Cloudflare Ke Quic.cloud</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/pindah-haluan-dari-cloudflare-ke-quic-cloud/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 21:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/pindah-haluan-dari-cloudflare-ke-quic-cloud/</guid>
      <description>CDN atau Content Delivery Network, sangat membantu untuk mendistribusikan konten css, gambar dan masih banyak lagi, sehingga tidak perlu repot mengambil data pada server, bisa diakses oleh pantulan dari data yang disimpan di server terdekat di lokasi pengakses.
Sudah hampir dua tahun menggunakan cloudflare, walaupun menggunakan paket yang free tetepi hasilnya cukup memuaskan untuk blog yang kecil ini, banyak fitur yang sangat berguna, seperti minify css dan html, dan yang baru seperti amp real url.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>