<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menggunakan VPN dari VPS di Ubuntu dengan OpenVPN</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</guid>
      <description>enggak tau bikin judulnya kayak gimana wkwkw, pokoknya make vpn (virtual private network) langsung ke server vps pokoknya gitu, jadi enggak pake aplikasi vpn gratis kaya 1.1.1.1 cloudflare atau yang lainnya.
Intinya koneksi vpn langsung ke vps kita sendiri, menggunakan ip publik yang sudah kita miliki, pertama pasang openvpn server dulu di vps kalian masuk ke ssh terminal.
ssh username@ipvpskamu Jika sudah berhasil masuk, cek dulu vpsnya apakah tun/tap sudah nyala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Install Imagick Dan Memcached Di Openlitespeed</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:45:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</guid>
      <description>Pada umumnya fitur extensi php imagick atau imagemagick tidak terpasang secara default, ketika mengecek kesehatan situs akan ada rekomendasi untuk mengaktifkan imagick, fitur tersebut sangat berguna untuk memproses gambar di wordpress.
ImageMagick adalah sebuah perangkat lunak grafis yang gratis. Kemampuannya antara lain mampu membuat, memodifikasi dan menampilkan gambar-gambar bitmap serta mampu membaca, melakukan konversi dan menulis ke dalam berbagai format gambar yang berbeda. Selain itu perangkat lunak ini dapat melakukan crop, mengganti warna, rotasi, menggabungkan dan mengaplikasikan berbagai efek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install OpenLiteSpeed dan WordPress Secara Instan Di Linux</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</guid>
      <description>Setelah kemarin nyoba vps, masalah bermunculan pada awalnya memasang panel webuzo terus ganti cyberpanel, pada akhirnya pake polosan aja, enggak pasang panel, cukup web server dari openlitespeed sama pasang cms wordpress, pas ngubek website ols ada cara paling gampang dengan cara One Click Install OLS, PHP, MySQL, WP and LSCache.
Akhirnya pasang ulang os linux, terus nyoba cara paling gambag tadi, vps kembali seperti bayi semua data panel dan semuanya dihapus, fresh install selanjutnya tinggal masuk ke ssh vps terus masukin kode dibawah ini atau bisa download ols1clk langsung di github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba VPS Untuk Pertama Kalinya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:57:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</guid>
      <description>Sebenarnya enggak butuh-butuh banget sama vps (virtual private server) karena shares hosting yang saya pakai masih mumpuni untuk menjalankan blog ini, tapi yang namanya rasa penasaran kalo enggak nyoba malah ke bawa mimpi wkwkwk.
Sehabis bangun tidur langsung searching vps murah indonesia, hmm yang keluar layanan hosting itu-itu lagi, kesel juga sih, akhirnya mencari dengan kekuatan kage bunsin, yaitu ngubek-ngubek di forum, karena iklan biasanya manis diawal.
Ngubek-ngubek sampe nemu ikan cupang albino, banyak juga harganya yang miring, sebenarnya yang jual layanan luar kaya upcloud, digital ocean harganya oke juga tapi karena engga punya kartu kredit nyari yang lokalan aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lubuntu Cepat Dan Sederhana</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 18:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</guid>
      <description>Masih dengan distro turunan ubuntu, lubuntu pada versi 20.04 tidak lagi menggunakan LXDE tapi pada versi terbaru sudah berganti menggunakan LXQt, sebenarnya masih belum familiar juga dengan kedua desktop environment tersebut.
Sudah dari lama ingin mencicipi distro lubuntu ini, awalnya sempat bingung ketika mencari di google ada dua website yaitu lubuntu.net dan lubuntu.me, pas awal mencoba mendownload di lubuntu.net ketika mencoba menginstall masalah datang, akhirnya tidak jadi.
Install iso linux dengan etchdroid Tepat beberapa hari yang lalu terpikirkan untuk mencoba lubuntu kembali, ketika membandingkan dua website tersebut, lubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instal Telegram di Linux Ubuntu dan Lainnya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 08:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</guid>
      <description>Telegram adalah aplikasi chatting atau pengiriman pesan instan yang berbasis cloud dan multiplatform alias bisa dipakai hampir di seluruh gadget Android, iphone dan desktop (Windows, Mac, Linux).
Kelebihan dari telegram selain berbasis cloud atau awan, telegram juga dikenal lebih baik keamanannya jika dibandingkan dengan aplikasi sejenisnya sebut saja whatsapp.
Walaupun tidak ada yang benar-benar aman, setidaknya jarang ada kasus pesan instan kebobolan di telegram bahkan sempat juga dipakai untuk dipalai demonstran hongkong agar tidak ketahuan sama pemerintah atau kabar bahwa telegram dipakai oleh sekelompok teroris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Yang Harus Dilakukan Setelah Menginstall Ubuntu Mate 20.04?</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 18:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</guid>
      <description>Ubuntu MATE adalah distro ubuntu yang memggunakan desktop environment mate, jika bosan dengan desktop environment bawaan ubuntu yaitu gnome, ubuntu mate bisa jadi alternatif selain dari xubuntu yang tentunya masih dibilang cukup ringan diinstall di laptop.
Menginstall ubuntu mate sebenarnya sudah terpasang aplikasi yang cukup untuk menunjang kebutuhan dasar menggunakan sebuah laptop sudah terpasang libreoffice, pemutar musik dan video, tetapi lebih lengkap rasanya jika menginstall beberapa aplikasi berikut.
Menginstall Google Chrome Browser bawaan dari ubuntu mate adalah firefox, sebenarnya tidak ada masalah dengan firefox, jika kalian sudah terlanjur nyaman dengan sinkronisasi halaman web favorit atau bookmark pada browser chrome mobile di android kalian, menggunakan google chrome sangat berguna dan memudahkan sinkronisasi data di chrome mobie dan chrome yang terpasang di laptop.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>