<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wtf on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/categories/wtf/</link>
    <description>Recent content in Wtf on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 03:28:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/categories/wtf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>(Cerpen) Toilet Umum</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/toilet-umum/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 03:28:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/toilet-umum/</guid>
      <description>Lapig seharian melakukan aktifitas diluar rumah, pada kenyataannya tidak ada kegiatan hanya mempersibuk diri sendiri, sebab berdiam selama beberapa hari sangat menjemukan.
Bangun sebelum pagi datang lalu tidur lagi, sungguh sialan si lapig, hanya ingin memberi tahu ayam pak lurah bahwa dia bisa bangun lebih awal, atau membuktikan diri bisa bangun sebelum burung om burhan terbangun di pagi hari.
Semua yang dilakukan lapig cuma bualan, beberapa menit bangun lalu buang air besar sambil menikmati sebatang rokok puntung, setelah selesai kembali manarik selimut dan memadamkan lampu taman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sisa Kemarin</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/sisa-kemarin/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/sisa-kemarin/</guid>
      <description>Pagi buta lapig sudah bangun dari kasurnya yang berwarna krem kecoklatan sebenarnya warna putih, rasanya seperti tidak tidur di kasur, tebal tidak sampai satu sentimeter, ketika bangun badan langsung pegal-pegal.
Mandar-mandir mencari sesuatu yang bisa dimakan, ternyata tidak ada hanya beberapa makanan sisa kamaren, satu piring nasi yang sudah mengeras dan gorengan dingin seperti es krim, namun lapig masih mencari hal lain.
Dapur adalah hal yang sering dikunjungi lapig meski hanya ada tumpukan piring kotor dan kompor gas yang sudah tidak berbentuk, serta tabung gas dengan label &amp;#8220;hanya untuk masyarakat miskin&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisah Asmara Seorang Lelaki Yang Mengencani Korek Api</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 17:47:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</guid>
      <description>Pagi tadi lapig kesal sekali, korek kesayangannya hilang entah dimana, seingatnya tadi malam dia pergi mengunjungi perkumpulan manusia patah hati karena ditinggalkan sendalnya di teras masjid.&amp;nbsp;
Berharap bisa berdamai dengan masa lalu karena sendal lagi yang harganya setara dengan jajan satu bulan hilang ketika sepulang solat jumat, beres pulang dari perkumpulan hati lapig mulai tenang.&amp;nbsp;
Namun ketika matahari terbit rasa kesal datang kembali, korek bermerek terkenal hanya bisa dibeli di supermarket tidak tersedia di toko kelontong, hilang dalam semalam, pikiran lapig langsung tertuju kepada perkumpulan semalam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manusia Gaptek</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/manusia-gaptek/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/manusia-gaptek/</guid>
      <description>Setiap hari rabu selalu mengantar ibu ke rumah sakit seperti biasa, jarak dari rumah ke tempat tujuan lumayan jauh, bisa menempuh sampai dua puluh bahkan setengah jam, tergantung kondisi jalan sedang ramai atau sepi, atau gaya berkemudi juga berpengaruh terhadap waktu tempuh.&amp;nbsp;
Sehabis dirawat cukup lama kondisi masih belum kunjung membaik, jalan masih dituntun, belum bisa menggunakan kendaraan umum seperti elf atau angkot, otomatis harus menggunakan mobil pribadi, entah itu kakak atau kakak ipar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ibu Kopi Keliling (Kopling)</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/ibu-kopi-keliling-kopling/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/ibu-kopi-keliling-kopling/</guid>
      <description>Pada akhirnya kopi sama bentuknya yang membedakan siapa yang membuatnya, padahal sama-sama kopi sachet banyak dijual di warung pinggiran jalan atau ibu-ibu kopling (kopi keliling).&amp;nbsp;
Sebelum jam tujuh pagi, di depan pom bensin, seorang ibu duduk di pembatas jalan berwarna zig-zag hitam putih, duduk disamping sepeda Phoenix dudukan di belakang ada ranjang warna putih, berjejer kopo hitam merek kapal api sampai kopi indocafe.&amp;nbsp;
Tersedia rokok eceran berbagai merek terkenal di masyarakat, dari rokok tukang kuli sampai rokok banci semua bisa dibeli dengan ketengan, harga umumnya lima ribu tiga batang, dan satu gelas kopi tiga ribu rupiah, tidak begitu panas hanya anget-anget manja, sebab sumber air dari termos sejak tadi subuh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Pemalas Agar Lebih Malas</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/cara-pemalas-agar-lebih-malas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:24:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/cara-pemalas-agar-lebih-malas/</guid>
      <description>Dunia akan terus berputar jika kalian hanya rebahan, tetapi jika semua orang melakukan hal yang sama maka sudah dipastikan dunia masih berputar, tidak perlu ada inovasi yang katanya 4.0 dunia masih jalan kok, mungkin akan tertinggal dari kabanyakan orang tapi itu hanya perasaan saja, selebihnya sama saja, manusia butuh makan, minum, dan berhubungan.
Bagaimana caranya agar malas menjadi lebih malas, kebanyakan sifat malas membuat hidup tambah susah, tetapi dari malas sendiri menciptakan inovasi yang mempermudah hidup, seperti orang malas ke kutub utara untuk merasa dingin maka tercipta ac atau pendingin ruangan, orang malas berjalan kaki muncul kendaraan mobil atau motor, bahkan pesawat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>menyimak keributan di dunia maya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menyimak-keributan-di-dunia-maya/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menyimak-keributan-di-dunia-maya/</guid>
      <description>ohh enya mangga abimah di karpet wae</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>