<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wow on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/categories/wow/</link>
    <description>Recent content in Wow on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2020 09:41:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/categories/wow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Teh Tarik Dicampur Susu</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/teh-tarik-dicampur-susu/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:41:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/teh-tarik-dicampur-susu/</guid>
      <description>Semua berawal ketika goodday freeze tidak ada stok, cuaca siang ini sungguh panas sekali, tenggorokan seperti padang sahara, tidak ada rumput yang tumbuh, kering kerontang, berdiam diri membuat keringat bercucuran, akhirnya keluar rumah mencari sisa angin.
Sekalian berkunjung ke warung untuk membeli es, berharap tenggorokan menjadi sejuk, sempat beberapa hari yang lalu, terlalu banyak memakan es atu meminum sih? yah pokoknya dikonsumsi, pagi-pagi hujan jadilah pilek.
Tidak ada kapoknya, untuk minum es, akhirnya sampai di warung langganan, keliatan masih sepi, orang-orang lebih memilih bersembunyi dibalik tembok rumah, tanpa basa-basi memesan es yang sudah diimpikan dari rumah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bersahabat dengan Panas</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/bersahabat-dengan-panas/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 14:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/bersahabat-dengan-panas/</guid>
      <description>Bisa Karena Terbiasa&amp;nbsp;
 Ada benarnya juga pepatah diatas, sudaj beberapa bulan tinggal di tempat asal, hampir setengah tahun kalo tidak salah, tidak lama juga di tempat perantauan, cuaca mau musim kemarau atau hujan sama saja.&amp;nbsp;
Suhu di bawah tiga puluh derajat sangat jarang terjadi, biasanya kalau sudah malam menjelang pagi, pada awalnya selalu mengeluh tentang cuaca yang panas, namun buat apa mengeluh toh matahari tidak punya telinga.&amp;nbsp;
Seiring berjalannya waktu diam langsung keringat, jalan sedikit berkeringat, lama-lama tidak terasa baru sudah menjalang magrib baju basah semua kena keringat, sesuatu yang tidak dapat dilakukan di tempat yang sejuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mempercayai Air Dalam Kemasan Gelas Plastik</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mempercayai-air-dalam-kemasan-gelas-plastik/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:26:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mempercayai-air-dalam-kemasan-gelas-plastik/</guid>
      <description>Tidak ada salahnya minum kopi setiap hari tapi jangan lupa minum air putih, kebiasaan sekarang adalah memesan satu cangkir indocafe dan air dalam kemasan sebut saja aqua gelas walaupun mereknya tidak harus aqua.&amp;nbsp;
Bukan karena takut tidak bisa tidur, minum di pagi hari lebih nikmat apalagi sehabis sarapan buatan teteh atau masak sendiri, jangan sekali-kali minum kopi sebelum sarapan jika tidak ingin perut menjadi mulas.&amp;nbsp;
Tentu tidak berlaku bagi yang sudah terbiasa minum kopi sebelum sarapan, tapi beberapa hari kemudian diare hehehe, ingin rasanya mengurangi gula, tapi sangat susah, sedikit demi sedikit saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es Terus</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/es-terus/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 15:58:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/es-terus/</guid>
      <description>Sudah lama ramalan cuaca selalu meleset dari perkiraan, pagi hari mendung tiba-tiba satu jam kemudian panas terik, terlebih tinggal di daerah dekat pantai, hujan turun adalah anugerah, dikala musim hujan tapi jarang sekali hujan, hanya lewat sebentar.&amp;nbsp;
Hampir setiap hari memesan, es kopi atau es jeruk di warung depan rumah, kadang membuat es batu sendiri, karena bosan menunggu es batu menjadi beku, membeli langsung dibuatkan lebih praktis, hanya memerlukan ongkos dua ribu, tenggorokan tidak kering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si Burhan Belum Cukur Dari Lahir</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 22:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</guid>
      <description>Setiap hari cuaca semakin panas lapisan di langit semakin tipis akibat polusi yang semakin membahayakan, si burhan rambutnya panjang sampai menutupi seluruh badannya, belum pernah dicukur dari lahir.&amp;nbsp;
Cuaca panas membuat burhan tidak tahan lagi dengan rambutnya yang sangat panjang, gerah dan lepek, hampir diseluruh badannya, ditambah lagi si burhan jarang mandi, karena kekurangan air, atau memang alasan saja untuk tidak mandi.&amp;nbsp;
Hari jumat akhirnya burhan berniat untuk mencukur rambut sampai ke akar-akarnya, hampir tidak bisa nafas oleh rambutnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>