<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vps on WildanFauzy.com</title>
    <link>https://wildanfauzy.com/tags/vps/</link>
    <description>Recent content in Vps on WildanFauzy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildanfauzy.com/tags/vps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menggunakan VPN dari VPS di Ubuntu dengan OpenVPN</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</guid>
      <description>enggak tau bikin judulnya kayak gimana wkwkw, pokoknya make vpn (virtual private network) langsung ke server vps pokoknya gitu, jadi enggak pake aplikasi vpn gratis kaya 1.1.1.1 cloudflare atau yang lainnya.
Intinya koneksi vpn langsung ke vps kita sendiri, menggunakan ip publik yang sudah kita miliki, pertama pasang openvpn server dulu di vps kalian masuk ke ssh terminal.
ssh username@ipvpskamu Jika sudah berhasil masuk, cek dulu vpsnya apakah tun/tap sudah nyala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install OpenLiteSpeed dan WordPress Secara Instan Di Linux</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</guid>
      <description>Setelah kemarin nyoba vps, masalah bermunculan pada awalnya memasang panel webuzo terus ganti cyberpanel, pada akhirnya pake polosan aja, enggak pasang panel, cukup web server dari openlitespeed sama pasang cms wordpress, pas ngubek website ols ada cara paling gampang dengan cara One Click Install OLS, PHP, MySQL, WP and LSCache.
Akhirnya pasang ulang os linux, terus nyoba cara paling gambag tadi, vps kembali seperti bayi semua data panel dan semuanya dihapus, fresh install selanjutnya tinggal masuk ke ssh vps terus masukin kode dibawah ini atau bisa download ols1clk langsung di github</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba VPS Untuk Pertama Kalinya</title>
      <link>https://wildanfauzy.com/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:57:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildanfauzy.com/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</guid>
      <description>Sebenarnya enggak butuh-butuh banget sama vps (virtual private server) karena shares hosting yang saya pakai masih mumpuni untuk menjalankan blog ini, tapi yang namanya rasa penasaran kalo enggak nyoba malah ke bawa mimpi wkwkwk.
Sehabis bangun tidur langsung searching vps murah indonesia, hmm yang keluar layanan hosting itu-itu lagi, kesel juga sih, akhirnya mencari dengan kekuatan kage bunsin, yaitu ngubek-ngubek di forum, karena iklan biasanya manis diawal.
Ngubek-ngubek sampe nemu ikan cupang albino, banyak juga harganya yang miring, sebenarnya yang jual layanan luar kaya upcloud, digital ocean harganya oke juga tapi karena engga punya kartu kredit nyari yang lokalan aja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>